Maya《原來人生真係有得洗首抽》 三

感謝睇到呢到嘅各位，第三個post，我地繼續落去。

Post （1）：
Post （2）：

————————

首先，開分身純粹係為左唔想找外傳條數先，而且本身對呢個故又無乜信心，所以。。。

不過呢，你地又中意睇喎，嘻嘻。多謝多謝。

好啦~ 我就係為別人~

多謝大家捧場，如果中意我呢個故，但又想睇多啲我寫嘅嘢，不妨去追下我之前寫嘅故事

《少年監獄,感受沙咀》

另外,呢個故都出左書嫁,可以嘅話,不妨支持下

新書名為"奴教",已在各大書局發售

我嘅FB:

我都開咗ＩＧ：choiheng341

每100個正評爆肝一次。大家加油！

落多個廣告先，新書封面，唔買都睇下啊

你第一同第二個post嘅link掉轉左

沙沙沙。。。

「隊長，通訊中斷左。 。。」拿著對講機的隊員說

「嗯，收好嗰對講機吧。 我哋入去，係咁意望望先。。。 」
謝華整裝待發，望著叢林中一個佈滿樹藤，外表散發出古老味道的建築。

「呢個應該就係阿培所講嘅神廟吧。。。」
一行七人，走到古廟底下。

「隊長，我哋真係入去先，唔等埋大哥佢哋？如果佢哋搵唔到呢到呢？」
其中一隊員擔心問

「等，係入面等都一樣姐，我哋只係入去望望而已。 」
謝華摸著直通上最頂的石製階梯，說

「但係大哥話要我地留係原地等佢喎， 如果我地入左去有啲乜嘢不測。。。」

「咁就唔好有不測，我哋探探最頂嗰層吧。」
說完便起步，謝華執意踏上了中間的階梯，帶著小隊向著神秘的神廟出發。

「真係好舊呀。。。呢個樓梯，呢個廟。。。」
謝華踢開腳邊的樹藤，這個建築，怕且沉睡在這裡上千年了吧？

一行人爬上了最頂層，石製的門柱中間，一道黑暗的通道直通裡面。

而且，這個通道被樹藤封住了。

「砍開一條路佢。」
取出武器，左劈又斬，清理乾淨樹藤後，方見到裡面真的漆黑一片，不見五指。

「大家拎照明燈出黎，入面好黑。同埋小心，入咗去，就唔知之後會發生咩事。。。」

其餘六人聽完，面色變都無變。

話曬，佢哋都係謝華挑出來的精英，自然不怕冒險。

於是謝華拎出L形照明燈，插在腰間，調校好角度後，率先進入頂層裡面。

這裡，是一個四方房間。

「咳咳咳。。。 都幾多塵。。。」

驟眼望去，被電筒照到的地方，皆是看不懂的石刻壁畫和文字，謝華估計這些應該都是瑪雅文化中的東西。

只是，這更加讓謝華心裡暗驚了。

「就連入面啲壁畫，文字嘅尺寸，都符合我哋嘅大細？。。。」

驚是驚訝，但謝華都不忙著隊員們拿出相機，將相關嘅資料拍下。

「唉，呢個時候可以google就好了。大家影得清楚啲啊，首領佢應該需要呢到啲壁畫內容。。。」謝華一邊提醒，一邊掃塵，繼續觀察著四周。

「隊長，你望下呢邊。」
突然，另一邊的隊員有所發現。

謝華走去查看。

「哇。。。 呢個係。。。？」

謝華瞪大了眼，瞬間被這景象震驚了。

這只是四方房間內，最盡頭的一幅墻。

只是墻上的風景，與其他墻壁不同，彩繪之餘, 更矚目的是壁畫上的內容。

石刻壁畫上，有兩個雕刻得栩栩如生的人物，在張手抬腳，似在打鬥著。

「呢兩個人係。。。？」
這時，謝華恨不得阿培會在此處。

不過有啲奇怪呢？

點解呢兩個人物嘅頭部，係一個鑲陷在墻壁裡的球體呢？

而且，它們似乎還面對面，在爭奪著什麼。

爭奪著一個鑲陷在墻壁中央，晶瑩剔透的東西。

「呢粒係乜嘢黎？ 」
一名隊員，禁不住走前查看。

腰間的照明燈掃過那物，

突然

「哇。。。！ 」

被照明燈掃過後，那顆寶石竟突然發出耀麗的紅光，照射了整個房間！

同時，墻壁上，爭奪寶石的兩個石像人物竟然擰轉了頭，正面望向眾人！

「大家小心！ 」
眾人立即提防這突如其來的光線，拿出武器之餘，更死死地盯著眼前的墻壁。

「撤退！ 快啲！ 」

不知怎的，謝華突然覺得這異常耀眼的紅光，十分不詳。

但

「等陣！！ 」

誰不知，一名隊員居然自告奮勇，立即除下頭盔，走前蓋住了墻上的寶石。

寶石發出的紅光驟然消失無蹤！

「呼。。。冚住左啦！ 」
那隊員僥倖一嘆。

只是，就在紅光消失的那瞬間，兩旁墻壁上的人物頭部，居然自行微微側擰，望住了中間那名蓋上頭盔的隊員！

然後，球體的頭像張口

咻咻！

兩道箭矢隨即由石像嘴裡射出！

分別打斜地將那隊員的頭顱射成了一個交叉十字！

「嗚啊！ 」
那名自告奮勇的隊員只來得及發出一聲悲鳴，隨即可憐倒下，他的靈洞亦頓時出現，倒出對講機和一堆物品後，消散而去。

這是一個靈人真的死了，才會出現的景象。

謝華立即上前，想hold住個頭盔。

不過也遲了。

頭盔跌在地上，紅光再現。

「走啊！ 撤退啊！」
謝華立即轉頭，命令隊伍！

「但係。。。隊長！」

話聲未完，

卡卡卡卡。。。。嘣！

整個房間內，唯一一道自然光消失了。

出口，突然被兩道側門關上。

卡卡卡卡卡。。。。。。

一連串巨大的機器運作聲冒然響起！

謝華不禁心諗，這是齒輪轉動的聲音嗎？

卡卡卡卡卡卡。。。。。。

卡。

好不容易，聲音停下。

「弊。。。！」
心中的不安，突然加重到極致！

謝華立即起身，摘下了墻壁上的寶石，紅光即散，但係

咔嚓！

一道機關開啟的響聲！

眾人腳下的石板隨即消失，整個隊伍立即跌入了黑洞之中！

「啊啊啊啊啊~！ 」

縱使係謝華挑出的精英，好幾人仍因這突如其來的落差而大叫！

不過，唯獨係真正嘅精英，才會臨危不亂。

這個陷阱的高度，能讓人墮下十秒。

「下面係。。。！？ 」

之後，便是致命的，殘舊的倒插劍林。

生死即瞬。

已容不下思考。

幸好的是，謝華也不需要思考什麼。

「“佔有” ！ 」

當機立斷，一聲怒喝，一條綁著五個手榴彈的腰帶隨即出現在謝華腰間！

而且佢即刻在空中旋轉起自身，同時向周圍的落道邊緣，斜下方的四個方向，各丟出一個手榴彈！

仿如天女散花， 四個手榴彈同時飛向落道的邊緣，撞上，爆炸。

碰！

但爆出的，卻不是火光四射的爆風，而是四張巨大的白色蜘網！

噗嘶嘶嘶~

四張大網轉眼之間，已黏上了落道邊緣，並且向落道中央位置結合黏實。

謝華這一著，讓跌落的下方先一步形成了一個巨大蜘網，最後在千鈞一髮間接住了墜下的六人！

「哇哇！ 」

墮下的六人跌落巨網，強大的下墜力立即將蛛網衝至成一個向下的圓錐形，仿佛要衝破這道緩衝般！

「頂住，頂住！同我頂住啊！」

幸好，這蜘網的韌性特強。

幾下自然伸縮後，回復正常的平面。

這巨網保住了眾人性命，而且更平穩地黏在落道邊緣，同時，更黏住了整個隊伍。

「隊長。。。我記得你嘅佔有，會維持十二小時吧。。。」
一個動彈不得，被黏得面朝天的隊員無奈道

「無錯。。。」謝華亦然，手手腳腳皆被黏實在蛛網上，不能自己。

「保住條命，算好了。」
抖著大氣，他已累得不行，心中後悔莫及。

早知。。。

在外面等就好了。。。

無啦無啦，明天見

係wo

新post 咁少

原來又係肥衡你呀

係肥衡！

Btw 我等緊你文個陣就係追返沙咀個故
我由post 1追到第七個post la
可唔可以出文出快d啊

Push

留名

個外傳會係完咗呢個故先出定係同時出
兩個故都好鐘意想睇多啲

咁12個鐘後係咪會照跌落個劍林到

估你唔到

竟然係你

留名

原來係你個仆街

找曬數完左啦

推

唔駛推啦, 出文啦

肥衡strong 故lm

上班一推

半肥瘦再唔出多啲文係咪想打數

推啊

依家追返先
唔好意思

出完外傳呢邊係咪加速

不過唔係出文上 而係劇情上

文呀

聽日出 我已經才盡了

又聽日

加油

新讀者留名

新post 推呀

lm

唔好爛啊

你個名。。。做咩咁睇唔開。。。。入hku,cu更稱心啊。。。

佢已經痴撚左線

原來是肥衡

唔好呀 ching 除非巴打係真係好鍾意讀書

十個小時後，

「大家休息夠未？」
眾人平坐在蛛網上，謝華開聲問道

其實“佔有”的蛛網，只要一碰水，就會失去其黏性。

因此謝華命眾人只弄濕大網的中間部分，以作停下，休息之用。

變相地，這亦是一個空中營地，雖然只會維持十二小時。

「隨時可以出發，隊長。」眾隊員回答道

「嗯，咁就再聯絡一次大哥佢哋吧，就話我哋已經係下面了。」
謝華決定，先通知鐵軍。

「但係隊長。。。負責聯絡嘅嗰個人，已經死咗。」

「誒，係喎。。。」

諗起了，佢死後，對講機都由靈洞跌咗出黎。

「咁個對講機係。。。？」謝華問

「係下面啊隊長。」

下面？

謝華起身，向屁股下方一望。

果然，下方劍林的縫隙之中，的確有個小小對講機。

「咁我哋落去吧。。。等陣先！嗰隻乜嘢黎！？」
突然，一隻渾身黑毛的猴子爬了過來劍林處，將對講機拎起！！

「弊了！」

謝華立即動手，抽出一繩勾在蛛網上，然後飛身跳下！

但小猴子察覺到了動靜，向天望到謝華後吱吱跑走，從我們的視野中消失離去。

「快啲落黎！！我哋需要個對講機，快！！」

全部人即時飛身遊繩至下，再輕輕一蕩便蕩過到對面，避開了這片劍林。

燈光一照，大概查看了一下周圍，原來這裡是一個巨大的洞窟。

「頭先嗰猴子去咗邊？」

沙沙沙。。。

對講機的雜音，在某個遠處傳來，開始漸滅。

「嗰邊！」
眾人聞聲跑去，那裡是一個左拐的大型通道，而且更有風聲從通道內裡吹來，看來這個通道會通往出面。

「追！」
一聲下令，兩個隊員立即帶頭走到前方，整個隊伍開始出發跑進通道。

之後，一道黑色，毛茸茸的“墻壁”，出現在眾人眼前了。

這就是靈人的世界啊。

你永遠不會知道，下秒會發生些什麼，發現些什麼。

「小心！」

一條巨大的手臂忽然冒出，將帶頭一名隊員由上至下，狠狠拍下！

「啊啊！」
淒絕的慘叫頓時響徹了整個洞窟。

手臂抬起，那名隊員已是粉身碎骨，慘不忍睹。

一個靈洞黯然出現在屍體旁，雜物和發著亮光的靈藥，統統被靈洞嘔出。

這是靈人死亡時，才能看見的光景。

弊了！

正呀，有文

「預備應戰！」

謝華緊張大叫，言語間已是驚恐萬分。

畢竟這次的對手，十分恐怖。

渾身的黑毛，面部輪廓與人類酷似，粗糙的皮毛和四肢。

這是一隻最與人類相似的動物。

它的體型，幾乎與人類一樣大。

亦因此，這才是最恐怖的！

「嗄噫嗄嗄 ！」
那隻叫不出名字的猩猩，發出幾聲狂叫，猛地衝向謝華！

謝華只來得及舉臂擋住，已被猩猩一手橫掃，被狠狠拍去墻邊！

「嗚啊。。。！」

這種力量，這種速度。

謝華瞬間體驗了，什麼叫做絕對的體型差別。

就正如一隻螞蟻不會咬死一個人類，

自然界總是充滿了這種大小相欺，充滿了，這絕對的不公不平。

謝華就像上一個隊員一樣，

粉身碎骨，倒下了。

「隊長！！」

其他隊員見狀，立即用出各種能力和武器，與眼前的猩猩周旋！

「吼吼吼！」
趁著亂鬥期間，

「隊長！隊長！ 醒下啊隊長！」
一名叫Jacky的隊員跑去，查看隊長傷勢。

但那個猩猩卻奇怪地，不理會其他四人的攻擊，隨便幾下發狂揮臂，便瘋狂跑來這邊！

「佢嘅目標係。。。隊長！？」
望著昏迷在地上，不知生死的謝華，Jacky 心中驚訝。

點解隊長會被針對！？

呢個時候，應該點做？

「可惡。。。！區區畜生，我先唔會束手就擒！」

仲需要諗咩！？

貴為狂人世界一員，Jacky當然是回身面對，挺身而出！

「“固執”！」

但是話口未完，同時間，猩猩已雙手抱拳，一下猛烈的錘擊由上至下，狠狠錘至Jacky和謝華的所在地面！

嘭！

這下猛擊猶如鐵錘轟頂，更將附近的地面都擊得震蕩起來，揚起塵埃！

咁快死左幾件

「Jacky ! 」
其餘四人趕回頭，擔心地望著飄起的塵埃中心，無一不肉顫心驚。

這力度之重，恐怕沒有任何一個靈人，能接下這擊呀。。。

對，沒有靈人可以，除了岩石。

灰塵散去，只見一人型石像，雙手交叉向天，頂住了猩猩這下攻擊，保住了地上昏迷的謝華。

「Jacky！」

只見Jacky已變成一個全身岩石的石頭人，手臂上，身體上，甚至面容上，都已變成裂縫處處的岩石！

這就是固執！

「吼吼吼吼嗄！」
猩猩見拳下靈人未死，立即再補一拳！

「喝啊！」
Jacky亦見機，一拳“石拳”對拼過去！

小拳碰大拳，

「吼嗄！」
結果，是猩猩吃痛退開了！

猩猩的指骨，被Jacky的石身撞至移位骨折，而且它更痛苦的退開，揮了幾下手掌。

看來Jacky的攻擊對它有效呀，因為靈藥，

正正是我們靈人扭轉劣勢的武器！

「喝啊啊啊啊！」

石頭人Jacky跳起，與其餘隊員開始衝向巨猩！

剩下的，只有殘酷的廝殺了！

喝啊啊。。。！

吼吼吼！

嗚啊！

嗄！

片刻鐘後，

可惜。

被廝殺的一方，是Jacky這邊。

始終體型差距，太大了。

就正如一隻螳螂不會把大象攔腰斬開兩件。

死鬥過後，

Jacky全身的岩石已碎了不少，變成石頭人的他，身上的石塊裂縫居然大得駭人，仿如就要碎裂一般。

而且佢更少了一臂，正痛苦地單膝跪在地上。

至於其餘四人，亦都全數重傷倒下。

死的死，傷的傷，肉醬的變肉醬。

自然一向如此，

只有那隻猩猩，仍立在原地。

自然一向殘酷。

因為只有強者，才有資格繼續站著，活著。

這巨猩，真強。

雖然那猩猩身上掛彩了不少，但仍像個叢林王者般，厲眼望著地上的謝華和Jacky。

「吼吼吼吼吼吼！」

一聲怒哮！

那巨猩突然雙拳搥胸，盡情地宣洩出自己的力量和氣勢！

碰！碰！碰！碰！碰！碰！碰！

連串的，直達人內心的搥胸聲，

這種示威般的聲音，讓Jacky越來越覺得絕望。

啊。。。

真的差太遠了。。。

這下子，真的要完蛋了。

Jacky只能無力跪著，看著眼前的巨物放肆。

這就是死亡啊。。。

這就是現實啊。。。

原來我一直。。。都係咁渺小啊。。。

巨猩錘著地面，開始跑近。

「隊長。。。可以同你一齊戰死，都算不錯啊。。」
Jacky死心一說，真的要完了。

「未。。。未完。」

猛地一聲。

Jacky回頭，

心中已按捺不住激動。

原來謝華不知何時，已經企了起身，渾身冒著詭異的紅色血氣，仲未死去。

那些血氣甚至蔓延到了空中，纏繞著謝華。

那種紅，是靈藥才有的紅。

「辛苦你了Jacky，撐到我嘅“新陳代謝”終於恢復過來。」謝華含血安慰道，似乎還未恢復完。

「隊長。。。」
Jacky無力呼喚著。。。

「到你撐住了Jacky。。。撐住，我哋唔會死係呢到。」

「吼吼吼吼吼吼吼！」

「唔會！」

說完，謝華拋出了一個銀白色的東西。

那是他最後剩下的武器。

一個足以絕處逢生的物品。

——佔有

明天見

你都仲係咁鍾意玩野

希望見到更多千奇百趣既靈藥

撐樓豬

感覺呢次出文有d勉強，慢慢寫啊樓主，唔急最緊要好睇

勉強 ？ 邊方面 ？唔怕講

留名支持

肥衡

有文又推

一開頭濕水個度係打左個突，因為上一篇寫到謝華自己都好無耐準備困係度12個鐘咁 然後今次出文用既字同之前有d唔同？ 猴子之前係咪用緊馬嬲？ 總體感覺情節推動上無之前做得咁好，可以慢慢諗好d再出

無奈

竟然係肥衡！好好睇呀！

推post

肥衝幾時整隻on9靈藥

今晚幫人做功課 無文住

跟住星期日又打成日機
星期一出啦,番工冇文睇好慘架

竟然係張衝

係肥衡呀！

文呢

想睇下專注靈藥係點

等出文

日撚日都唔出文

樓豬轉咗ac之後出文慢咗好多

網

在世界各地都有著從史前時代一直沿用至今到現在的漫長歷史。

它的使用範圍非常廣泛，在人的日常生活中有著各種各樣的應用，同時也有多種多樣的網製品被製作出來。

網，是人類的智慧和汗水的結晶。

人類至今為止所製作出來的道具中，像網這樣的戰略性道具是比較少見的。

而謝華拋去的“佔有”， 是某種特別的材質形成的蛛網。

只要罩中目標，其強大的黏性和堅韌的材質，會讓目標越是掙扎，就收縮得越緊。

那顆佔有手榴彈，被謝華精準地拋到巨猩頭上，碰上，再爆開。

隨即，一張大網從天而降，瞬間籠罩住了巨猩！

「吼！！ 吼吼吼吼！」
巨猩怒吼著，企圖想扯開這蛛網。

「你扯唔開的。。。放棄吧畜生。」

謝華信心十足，稍顯疲累地坐下。

因為佔有，就是這麼霸道。

縱使眼前的巨猩體型巨大，力量變態，但這個人類發明的道具，智慧，正是拿來克服這些的。

片刻後，巨猩已被網得不能自己，動彈不得，只有嘴巴還可以出聲。

謝華把握時機，走前向巨猩的喉嚨拿出長劍一刺。

「唔好諗住呼喚你同伴。。。宜家開始，你就係我嘅俘虜。」

這下子，總算戰勝強敵。

當務之急，謝華先在洞窟內找了塊地方，安置好昏迷的Jakcy和其他人的遺體，物品。

跟住，謝華走去了最初遭遇巨猩的通道處。

咻咻~

「果然，這裡有風流過，但係條通道，到底通往邊呢。。。」

謝華想找到回野外的路。

Jacky重傷，自己又是靠著新陳代謝才回復到勉強行到路的狀態。

所以他們急需太陽，以便加快恢復傷勢。

只是偏偏，世事沒有那麼如意。

那條通道，謝華走了個幾鐘頭，都未到盡頭。

「可惡。。。到底要走幾耐。。。」
謝華心裡一邊擔心著Jacky挨不過，一邊無奈，繼續前行。

「Jacky，好好撐住啊。。。」

又走了一段路，終於，謝華聽到前面有聲響了。

「吱吱。。。唧唧。。。」

謝華心中一驚，因為他認得出這些聲音。

是猿啼！

而且不止一把，是密密麻麻，數量眾多的猴子聲！

於是他立即收輕腳步，小心地背靠墻壁慢慢前行。

一步，

兩步，

步步驚心，

謝華深怕會發出聲音，驚動到這些不速之客。

忽然，在前方不遠的通道壁上，出現了一個缺口，那些煩人的猴子聲，就是由那裡傳來。

「呼。。。 」
屏緊了呼吸，謝華靠墻走近，微微探頭，望出去。

吱吱。。。

唧唧。。。吱吱！！

數十隻？

不對！

是數百隻的猴子！

說不出種類，各種各樣的猩猩猴子，居然聚集在這個階梯般的下陷巨大廣場之中，而這個缺口，就好似一個小窗戶般，讓謝華得以窺視這場猴子的盛會！

吱吱吱吱~~~~

圍著廣場的猴子，正七嘴八舌地瘋狂叫著，喝著，不停指手畫腳。更有些猴子大咧咧吃著水果，和其他同類打成一片，整個場面混亂熱鬧。

謝華越看越驚：“呢班馬騮居然會聚集一齊開會。。。！？ 而且個數量，族群嘅差別。。。”

佢哋點解要聚埋一齊？

謝華心中，產生出最大的疑問。

而呢個疑問，很快便得到解答了。

突然之間，就如暴風雨的前夕般，上一秒才猴聲沸騰，下一刻，這個廣場已變得鴉雀無聲。

全部頑猴，隨性的猩猩，居然瞬間安靜下來。

謝華定神偷看。

原來下陷的廣場中央，有一隻紅毛大狒狒正摸著樹藤，降了下去。

那隻狒狒的紅毛，光澤亮色，龐大的體型明顯俾起其他同類大上一圈。

但更加讓謝華感到不可思議的是，它的眼神，是帶有智慧的那種眼神。

只見紅毛狒狒出場後，周圍的同類猴子明顯變了。

變得畏懼，變得緊張，更加多的是，它們都在那狒狒的面前低下了頭，仿佛在行禮一般。

原來馬騮係行首領制的生物啊。

這隻紅毛狒狒，應該就是這裡的“猴王”吧？

只見它用鼻大呼幾聲，周圍的猴子全部抬起了頭，

然後它說話了：唧，唧吱吱。。。吱吱！

理所當然地，謝華聽不明白。

但謝華卻對這狒狒的“演說”，十分好奇。

因為那狒狒身後正有一塊攤開的大布，布上有幾條蔓藤固定在上，更有三塊黑色的石頭，固定在布上面。

而它的演說，則開始圍繞著這塊大布不斷地說著，指著。

指著布上的各種位置，邊說邊指。

「恩呵。。。又篤又指咁，個塊布到底係乜嘢黎。。。」

謝華細心望去，不敢輕舉妄動。

「咦？塊布上面嗰條蔓藤。。。咁似我哋之前行過嘅海岸線。。。」謝華越看越好奇，更加仔細望去。

「。。。呃。。。？ 唔通！？」

一個驚訝。

差些，讓謝華忍不住叫出聲。

謝華連忙掩口轉身，背墻，默默喚出靈洞，拿出一物開始對照。

「果然。。。果然啊。。。！ 但係點解，佢哋會有地圖呢種概念！？」

即使謝華聽唔明猴王的說話，但他仍憑那塊大布，猜出了狒狒王“演講”的意思。

「那塊大布，是一塊地圖。是一塊記載了附近環境的地圖，至於布上的三塊黑石，係我哋未搵過嘅遺跡！？」

謝華激動地全身發震，分析。

有一種恐怖，是知道其他物種都有著你擁有的智慧。

謝華打從心底感到害怕。

呢班馬騮，到底係咩來歷？

演講完後，狒狒王一聲大喝散會，全部猴子結群而散。

轉眼間，廣場空到連一個影都無了。

謝華見四處無猴，於是下定決心，跳出通道窗口，走去廣場中心。

「果然啊。。。真係地圖！但點解呢班馬騮會咁樣聚集。。。而且佢哋仲聰明到識用地圖。。。我唔信，我唔信。。。」

謝華望著眼前的神秘地圖發呆，不得其解。

而廣場的上空，正有一個黑毛的猴子吊著樹藤，凝視著下方。

吱吱。。。

唧。。。

無了

謝華

今鋪真係一死以謝天華

正啊樓豬

加速

佔有如果可以無限出咪好屈機

今日有無

無 今日去左睇比賽 聽日吧

越來越慢了

尾

留名屌你

好閪啊

早日抽身棄故⋯⋯

潛咗水

今日連影到都無 果然又爛尾
棄得

打緊

入黎見又無文，算你啦

加油啊

到底，何為強？

我一直都以為，順從世界，擁有世界認同的東西，就是強。

所以我仲好記得我生前，係一個擁有大好前途的年輕銀行家。

在我初初出道，短短幾年，我利用這塊充滿欲念的股市，成為了坐擁千萬財富的贏家。

我成為了我心目中，一直都想成為的強者。

人生於世，便是要附著世界潮流，追求這些力量的指標吧？

什麼權利，金錢，只要擇其一去追求，人便能活得痛快，自由。

而我，選了依附金錢。

因為這個世道，唯錢最高。

所以我追求錢，享盡了幾年的富貴。

正當我以為，我以後的人生都會是這般完美時，

嘩啦啦。

一場金融海嘯，我什麼都無了。

水能載舟亦能覆舟。

呢句聽就聽得多。

但真係到你反艇之時，又有誰能輕笑一聲，裝作輕鬆，看淡之前自己擁有的一切？

我不行。

我放不下。

我實在接受唔到，自己變回一個Loser。

強者留，敗者去。

從來，從來，這個世界都是弱肉強食的世界。

沒有翻身機會了。

「喝啊啊啊！！」

謝華正淌著血，在洞窟內應戰著不斷攻來的黑猩猩。

可能是幸運吧?

四天前，在廣場頂發現謝華的猩猩，其實是一隻還未長大的黑猩猩。

佢面上有一條打斜的傷疤印在左眼上，這隻雖然沒有最初遇到的那隻巨猩那麼誇張，望落亦都沒有那隻巨猩魁梧，

但它很聰明。

因為它呼喚了兩個夥伴前來。

三隻小猩，當場在廣場圍攻起謝華。

但謝華避開偷襲後，當機立斷，立即趁機一個翻身，撤回洞窟裡頭。

那個小窗戶對那些猩猩來說應該只是個通風口，他們鑽不進來的。

回到最初跌下來的大洞窟處後，昏迷的Jacky和被束縛住嘅巨猩仍在地上。

於是謝華提起精神，守在了唯一的通道口。

這裡就是最後的關卡。

要是被那三隻畜生過了謝華，就什麼都不剩了。

然後這一守，便是四日。

徹夜未眠，但又哪裡敢眠？

謝華不敢放鬆。

更何況，武器道具類型嘅靈藥，重新可以召喚的時間是十二小時。所以每隔半日，謝華就要重新喚出“佔有”，繼續束縛住那隻黑色巨猩。

然後，第五日了。

那三隻小猩終於好似搵到了路般，重新出現在謝華面前，而且更。。。！

甫一見面，謝華心中驚訝，動搖起來。

因為帶頭的，那隻眼帶傷疤的猩猩，居然手持了一支樹棍，更二話不說向謝華揮來！

「居然識用武器！？！」
謝華驚訝一跳避開。

同時，想不到它身後的兩隻同伴居然亦手持武器，呼呼大叫便殺了過來！

「放肆！」

刷刷兩下揮手

謝華不慌不忙，在空中丟出兩枚佔有。

碰碰

命中，兩枚佔有手榴彈命中了跳來的猩猩胸前，大網一張，便輕易網住了這兩隻小猩猩！

「吱吱！」
眼帶傷疤的黑猩見情況發生，立即跑去夥伴處想幫它們解圍。

「無用的。。。我嘅佔有，就係咁無敵。」
謝華十分有信心，一手一球，大膽走前。

因為佔有的束縛，就係咁霸道。

一中必網。

又是一球拋出。

「結束了。」
謝華得意笑起。

然後

「吱吱！」

噹！

出乎意料地，眼帶傷疤的黑猩居然及時揮出了樹棍，將謝華拋來的“佔有”當成棒球，狠狠擊出！

碰！

被擊開的佔有，先一步受到了衝擊在半空爆開，散落，落空。

謝華瞪大了眼，驚訝萬分望著對手。

「竟然。。。！？ ？」

是碰巧的嗎？

不是吧。。。

那隻黑猩猩見方法奏效，居然略帶輕藐，拿著樹棍走來。

應該不是碰巧吧。。。

骨碌吞頸。

謝華也不得不認真迎戰了。

但好可惜。

這根本不是迎戰，而是單方面被虐打。

謝華被揍的很慘呢。

之前說過，自然的淘汰，講求的不是感情，而是力量。

而體型差別，就是一份最簡單直接的力量。

謝華和黑猩，雙方的體型，至少差了五六倍。

無論謝華把手上的長劍耍得多好，但夠不著，就是夠不著，打不到，就是打不到，縱使一刺得手，但造成的傷害，又有幾多呢？

嘭！

「嗚啊！」

謝華被黑猩一棒打飛到半空，直轉上岩壁，跌下。

傷勢慘不忍睹。

「呃啊啊啊。。。好痛啊！」
趴在地上，全身疼痛。

謝華此刻只能大叫發洩痛苦。

好想。。。

呃啊，呃啊！好想就咁，唔再起身。

但係要我呢個強者輸比一隻猩猩，我做唔到！

「“新陳代謝”！」

紅色的血氣再次由謝華身體冒出！

就如一層薄薄的血色紅膜，這紅色的血氣印在了謝華肌膚上，

同時間，他身上的傷勢亦以肉眼可見的速度恢復起來了！

「雖然你聽唔明，但我嘅紅色靈藥，係新陳代謝。。。 如果我有機會轉世的話，下世我應該食極都唔會肥吧。。。呵呵。。。」

謝華抹走嘴邊的血痕，不禁自嘲道

其實新陳代謝，是一個過程。

這過程掌管了我們人類身體的吸收，恢復，和細胞代謝的速度。

若是人類，身體新陳代謝高的話，理應日常消耗大，經常出汗，食極都唔肥。

這靈藥簡直是肥人的福音。

不過這靈藥，更不止如此。

對靈人來說，這恢復的速度,更加是匪夷所思。

刀傷？不用一分鐘即刻回復。

骨折？ 兩分鐘。

就算是粉碎性骨折，肌肉扭曲什麼的。

這個紅色靈藥，都能讓飲用者快速復原這些傷勢。

簡單啲講，

新陳代謝，就是不死之身！

「來吧。。。」

謝華拎出一劍，對著黑猩招手挑釁。

「I can do this all day 」
謝華喘氣說

「吱。。。吱 !」

I can do this all day👻

惡鬥，繼續。

只是新陳代謝幫謝華提升的，是恢復傷勢的速度，而不是戰鬥力。

加上這靈藥亦有副作用，若要催動這靈藥的話，必須消耗某樣東西。

在恢復傷勢的同時，謝華靈圖上的轉世時間，亦在瘋狂跳著錶，減少著。

而且啊。。。

敵不過就是敵不過。
雙方每一擊的份量，差得太多了。

不過這恍如小強般的能力，的確開始讓謝華佔起上風。

貫徹了一切，即使被打碎肩膀，手腳，謝華仍繼續跑前，攻擊。

誓死不倒！

眼帶傷疤的黑猩猩，不明白這小人到底是怎麼回事。

點解打極都唔會死？

但即使不明白，它還是明白一回事的。

要提防的，是別的東西。

「吱 !」

「見到了！」

嘭！

忽然，戰況出現變化了！

謝華被黑猩猩一棒打到了高空，亦在空中回復了自己的傷勢。

同時間，佢終於搵到黑猩猩的破綻了！

「落點在。。。。後背！完美。」

你誓估唔到，我會故意被你打中這棒，為的就是落下時接近你後背，用佔有零距離網住你吧。

「去死啦畜生！」

快將到達，謝華手一伸，將手中的佔有推前！

手掌前方，就是黑猩猩的背部！

「嘻嘻」

心一寒。

黑猩猩仿佛一早預計謝華有這著般，一個前跳避開了這下突襲。

落地後,謝華呆住了.

這是。。。

冷笑？

趁著謝華仍在驚訝，黑猩猩回身一棒揮去，將它連人帶劍再次打飛！

碰！

事出突然，就連最後一個佔有都被這力度打飛到另一邊，爆開，無了。

「嗚啊。。。嗚。。。嗚。。。你個畜生。。。！」
謝華怒噴一口血，重新回復罵道。

怒了，同時亦絕望了。

這個對手，太似人類了。

「吱。。。嘻嘻嘻。。。」
黑猩猩一邊發出詭異的笑聲，一邊拖著樹棍走來。

「呵。。。估唔到你地都識笑。。。區區畜生，竟然識笑。。」
謝華勉強地，站了起身

可惡。。。到底要點樣，先贏到。。。？

謝華直望著黑猩走近

他不知道。。。

不過他，亦沒有選擇放棄。

「我應承過鐵軍，亦都欠了Jacky咳咳。。。所以係未成為真正嘅強者前，我唔會放棄！ 我先唔係Loser，我先唔會，俾你過到我呢關！」

謝華無力抬起手，舉起劍。

縱使毫無希望，但戰意不倒。

因為身後，還有倒下的戰友。

「吱。。。嘻！」
頑猴一笑，無情的樹棍由頂揮下。

對唔住啊。。。

鐵軍大哥。。。Jacky。。。

最後一眼，謝華望去了自己左手動脈上，那條淡淡的刀痕。

這次我，沒有逃避了呀。。。

嘭。

好正

樓豬加油 聽晚再見

好爽

盡量啦 我依家都係但求寫得開心 有靈感就去馬

謝華應該都係自殺死 應該仲有一種靈藥能力？

唔講都唔記得咗有轉世時間

今晚炎妃龍更新 所以。。。

消防員岀文方式

所以會出完文先打機？

你可摸耳玩少陣野啊？

嘭。

轟頂的樹棍直接擊下，揚起了一片塵埃。

謝華九死一生。

但那一生，真的被他拖到了。

突有一陣清風吹來，撫慰人心。

神奇地，謝華連自己點避開攻擊都唔知。

佢無力坐在地上，但一點都不擔心對手繼續襲擊。

因為不知何時，一個安心的背影已出現在謝華前面。

「點。。。點解！ 呢到明明相差十日左右路程。。。點解。。。！？」
謝華激動地口吃起來。

本應三日之後才能抵達的他，現在居然站在謝華面前！

「已經無事了，」
鐵軍威風凜凜，轉頭望向謝華

「我到了。」

還是那個可靠的背影，還是這道溫柔狂放的輕風。

謝華不敢相信
「點解。。。你會」

「因為我抌低左佢地,自己一個過咗黎先。」
鐵軍先安撫好謝華，再看去遠方的Jacky，和之前灑落在這洞窟的血跡。。。

「唉...原來我都係遲咗。」
悔恨地咬咬牙，鐵軍忍耐住了瞬間上來的怒氣。

鐵軍氣的是自己，為何不能再快些來到。

「未啊。。。鐵軍。。。」
縱使淌著血，謝華仍堅持提起左手，在右胸前拍上一拳。

「未算遲，未算遲。」
謝華輕輕一笑，這一笑，是信任，亦是放心。

隨後，他放心地朝天訓下，退下戰場。

「休息下吧。。。兄弟。。。」

鐵軍亦轉身握拳，對著跳來的黑猩凌空打出！

「剩下的，交給我！」

咻！

肉眼看不見的風拳，直貫黑猩！

這場惡鬥換了對手，繼續下去。

然後局勢，徹底翻轉了。

自然的競爭，講求力量。

但有哪一種力量，敵得過自然？

風，就是自然。

鐵軍的不羈，就是風！

「吱唧唧。。。」

惡鬥過後，這場戰鬥毫無懸念地結束。

鐵軍用實力輾壓了這隻黑猩猩，將它打至跪地求饒。

「大哥小心。。。呢班馬騮嘅智力，恐怕超乎我哋想象，佢哋好聰明。。。」
謝華坐在旁休息，提醒說

「嗯。。。咁就等阿俊佢哋來到，再審佢哋。」
於是鐵軍一道風壓擊下，打暈了這隻黑猩猩。

謝華這邊，總算無恙了。

至於另一邊廂，剩餘的鐵軍隊員還在趕著路。

「呼呼。。。呼。。。呼呼。。。鐵軍大哥佢先行一步，點解我哋仲要咁趕啊？」

我們一行人，全程路幾乎是跑著走的，這幾日接連不停的趕路，終於讓我羨慕起鐵軍大哥嘅不羈，係幾咁屈機。

可以馭風飛行，實在太卑鄙了！

「唔好怨，走快兩步好過啦。鐵軍大哥係擔心謝華，所以佢先會咁緊張決定自己走先。唔通你嗰陣聽到對講機傳來馬騮聲，你唔驚咩？」
阿培在旁安慰我說

「嗯。。。都驚嘅。。。唉，下次我一定要試試，親和一隻代步用嘅動物先得。」
我下定決心了。

有機會的話，我一定要咁做。

「好啊，可以嘅話，親和一隻大隻啲嘅，載埋我。。。」

哈哈，看來阿培都些累呢。

「全部停！」

忽然，前方帶頭的聯絡員急停下來，暫代隊長的葉溪隨即握拳，示意隊伍停下。

「嗯。。。個定位器顯示，應該差唔多係呢附近了。」

葉溪聽後，開始指示

「咁各位，二人一組，開始搜索附近， 二十分鐘之內返到呢到。有咩危險嘅，用信號槍。」

「收到！」

眾人散去，開始尋找那座謝華所說的遺跡。

我和阿培一組，走在巨大的叢林之間。

「呢個附近，無乜值得留意嘅細語。。。」
我先用親和戒備起來，所幸沒有發現

「嗯。。。咁要注意的，只有RS同遺跡了。」
阿培在我身後，一邊思考一邊走著。

「啊係啦，講起RS，佢哋都幾可惡呢。。。」
我歎息道。

那日夜晚，一條生命就咁簡單地被他們奪走咗。

我仲記得嗰個問我去邊，放哨嘅子華，是個好人。

他介紹的那塊石頭，的確是個觀星的好地方啊。。。

「呵。。。係咩？ 可惡當然是可惡，但我更加有興趣嘅係RS同我哋MMW之間，到底發生過啲乜嘢而交惡呢。。。 畢竟沒有什麼東西，是絕對的錯與對，一切都是看其立場，觀其自身。。。」

誒。。。？ 呢種懶係有道理嘅口吻。。。？

「哇。。。阿培你做乜無端端用“邏輯”？」
果然，阿培的眼瞳已化為紫色。

「因為我想試驗一啲嘢。。。咦等陣，阿俊，唔好郁！」

突然！

阿培一下大力拉停了我，讓我差些失去平衡！

「哇！做乜」

「噓。。。！」
阿培定眼望住我尚未踩下的半步。

危險，已近在眼前。

「聽住，宜家慢慢，慢慢，將你隻左腳收返黎，向上抬腿，小心啲！」

阿培這異常認真的眼神，亦傳染了我。

我聽話地，小心翼翼，將伸出去的半步腳步，收回。

站穩腳步後

「到底咩事。。。？」

「你望真啲你下面。」

我立即望去，都係再也正常不過的叢林草地啊，邊有啲乜嘢。。。咦？

草地會反光嗎？

不會。

我蹲下細看，原來有一條纖幼的鋼線，如路障般拉在了這裡。

若非轉了轉角度，陽光折射讓其反光的話，我根本不會察覺到。

「呢個係。。。陷阱？」
我心一沉，說

因為剛才阿培講過，這裡要提防的，還有其他人。

「無錯。而且是二段式陷阱，如果你頭先踩中呢條鋼線，就會向前趴去前面那第二條鋼線到，然後呢啲鋒利的鋼線就會毫不留情，將你攔腰切斷。。。真可怕啊，呢啲簡單又直接嘅殺人陷阱。這是RS佈置的吧。」
阿培一邊冷靜分析著，一邊在心中作出第二樣推測

呢種置人於死地嘅敵對行為，太唔尋常。。。

到底兩個組織之間，發生左啲乜嘢事？

「阿俊，信號槍。」

「嗯！」
我亦心感不妙，立即拎出信號槍，向天一鳴。

嘭！

發著亮光的信號彈恍如一道煙花，直射上天，爆開，發出巨響。

這是一個信號：附近有危險。

但我和阿培都唔知道，危險已經到了。

在我射出信號彈之時，一個頭戴羽帽的人影，亦不知不覺出現在我們身後樹杈上。

暗箭難防，樹上的人已拉弓，瞄準。

她的眼瞳早已豔紅一片。

「是心臟呢？還是左腳呢？不如射要害？。。。嗯呵呵。。。算了，還是射腦部好。不過狂人世界的人，還是快快解決好些。。。那麼，」

弦一鬆，箭已出

「靜悄悄地死吧。」

非常好

鐵軍打猩猩呢到無描述

支持 加油

邏輯係唔係會可以去到預知能力？

理論上有足夠嘅證據去推論係同預知無分別

又要用俱圓救命

rs啲人行得好快

不如大家諗一啲性格靈藥 比啲靈感樓主 睇吓佢會唔會出文快啲

好學：短時間內複製見到嘅靈藥能力 每次只限一種 對道具型靈藥無效

急才：無法主動使用 遇到危機時自動發動 進入類似‘邏輯’嘅狀態 外加身體能力強化 持續十秒

樓主打mhw攞靈感

專注：自身命中機率提升，缺點係無法移動
童心：自身體型縮細，體力增強，缺點心智成京下降

今日唔得 好忙

悠然：醉拳咁撚樣+閃避率爆升

堅毅：體力爆升

陽剛：太陽之力 （用黎攻擊/ 幫人回血）

陰柔：月之力 唔知有咩用

冷酷：控制冰

決斷：道具型大劍

打卡一推

文呢？

文

努力推！

兩日無黎 都係無文

on撚9

樓豬 我等緊你架

星期日想打機啊嘛

btw今日有

打機攞靈感

已經有硬化，有無靈藥係鬼人化

等文

出文愈來愈慢

今日得番20分鐘

15分鐘

今日都忙忙地 盡寫緊

無文

一直以來，在靈界裡面，其實適合靈人體型的縮小槍支很難取得。

製造槍支用的材質還算好解決，因為“慾望”能喚出你知道的，接觸過的所有物料。

但槍支的組件就不同了。

各種組件的分別，乃至於一顆子彈的大細，都是需要一絲不苟的知識和設計才能成事，缺一不可。

所以槍支，並不是一個靈人可以簡單用慾望喚出的東西，更何況靈藥提供的其他武器，更有威力得多。

但是弓，就不一樣了。

同是人類文明中悠遠流長的遠距離武器，但弓與箭比起炮和槍，不知早了多少個世紀出現在這個世上。

甚至，沿用至今。

而要用弓，就必須有箭。

激弦發矢，可以及遠。

弓箭，靠著其與別不同的殺傷力，在人類的武器歷史上，留下了不可磨滅的足跡。

古時，“射”作為一種技藝，是公卿大夫必須通曉的“六藝”之一。

但今時今日，弓箭不是奧林匹克上的項目活動，就是殺手手中，無聲奪命的武器首選。

暗箭奪命。

偷襲無情。

自古而來，殺手總是好用此道，在無聲無息之中取人性命。

而承音，

她生前就是一個殺手。

她最後一單買賣，就是因為行動失手，才被逼得自殺身亡。

只是想不到一覺醒來，過於“敬業”的她，居已自帶了一個的靈藥復活成靈人。

而且，還是人人夢寐以求的紅色靈藥。

“視力”。

簡直是絕配。

因為用弓最講求的，是臂力和視力。

以鷹做比較的話，我們人類的一般視力極限，大概是1.0~2.0。

而出名視力好的鷹，其視力大概是人類的八倍。

望得遠不但止，鷹的動態視力更是變態。

一秒24張的影片，對我們來說是連續動畫，但對鷹來說，卻是慢到不堪的慢動作畫面。

“視力”這靈藥，讓承音的視力提升至極致。

恍如鷹眼一般。

我和阿培，在承音眼中已是慢到不堪的目標。

所以對承音來說，她的箭，是百發百中。

她的箭，是遠到提防唔到。

正因為距離遠，所以無聲。

亦正因為無聲，所以奪命。

毫無先兆的攻擊，才是最致命的。

因為你永遠唔會知道，自己到底幾時會死，點樣死。

在靈界，無聲無息，唔會嚇你一驚。

無聲無息，只有，

死。

所以我並不知道自己就黎死。

阿培亦唔知道。

因為我哋根本唔知道承音的存在，

更加不會知道，射出的暗箭已飛來我們的頸後。

無聲，

我又點會知道呢？

但有形的攻擊，我卻一定會知道。

因為阿蝠知道。

阿蝠的光點，一早在我腦海中緊張閃著，提醒我。

所以我知道了。

「睇住啊培！」

不顧三七二十，我一個擒抱將阿培撲在地上！

咻咻！

幾乎是同時，兩支無情的箭矢瞬間釘在了我倆剛剛站的前方樹木上，觸目驚心！

「哇。。。哇。。。」
大難不死的後怕，立即湧上心頭，我嚇得後背直涼，望著被我撲到阿培喘著氣。

其實距離阿蝠俾我嘅警告，相差只不過兩秒。

想不到兩秒之內，我和阿培已經歷了一次生死擦過。

就如死神的鐮刀在我倆頸邊揮過。

要是沒有阿蝠，這下子真的什麼都沒有了。

「我哋俾人。。。係之前嗰弓手？」
身下的阿培，即使正被我壓在身下，都依然冷靜地觀察著樹上的飛箭，分析著。

「唔知啊！ 但我哋要戰鬥啦！」
我沒空理會阿培，立即爬起身，呼喚我嘅恩人。

「阿蝠！」

「吱吱！」

掛在高空樹杈上的阿蝠，立即飛下。

無錯，我一早放了阿蝠出來，在外面跟著我。

原因是阿蝠不喜歡住入我嘅靈洞之外，放阿蝠出黎隨行更加有個好處。

因為阿蝠佢天生，便自帶了一種特殊的搜敵本領。

那是大自然賦予蝙蝠的天賦，即使在伸手不見五指的黑暗環境中，它們仍能藉此辨別障礙物和位置，這項天賦，讓它們成為了黑夜之神。

Echolocation

又稱，回聲定位。

其實多數的蝙蝠都具有敏銳的聽覺定向，和迴聲定位的辨別系統。

原理是，它們可以通過喉嚨發出超聲波然後再依據超聲波回應來辨別方向、探測目標等。有一些蝙蝠種類，面部更進化出特殊的器官來增加聲納接收的結構，如鼻葉、臉上多褶皺和復雜的大耳朵。

人類便是通過蝙蝠這一特點發明了雷達。

而阿蝠，就是我的雷達。

雷達話俾我聽，敵人很遠。

遠得很誇張。

「哇。。。咁遠都射過黎，仲要瞄準得分毫不差！？」

阿蝠話俾我聽嘅位置，真的算是千米之外。

但並不是過不到去的距離。

我討厭這種被人暗算的感覺，所以阿蝠，我地追！

「吱！」
一聲高叫，阿蝠夾著我拍翼直飛高空！

敵人在千米外的樹杈上，我拿出率直槍和盾牌嚴陣以待。

誰知，

咻咻——

又是突如其來的兩箭飛來，嚇得我膽戰心驚，還沒等我發出指示，阿蝠已自行迴旋飛行，避開箭矢。

只是蝙蝠的飛行本領比鳥類差，做不到太多複雜動作，其中一箭擦過了阿蝠的翼膜，讓我不禁心疼。

「加油阿蝠！快到了！」

「吱！」

刷刷

終於，我地飛上了一片樹林的中層端，一個頭帶牛仔帽，帽邊插著一束白色羽毛的女人，站在樹枝上。

阿布

我立即認出了，她是敵人。

因為她手裡，還握著弓箭。

而且她更二話不說，手一抬，弓一拉，瞄準了。。。

瞄準了我！？

「你唔好得寸進尺！」
我怒得立即跳下，落在樹枝上，然後急衝上前一刺！

嘭！

刺出的槍，貫穿萬物！

被那女人躲過的位置，已頓時出現了一個直望到底的圓洞！

「哇噢！ 竟然是率直？！ 小帥哥你喝了不錯的靈藥嘛。」
那女人略顯驚訝說，避開我刺擊的途中還扶了扶頂帽，露出了飄逸的馬尾長髮。

「聽你語氣，你似乎知道率直的威力呢。。。」

我亦留意到了，其實，她很美。

「係，我當然知道。」
那女人輕佻回話。

「咁你仲唔投降？」
雖然我知道她心狠手辣，而且不放我在眼內,但說真的，我真不想和女人打。

「哈哈哈，投降？ 點解要投降？ 宜家狂人世界嘅新人，居然咁大口氣？哈哈哈」
那女人笑得前仰後翻，真的一點都不將我放在眼內。

「因為。。。我很強。」
我也實在找不到什麼藉口了，只能認真，說著我最有信心的說話。

「噢。。。是嗎？」
女人回過氣來，正式端眼審視起我。

「眼神。。。是不錯呢。。。但新人，你對自己實力的認知，太有自信了。。。」
她開始再搭一箭，緩緩道。

「如果係“狂風鐵軍”，或者“不死謝華”說出這一句，我都會有所警惕嘅；但你毫無名聲，又一副仿佛自己是隱世高手的排場，我真的是。。。。有些懷疑呢」

霎時之間，我的心臟，意識，居然活生生停頓了一瞬。

然後，便是恢復過來的加速，跳動。

這是。。。 殺氣嗎！？

那一瞬，我就好似感覺到自己就黎死一樣。。。

冷汗直流。

「係咁嘅話， 小帥哥，我能知道你的名字嗎？」
女人鬼魅一笑，仿如索命的魅惑。

骨碌，我吞了吞頸，震回氣場

「狂人世界，兆俊。」

「兆俊啊。。。嘻嘻，呢個名唔錯呢。我叫承音，又或者你可以叫我另一個多人叫嘅名嘅。。。」

不知不覺，箭頭已指向我。

殺氣，直射而來。

「我另一個稱呼，叫“白羽承音”。。。那麼，我們開始吧，“率直” ！」

「吓！？」

累了 照慣例努力出文了 也照慣例沒文了

承音又名白羽承音

成個女優名咁
生前行動失敗被迫自殺
令我諗到其他野

隻抽，就地正法

av劇情

正啊

自從用咗正身出文，速度就慢咗好多
是咪食咗懶惰靈藥

Round 1
Fight!

因為油塘篇啲文寫落好耐 依家無曬貨仔都係得閒先寫

咁佢係殺手 都唔排除會。。。

殺手好搵姐
但冇工開都要返下part time架
唔通真係光合作用咩～

點解會知係新人

我估
舊人應該只有幾個大佬會去單挑佢
其他都會即走
只有新人先有膽去單挑

女搜查官

今晚有冇

無 好無態今日

support

不如一星期出一集算啦 唔差在 又唔洗人入黎吹文

你係咪要閪落去啊肥衡！！

不如一個月出一次，每次出一個篇章啦..

其實我諗大家真係唔介意你儲多少少一次過岀

有得諗 目前日更應該做唔到 一個星期我寫都寫得輕鬆啲

2-3日一更啦
一個星期一更會冇哂人睇

都明你有野忙
做唔到日更都可以出聲嫁
又可以出文個時講埋下篇幾時有
日日係度等文真係幾辛苦⋯
等度心都灰曬

就係唔敢保證呢 呢排workload多左好多

暫定下次星期六出吧

星期六晚返黎搵你～
你加油啊！

精子殺手

棄故

佢星期6先出

推下先

認真提議樓主一個月出一個篇章
因為覺得出第一個篇章果陣，每次樓主出文都有劇情推進，好引人入勝
一個月出一章一定有推進
同埋咁樣方便安排時間每個月重睇一次之前嘅篇章
如果每個星期出少少，容易忘記之前劇情之餘
又好難安排時間重睇
希望樓主考慮

可能仲多人棄故

btw依家出

我。。。
應該無聽錯。

真係無聽錯。

承音佢在飛箭射出的剎那，叫了一句我再也熟悉不過的靈藥名。

居然係和我相同的“率直”！？

咻~

奪命的箭矢, 迎面飛來。

根本沒有躲避的時間。

我下意識舉起手中的盾牌一擋，

鐺！

臉頰一疼，手中的盾牌上已被貫出了一個圓形小洞。

我不禁吃驚望著盾牌。

盾上的小洞，沒有絲毫擴散。

這一箭的破壞力，是貫穿萬物的一箭。

這箭貫穿了我的盾牌，擦過我臉頰不止，更不斷貫向我後方的樹木，障礙，直沒入地面。

「怎樣？吃驚吧？ 其實“率直” 搭上弓箭的話，意外地好用呢。」
承音邊說邊笑，又搭上一箭。

我不敢放鬆，只是渾身亦不自覺顫抖了。

好恐怖！

我好明白呢種配搭嘅威力，尤其係我察覺到剛才那箭，只是承音打過來的招呼，沒有刻意瞄準我。

所以這更加可怕了。

我正面對著一把擋也擋不住的狙擊槍嗎！？

咻——

此時，又一擦過空氣，破風的箭聲將至。

盾牌已無任何意義。

我隨手丟下，然後拼命向左翻滾！

「啊！」
想不到左腳小腿一疼，那一箭還是射中了我！

箭矢將我小腿貫穿了一條空洞，痛得我死去活來。

冒著汗冷，我下意識望回開弓的那邊。

承音眼瞳已是紅光一片。

「呼哧呼哧。。。紅色靈藥。。。！」
這畫面，就如阿培開啟邏輯的畫面一樣。

但不同的是，承音會搭箭瞄我，眼神冷漠又輕藐。

「嗯呵，而且這還是“視力”的紅色靈藥，你要滾去哪邊，全身肌肉紋理的去向，我都看在眼內。你避唔到的。」

「。。。。。。！」
我無言回應，但心裡正拼命想著怎樣應對。

「不過我還以為你很厲害呢，除咗養左一隻蝙蝠，率直的長槍，你還有別的招嗎？」

「有，我仲有一往直前！」

既然防守在率直面前毫無作用，那麼只有互相傷害了！

我拎起長槍打算忍痛衝前，

咻——！

又是一箭。

太快了。

縱使我已作出反應，但正如承音所說，我的一舉一動，都在她眼中。

擋不了，也逃不開。

噗嗤

「啊啊啊！」
這次射中的，是腹部。

一條小隧道被她貫穿在我肚上。

痛楚開始佔據理性。

「呃啊啊啊。。。可惡。。。可惡！」
我不禁跌坐在地上，按著冒血的肚子。

我。。。我。。。

點算？ 點算？這種被人掐著脖子的恐懼，好痛苦。

「唉。。。新人，有自信係好事，但太睇高自己，只會係自大呢。」
承音緩緩地，搭箭，拉弓，這套動作已在我腦內激蕩。

要逃。。。要逃！！

「要逃走嗎？ 這個時候是要逃的吧？ 來吧。。。背向我，這樣會死得輕鬆點。」

不用她說，我已拼命爬著，但我死都要保持面對承音。

我還沒放棄，但形勢已經。。。！

「 我仲以為你真係一個高手，唉。。。點解要加入狂人世界呢？」
她冷酷地，瞄準

「帶著後悔，死吧。」

她手一鬆。

那刻，我感覺自己的小命也被鬆開了。

生命終結的慢鏡，再次出現。

樹杈上的阿蝠已在飛來的途中，已經來不及了。

附近，我也找不到什麼東西可以阻擋這支箭了。

她說得沒錯呢。

我真的好後悔。後悔沒有帶上阿培，後悔自己咁衝動先來這裡。

這個世界，真的比我想象中大得更加多。。。

可惡。。。

我好不。。。甘心。

砰！
「碰！」

一陣爆風突兀在我眼前炸出。

該到的箭，沒到。

該消逝的命，卻留下了。

我錯愕地看著爆風散後的承音，她也是微微吃驚，繼而轉頭望去某一邊。

在不遠樹下的某個角落，一柄奇形怪狀的槍支打開了腳架，立在地上。

槍支上的瞄準鏡，反著光，槍後也有一人正開著鏡，瞄準著我們這邊。

「阿俊！快啲落黎！」

係馬王！ 他氣急敗壞向我喊話！

我傻楞了一下，隨即忍痛站起，向阿蝠那邊跑去！

承音立即向我拉弓。

一絲冷意頓時冒起。

我知道，她正瞄準著我。

但我只能跑，這個時候，只有相信隊友！

咻！
砰！
「碰！」

又有爆風在我身後響起。

狙擊對狙擊。

「哼！馬王你個混蛋，上次咁都死唔去！？」
承音也有些怒火了，轉移了目標朝馬王瞄去。

咻咻！咻！
砰！砰！砰！

「就係多得你，我先未死得！」
馬王亦提起槍一個大翻滾，途中更不斷開火。

二人的中間，爆風不斷。

但人多，就會勢眾。

就在承音躲在樹後，回一回氣時，

一個人影，黯然出現在承音的上方！

兩把古樸的短劍閃出，猶如一對蛇牙，襲去承音頭頂！

「一早見到你了！」
誰知承音反應過來，身一轉，一把西洋劍橫向舉起！

鏗鏘！

卸去斬擊不止，她更幾下後空翻拉開了距離，動作靈敏。

「哎呀呀。。。兩個大男人攻擊一個女人，這不欺負人嗎？」
承音執返起地上的白羽帽，拍拍灰塵說

「不。。。不算欺負，堂堂真靈軍第二把交椅，暗殺部隊隊長， 若不以多欺少，我哋又點會有勝機？」
落地後，葉溪舞起雙劍，眼神認真說。

「嘻嘻。。。真有自知之明呢。」
承音輕輕一笑，隨即問

「 謝華同鐵軍都唔係到咩？得你哋幾個招呼我。。。有些失望呢。」

說到最後，她居然笑容一收，眼神變得凌厲起來，同時發出無比的殺氣！

「就算你哋聚埋一齊，那又如何？我想殺。。。就殺！」

這次，到承音主動了。

她拿出一堆箭矢，然後一個飛身跳起！

她的身軀靈敏到猶如體操選手，在空中都做到控制自如！

承音在空中拉弓，旋轉，然後將全數的箭矢搭上！

「散射！」

嘭！

出弦的聲音，震天動地。

全數的箭矢頓時如天女散花，飛射到各個角落！

加上率直的威力，這下無差別的散射，讓其無視了所有障礙物，我們只能靠運氣躲避！

最近的葉溪吃上了兩箭，馬王亦躲避不及中箭。

但葉溪不同，葉溪距離最近，所以縱使負傷，葉溪也毫不猶疑，衝前施以還擊！

「鬼人——迴旋斬！」

只見他一個側身飛起旋轉，雙手的短劍已化為了一個直立的陀螺，旋斬而去！

「嗚！」
落地後的承音也不敢怠慢，架起西洋劍立即擋去！

鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘！

火花四濺，刀刃摩擦的火花頓時迸發而出！

短短兩秒，這下迴旋斬已在西洋劍上砍了不知多少次斬擊！

然後，當啷一聲

葉溪落地，再次持刀戒備。

而承音手上的西洋劍，已應聲斷成兩截，插在地下了。

啪啪啪啪啪

「呼喔！ 做得好呢。。。這下攻擊真是精彩。 」
她也索性丟去了只剩半截的劍柄，拍起手來。

而且她的眼神當中，沒有一絲緊張，仍舊那麼從容。

「你就繼續小看我們吧。。。 很快，你就會後悔。」
葉溪冷冷回應，但眼神已是想殺人般的認真。

「小看? 沒。。。我沒小看你們。」
承音喚出了靈洞，然後瞟來。

「殺手，從來不會小看目標。我只是很清楚自己的實力到底能做到什麼。」

來了，洶湧的殺氣不斷襲來，震得葉溪暗自心驚。

「那麼接下來，我也不討厭近身廝殺呢。。。」

她要行動了！

「沙沙沙——沙—— 姐姐，姐姐！」

忽然，某把充滿稚氣的女聲貿然響起。

四處無人。

但承音倒是起了反應。

她微微歎了口氣，然後由靈洞拿出了一個帶天線的對講機。

「咩嘢事啊？阿妹？」
承音當著我哋面，對著對講機晦氣問

「家姐！營地受到襲擊啊！ 好多好多馬騮啊！ 啊！—— 吱吱！ 吱吱！ 」
一片雜音由對講機傳出，承音聽完都不禁皺起眉頭。

「睇黎要下次再打了。」
葉溪說是這樣說，但手上的劍，還是警戒著。

「邊個話俾你走！？」
這時，馬王亦爬了上來，將槍口對住了承音。

「哎呀呀，的確呢，葉溪兄，走定唔走，打定唔打，話事嘅應該都係我。」
承音邊說，邊將手伸入靈洞。

「馬王！」
葉溪立即大叫！

「不過今次，我的確要走了，所以拜拜啦，狂人世界。」

遲了。

砰砰砰！

一陣連射開火！

同一時間，承音亦在靈洞取出一物，對著腳下扔去！

碰！

瞬間，一陣灰色煙霧忽然爆出，瀰漫在樹林之間！

「咳咳咳。。。咳咳。。。葉溪！ 葉溪！ 你有無事啊！」
馬王慌張大叫，提起槍便衝入煙霧裡。

鬼人——迴旋斬

果然有mon hunt 做靈感

有文啊

我唔介意樓主你出得慢架
唔爛尾便可以了
加油

許久後，煙霧散去。

所有人都在，唯獨承音，已不見蹤影。

「唉。。。走甩左。 」
葉溪埋怨道，順便望了望已暈在地面的我。

其他隊員已經陸續來到這裡，之前阿培著我發出的信號彈，真有用啊。

「好彩。。。嗰個女人都有在意嘅事纏住佢呢。好啦，快啲落去幫手，將傷者抬去太陽照到嘅位！ 快！」

「阿俊！ 阿俊！ 」

阿培。。。

回到鐵軍這邊。

兩個猴子俘虜已束手就擒，被謝華的佔有牢牢綁起。

「照你咁講。。。睇黎呢班畜生嘅來歷，不簡單呢。」
鐵軍聽完謝華的匯報，分析說

「無錯。。。而且佢哋嘅智商，好高。。。」
謝華回想起身後的黑猩猩對抗自己時做出的對策，不禁後怕。

今日好多文啊

「話唔定。。。佢哋一早就知道我哋靈人嘅存在。。。知道我哋嘅目的呢。。。」
謝華回想起那隻紅毛首領猩猩，不禁拿出最初在神廟上拿到的紅寶石細看。

小小的寶石，透出了無比的紅光，閃著，綻放著。

身後的黑猩猩和巨猩見到寶石，立即產生反應，呼呼大叫起來。

「唔好嘈！」
鐵軍不耐煩地扇出幾道風刃過去，讓它們兩個收聲。

「不過呢個寶石，有啲眼熟呢。。。」
鐵軍接過寶石，觀察道

「眼熟？ 大哥你係邊到見過？」
謝華不解問

「唔係。。。我無見過。不過個寶石大細，有啲。。。啊係啦！ 嗰把鑰匙！ 首領手上嘅嗰把鑰匙！我記得兩旁有兩個陷入去的位置。 呢個寶石嘅大細，話唔定啱啱好可以放入去嗰洞位！」
鐵軍突然驚喜說

「竟然。。。！？」謝華亦心感雀躍「話唔定我哋已經手握了瑪雅的秘密了！」

就在他們兩個興奮之時，

「吱。。。。吱。。。。吱。。。」

無端端，有些少猴子的叫聲傳來了。

「噓。。。」
鐵軍著謝華收聲。

「吱。。。。吱吱吱。。。吱。。。」

是猴子的叫聲，而且數量不少，正由通往廣場那邊的通道深處傳來。

「大哥。。。」

看來，難免要戰了。

「放心。。。帶上Jacky，謝華你好好睇住Jacky就得，其他交俾我。」
謝華也回復了傷勢，於是聽言背起Jacky，將他和自己牢牢綁起。

這時，猴子也出現了！

一隻，二隻，三隻，四隻。。。

密密麻麻，數量不一，就連品種都不一的各路猴子不斷攀出，對著鐵軍三人叫囂，甚至咆哮。。。

「吱！吱吱吱！」

這是一場圍城，一堆怪獸圍著小人，隨時能吞噬弱小一方。

「跟住我，我哋要殺出一條血路。」
面對這數量，鐵軍也表情嚴肅，重新戴上拳套。

只是這次，謝華也有些絕望了。

「大哥。。。」

但鐵軍沒有，

「相信我吧，就如以往一樣。」
鐵軍望著謝華，自信一笑。

有種人，就是會讓人感到安心啊。

有種人，就是會讓人願意，為他賭上性命。

鐵軍就是那種人。

「好。。。！就好似以前咁！」
謝華豁了出去，大叫壯膽！

「好！我哋走！」

拳套一揮，微風轉為烈風，呼嘯而現！

「不羈！」

一聲盪氣迴腸的吼叫，

然後鐵軍，認真了！

機唔係白打的

好啦真係無啦 下次應該要星期三左右先出到

多謝大家等文 咁嘅節奏真係啱啱好，雖然少左人睇，不過呢個故嘅大綱之類都決定曬，只要仲有人睇，我係唔會棄的，只是會慢慢出罷了

所以下次再見吧 爭取今個月完maya篇

下次出文幾時，今次文的份量好滿足

加油。幫推！

有呀! 仲有人睇呀! Support!!

張衝
今日好多文 辛苦曬啦
下星期三準時見啦～

正！

我地等得起

慢工出細貨

好撚正啊
樓豬加油

而家既心情就好似謝華等大老....
每日都好難過

正wo 咁多文
等耐d 都值得

Pish

隔一排上返黎追都係咁少文

咪係

你勤力d la

一個禮拜爛一次尾

想要文呀

是時候交文了

比我走下數 聽日再出

支持

係今日啦掛？

家陣你決定定sir 決定

今日呢

好卡關 有個新人物寫極都唔滿意

聽日吧 再度度

又成功拖一日文

一定係掛住睇波

巴打再係咁真係親手毀左自己個故

其實唔係 最近公司有大變動 搞得好煩

唔通真係要辭職寫文

一日一個新理由

咁耐冇睇得幾篇文！

下下都冇文 真係已經冇乜動力再追

各位今晚散定先
應該無文

風是一種由空氣流動引起的自然現象。

大部分的風，是由太陽輻射熱引起的。

太陽光照射在地球表面上，使地表溫度升高，地表的空氣受熱膨脹變輕而往上升。熱空氣上升後，低溫的冷空氣橫向流入，上升的空氣因逐漸冷卻變重而降落，由於地表溫度較高又會加熱空氣使之上升。

這種空氣的流動就產生了自然的風。

而不羈的拳套，亦可產生風。

「喝啊！」
雙拳齊出。

鐵軍打出的拳風，直飛九天，擦過了一群猴子，聚在了洞窟的上空。

風聚洞頂，再礙於環境，開始呼嘯圍圈捲成。

呼呼呼呼——

鐵軍三人頭上的風，正瘋狂地刮著。

若是普通的猴子禽畜，恐怕見此天災奇景，早就一呼而散，逃之夭夭。

鐵軍也希望這班猴子是如此平凡的畜生。

但可惜，圍住鐵軍一行人的猴子，並不是普通的猴類。

周圍的猴子眼見鐵軍正在發威，於是先行出擊，居然一齊拎出了一塊塊的石頭！

「吱吱！吱！」

謝華大驚失色：「呢班馬騮居然會！」

知否，人類為何會強大？

因為人類，懂得利用工具。

使用工具，是一種智慧，強大的表現。

所以面前的這片 “石頭雨” 所代表的含義，一點都不簡單。

雖然是猴子手掌可握的小石塊，但在靈人眼中，卻是千斤重的重炮！

「大哥！」

「唔使驚！」

一下飛躍上天，鐵軍挺身而出，擋在了石雨和身後的夥伴之間！

「不羈，疾！」

拳速離譜，這次鐵軍打出的拳頭密密麻麻！

在旁人看來，鐵軍只是對著空氣不斷出拳。

但鐵軍打的，就是空氣！

一道道肉眼不可見，飛快的螺旋拳風，迎刃而上，直衝石雨！

碰碰碰碰——！

風撞石，被扔來的碎石，統統被鐵軍的風卸開了！

「有用啊大哥！」
謝華欣喜若狂

「嗯。。。」
鐵軍隨口回應，但心頭漸生不安。

有用是有用，但有用，並不代表有效。

小石塊可以被鐵軍的疾風卸開，但若然是連大風，都難以撼動的大石呢？

在鐵軍卸走頭一波小石頭後，周圍的猴子立即改變策略。

它們，也懂以力抗力。

如果小石頭不行，那就來一塊大的。

一塊與樹木相當的大石由天而降，被猴子群狠狠拋來！

「喝！」
見到巨石將至，鐵軍連忙運氣擊拳，全數的風拳統統向大石而出！

但是！

轟！

不動。

這是連風都難以撼動的重量。

石頭依舊筆直飛來，身在空中的鐵軍束手無策。

「大哥！」

咚一聲，謝華眼睜睜看著鐵軍被大石撞飛落地。

「吱吱！吱！」

見引來怪象的強敵倒下，圍住鐵軍的猴子們亦都大膽了，統統拿著各種粗糙的工具走來。

「吱！啊吼啊吼吼！」

「大哥。。。！」
謝華亦立即跑去鐵軍處慰問。

「啊哈哈。。。哈哈哈哈哈！謝華，呢個時候有無似曾相識嘅感覺啊？ 我哋以前係亞馬遜噗。。。噗哈！」
鐵軍先是浩然大笑，然後說著說著，便不忍吐血。

「大哥！ 呢個時候仲講呢啲！？」
謝華氣急敗壞，扶起鐵軍。

對呀，真絕望啊。

自然的淘汰，總是那麼絕望。

數量上不夠，力量上也不夠，體型上，也不夠。

但鐵軍就是有一股在絕望中仍能狂笑面對的傲氣！

「哈哈哈哈哈！」

「吱！」

一呼百應，一體型略大的猩猩狂叫起來，眾狂猴隨即一擁而上！

黑漆漆的一片敵人，退無可退的後路。

謝華開始說遺言了
「大哥。。。 雖然已經無來生了，但」

「唔好講呢啲。」
鐵軍掙開謝華的扶持，重新擺好架勢。
「我幾時話，我哋會死係呢到。」

「大哥。。。？但我哋後面，已經無路了。」

「後面？ 後面係洞窟嘅盡頭，又點會」
鐵軍望了望頭頂，

「我唔係講呢個啊，係我哋已經無得撤退啦！」

「係咁就唔好撤退！我哋嘅生路係前面！ 」

即使退無可退，但鐵軍的拳，仍然向天直出！

「跟住我！不羈，烈！ 」

嗖嗖嗖嗖——！

一道螺旋風拳，直貫空中！

不羈如風。

所以風，一直都是人類天災的代表之一。

因為風，無得控制。

若然其他人獲得“不羈”靈藥，只會埋怨這個靈藥不能控制，無從所用。

最終，只會以為自己拿到了個廢物靈藥，絕望無比。

但鐵軍不同，

鐵軍深明不羈。

只要使用得當，不羈便可以產風。

不過產風，亦並不代表可以控制風。

因此鐵軍做的，不是控制風，

而是產生出風，再引導風。

鐵軍的拳套，不止可以打出風力。

更加可以打出熱空氣，和冷空氣。

冷熱成風，亦因此冷熱，能有引導之效。

引導些什麼？

鐵軍要引導的，是一早打出，並儲存在洞窟頂部，不斷加強的風。

頂部的風，早已捲得呼呼作響，猶如波濤洶湧的巨龍。

「哈哈哈哈。。。我都好耐未試過，用到如此級數的風了 。」
鐵軍硬朗一笑

英國人弗朗西斯·蒲福（Francis Beaufort）曾於1805年，根據風對地面物體或海面的影響程度而定出風力等級。

按風力強弱，將風力劃分為「0」至「17」

由7級開始，分別為疾風，大風，烈風，狂風等等。。。

烈風程度的九級風力，正是鐵軍現時引導的風力。

只見洞窟的風收到鐵軍一擊引導，隨即化為一條兇猛的風龍，打橫向通道貫出！

「吱吱吱！」

我們能在自然中互相淘汰，但我們總不能淘汰自然本身。

風是自然。

這道狂妄的烈風，將通道前的猿猴們捲至潰散！

被殃及的猴子，無不倖免，要不是被吹飛撞到墻壁致死，要麼就是被這股烈風吹至失智。

而趁這空檔

「走！謝華，我地走！」

鐵軍立即帶著謝華，開始向通道逃亡！

一個轉彎，三人身後的慘狀已再看不見，但他們的腳步不敢停下，畢竟剛才的一擊只是拖延時間，真正要做的，是救人和逃走！

「謝華！ 帶路！ 我地先返去嗰廣場先！」

「左邊！ 行左邊！」

瘋狂的奔走。

謝華跑前，而鐵軍則在後，不斷繼續揮拳，擊退追擊而來的猿猴。

「呢班馬騮居然會咁緊張，睇黎我地手上呢塊寶石，一定好重要！」
謝華邊跑邊喘說

「無錯。 所以我地一定要走到！繼續跑！」

且戰且跑，跑了半小時片刻，謝華他們終於回到那座廣場。

「大哥！ 係呢到啦！」

「呼啊呼啊。。。」

狼狽走入廣場，廣場上的粗製地圖依然在此，而且這廣場的周圍更加連接了很多個黑漆漆的通道。

「大哥，我地應該要去。。。」

「噓。。。 」
鐵軍立即示意安靜，自己亦靜下心來。

他是與風相處得最多的人。

所以鐵軍感受得到風。

「嗰邊。。。嗰個最大嘅通道，有微風吹左入黎，係活路。」
鐵軍遙遙一指。

「咁我地走！」

咻！

「小心！」

一塊石頭，無端端忽然殺出，擊去正跑去通道處的謝華二人！

碰！

好彩黎得切。

鐵軍的風拳先一步趕到，擊開了這塊碎石。

「嗷嗷嗷嗷！」
一隻一隻的猴子，再次出現。

而且這次，多得更加多。

又一次圍城，但這次的包圍，猿猴那邊的首領也回來了。

「紅毛。。。！ 係嗰隻紅毛嘅大狒狒！」
謝華指去提醒

鐵軍厲眼望去。

果然，有一隻紅毛的，與眾不同的大狒狒蕩藤而下，落在了那個通道的入口。

而且，它的前方更開始聚集起其他猿猴！

一副猴子山大王的模樣。

「大哥。。。我地。。。」

看來，這次是真的絕望了。

「不！」
鐵軍的眼神，仍未放棄。

「唔好放棄謝華！。。。放棄，就只會一無所有！所以我地要戰！即使。。。即使。。。」

「大哥。。。」
謝華心中一暖，因為佢知道，鐵軍其實也沒有足夠時間，預備出招了。

「吱吱吱。。。吱吱！吱！」
紅毛狒狒開始出聲。

幾隻猿猴聽令，凶神惡煞地走來。

「謝華。。。Jacky，雖然再無來世，但呢刻可以同你地一齊並肩，我。。。最後，一齊戰吧。」

誓死不從，鐵軍重新系好拳套，預備作最後之戰！

「嗯！」

幾隻猿猴，跳起，開始撲來。

最後一戰，二人誓要戰至最烈！

強弱懸殊，靈人在其他生物的眼中，可能永遠都是一舊弱肉。

這是事實。

其實在靈人世界，大概九成九的靈人都只會在死後，安然在靈都內生活，等待轉世時間的倒數完結，不會隨便決心外出。

因為野外，的確是有著如此風險的危險。

我們靈人，在生死相間的野外生存，毫無優勢。

於是噗嗤。

幾灘鮮血，頓時濺出。

血肉橫飛的畫面，再也熟悉不過的淘汰。

廣場的中央，頓時被鮮血染紅。

「你地無事啊嘛？ 鐵軍？」

不過，這些鮮血，不是鐵軍他們的血

「你。。。！點解你會咁快。。。！」
鐵軍喜出望外望著眼前二人

「因為我擔心你地啊嘛。」

一身紅衣大袍，拂在了鐵軍三人面前。

而剛才迎面撲來的猿猴，早已化為了幾灘鮮血殘骸，散在地面。

然後

謝華按捺不住了

「首領！」

好耶未訓有文 樓主加油好中意睇

有文yeah!!!!

首領？！

個個都跑得快過小明

好奇一問 鐵軍點去到謝華度?

不羈飛過去

鐵軍竟然係一靈

其實我係想問點入遺跡
冇辦法原路走?

無 佢地中陷阱

連鐵軍都係中陷阱入去?

係 故意中 再飛落去救

應該係其他能力對打交冇咩用

樓豬有冇預計幾時再更新

星期二三

咁我星期四睇啦

有文呀

星期二了

推呀推，文呀
題外話，次次見親個Po名就諗起個鍾意好耐既人，佢個名就係叫Maya

星期三了

已

俾我睇埋今晚呢場波好無

係咪睇埋就出先?

爛

都估到你籠野

場波完咗啦

日日都有波踢
不如世界盃完左先出

無啦無啦

追到live咗

好似入得早咗

放心 你幾時入都係早左 樓主已經無心機寫落去

我依然相信樓主

星期四了

打完分組賽再翻來

可能要完左世界盃先有文

喂 講咩啊你
烏鴉口

屌諗住已經隔左成個月扮唔撚記得左篇文
跟住番黎再睇

未完仲居然live撚埋

一件修身的紅袍，華麗地飄揚在絕望的謝華面前。

「咁耐無見，鐵軍，掂唔掂啊你？」
穿著紅袍的人，轉過身來爽朗一笑。

他有著清爽的短髮，手上帶上了帶刺黑手套，還有一道淺淺的疤痕在他頸上。

而且這語帶自信，溫柔得黎又年輕的聲音，完全與鐵軍的低沉嗓子成了對比。

「廢話，我當然。。。不過你又會咁快到嘅。。。」
鐵軍難得支支吾吾起來。

「擔心你哋啊嘛，因為你哋負責嘅北部，先係真正遺跡嘅所在地。」
他自信地轉過身來面對眾人。

「首領，小心！」
謝華見到周圍的猿猴又有動靜了！

「唔使擔心嘿嘿。 因為我來了。」

絲毫不顧身後發狂撲來的猿猴，首領他不慌不忙，依然背對著它們。

因為他，就是有著這份自信。

看也不看，睄也不睄。

他只是輕輕舉起一臂，張開手掌。

然後一握。

噗嗤！

瞬間，他身後一擁而上，就快撲倒眾人的猿猴統統被一股力量輾壓在地，直接變成肉醬！

慘絕人寰的畫面，說有就有。

當場變成肉醬的猿猴，甚至連慘叫都未能發出。

這個人的出現，讓紅毛狒狒徹底驚慌起來！

「吼！吼吼吼！」
猴子王立即發出略帶刺耳和恐懼的高呼！

這道呼聲，是撤退。

附近的猿猴聽到後，立即逃之夭夭，狼狽而去。

廣場頓時變得冷清，只有駭人的動物殘肢，和殺戮的狂人仍留在原地。

「嘿嘿。。。逃得真係快，不過嗰個紅毛大猩猩，不簡單啊。。。」

紅袍的首領，望著這群頑猴遠去，嘆道。

「安全了，小詩，出黎吧。」
見現場威脅已去，首領向廣場大呼。

但附近明明無人，何來。。。

隨後，四下無人的廣場，一個小妹妹真的突然現身了！

而且，還是真的突然出現的那種出現。

「小詩。」
謝華毫不意外，向她打了聲招呼。

「鐵軍。」
首領走去鐵軍處，和他握拳，碰肩。

「辛苦你哋了，將最危險嘅地區交俾你哋。。。」
首領略帶歉意，對鐵軍說

「唔會首領。 你知我份人。 我唔怕犧牲。」
鐵軍欣慰回話，隨後拎出紅寶石

剎那間，紅光一片。

首領眼神發光，驚喜問
「呢個。。。？ 呢個係？」

「呢個係我哋嘅發現，首領。 以尺寸黎講，話唔定呢個寶石，可以放入首領嗰把匕首嘅兩旁空洞內。」
謝華報告說

「當真？！」
首領立即呼出靈洞，取出一物。

那把匕首，就如之前謝華在照片上看到的一樣。

古樸花紋，黃銅色匕身，呈四角錐體般的尖刺刀刃。

當然，眾人都將注意力擺在了匕首握把上，兩旁的空洞。

首領接過寶石，小心翼翼地，把寶石放上空洞。

喀嚓。

猶如一開始便是如此設計般，寶石正如謝華所料，天衣無縫地陷入了匕首空洞。

同時，就在那一霎，匕首亦突然發出紅光萬丈，光芒甚至吞噬了眾人身影！

「首領！」

「唔好慌！ 無事嘅！」

果然啊！

首領興奮的心想：這東西，果然是個關鍵！

我們一行人等，終於搵到了。

「到了我哋。通信訊號最後係到消失。 呢一座，應該就係謝華所講嘅遺跡。」負責通信的隊員說

眼前的遺跡，正是之前謝華他們進入的那座。

「唔見謝華佢哋。。。莫非佢哋出咗事？」
葉溪暗暗嘀咕。

「不如我哋上去先？ 」
阿培興趣倒是上來了，急不及待想細探這遺跡的內裡。

「下？唔好啦，我哋咩都未知，如果」
我立即反駁，誰知葉溪也讚成探索

「好。 我哋上去吧。」
於是，我被逼著爬上樓梯，來到神廟的頂部。

映入眼中的，是一副被打爛的石墻。

「睇黎鐵軍大哥已經到咗，入去吧！」
阿培先行一步，我亦擔心地立即跟上。

「哇。。。呢到。。。」

隨便探燈照過，四周的墻壁上，盡是我摸不著頭腦的石壁畫。

繼續

「阿培。。。呢啲係？」
我不禁問

「噓。。。唔好嘈！俾我諗諗。。。」
佢專注地盯著墻壁，仿佛內裡藏有些什麼大秘密般，甚至，佢連邏輯都用出來了。

其餘眾人則在這房間四處探索

良久後，亦只剩阿培一個仍在埋頭調查，摸索了。

「咦。。。呢個凹位。。。原本應該係有樣嘢。。。？」

阿培嘀咕著，因為她察覺到了不妥了。

「阿培！阿培！喂！」

「啊！係！？ 你做咩啊！咁大聲想嚇死人啊！？」
阿培大叫一聲，隨即反應過來回我們話

「咁我地嗌你，你唔應啊嘛。。。連我地講嘢都聽唔到，發現左啲乜嘢咁入神？」
葉溪亦出面詢問道

「呃。。。係發現左啲嘢，只不過。。。」
阿培邊講，邊露出難以置信的表情

「咁即係有發現啦阿妹，快啲講啦。」
馬王也不耐煩了，催促道

「呼。。。咁好啦，你地留心聽住，雖然我唔識上面刻著的瑪雅文字，但呢啲壁畫內容大致上，應該都係講緊《波波爾.烏》最初嘅部分。。。」
阿培終於開始解畫

「《波波爾.烏》？」
眾人疑惑問

「嗯無錯，《波波爾.烏》，呢個係一個書名，係一本記載左瑪雅文明歷史的聖經之書。入面分為三部分，呢個神廟內的壁畫，描述的應該就係第一部分，即係瑪雅文明創世紀的故事。。。而呢兩個，應該就係瑪雅神話中，創造了大地萬物的特佩烏（Tepeu）與古庫馬茲（Gukumatz）了。」
阿培開始邊說，邊走向不同的壁畫處向我們講解。

「呢幅壁畫，應該係描述緊佢地創造人類嘅景象；嗰邊嗰副就係佢地繼續造出了太陽，照亮萬物；而呢邊呢副，就應該係描述佢地擊敗黑暗眾神等等等等嘅神話事跡。。。。。。」
阿培描述的似模似樣，唔講我地仲以為佢係一位考古學家。

「到最後。。。唯獨呢到，最奇怪。。。」
最後，阿培走到了副頗大的壁畫前。

呢副壁畫上，有兩個人手持武器面對著，好似在爭奪些什麼，而且佢地嘅頭部望落仲有啲立體。

More

終於有

「一邊手持玉米，另一邊嘅人頭部係龍頭。。。」
阿培繼續講解，只是語氣也變得有些不敢肯定了

「呢。。。呢兩個人物，應該就係創世主特佩烏與古庫馬茲了。」

「咁。。。奇怪係邊到？」
好少會見到阿培如此困惑，我也不禁好奇追問

「奇怪在呢幅壁畫嘅內容，佢地兩個，應該係到爭奪緊啲嘢。。。」
阿培指向兩位神明之間，已經空了的空洞。

「少左啲嘢？」
我望向那個空洞，的確，那個空洞附近，有被人撬過的痕跡。

「唔係，我意思係呢幅壁畫本身，係多左出黎嘅嘢。。。因為特佩烏與古庫馬茲係神話入面，根本無出現過打架，或者爭奪某樣嘢嘅記載。。。但呢幅壁畫竟然。。。」

阿培仿似著魔般瞪大了雙眼，邊說邊伸手去神明之間的空洞那邊。

我一早知道，阿培對世界歷史十分感興趣。

但即使係求知的慾望，也是慾望。

慾望會帶來危險。

機關，一觸即發。

「等等！」
葉溪突然大聲一喝，打斷了阿培的思緒！

「唔好隨便郁手住。你望下你腳邊。」
葉溪語氣十分認真，提醒道

「腳邊。。。？」
阿培望向地下，原來她兩邊的地面，各有一支斷開了的箭矢。

而且這箭矢的大小，明顯是針對靈人的。

「係陷阱！」
在旁的馬王恍然大悟。

「竟然？！」
我和阿培都不禁後怕起來，幸好葉溪留意得快，否則。。。

「既然事出蹊蹺，咁就探測左先再行動。康明。」
說罷，葉溪喚來了一人。

我記得她，她是那個之前在RS突襲營地，痛失亡夫的康明。

「康明，探下呢到吧。」
葉溪說

「嗯。」
她輕輕回應，隨即閉眼凝神，雙手抵在額上

「“疑心”」

隨即，一股奇怪的感覺油然而生, 甚至讓我起了些雞皮。

呢種感覺，就好似突然被人望勻了全身般，好不自在。

不過來得快，也去得快，這種不自然的感覺，一瞬即過，而同時，康明她都有所發現了！

「搵到大哥佢地啦！」

「搵到大哥佢地了！ 係下面！我地腳下原來有一條通道直入地底，而且最底仲有兩隻。。。唔知係乜嘅生物！」康明閉眼說著

馬王隨即問
「腳下嗎。。。康明，腳下嘅地板」

「炸得開，馬王，炸得開。葉哥，咁我地落去嗎？」
康明先應馬王一句，再問回葉溪。

「落吧。我地要追上大哥佢地。 佢地兩個應該都係只得呢條路走。」
說罷，葉溪帶著我們先走出這個房間，話費事波及我地。

阿培還邊走邊吼著馬王唔好炸到啲石壁畫。

待全部人出曬去後，馬王點起了一支雪茄，吞雲吐霧起來。

「誒呀呀呀，估唔到真係有你出場嘅時候，最衰你體積太大，我都係帶到兩個你，就帶唔到了。」

說完，馬王叼著雪茄，由靈洞里搬出了一個木製大桶，然後輕輕放在要炸開的石板上。

「我都好耐無引爆過你了嘿嘿。」

馬王拿起雪茄，吐出雲煙，然後望著大桶得意一笑，

「要炸，就炸吧嘿嘿。。。大爆桶G。」

仲有無

下次見

大爆桶G

未睇最新先留名

下次又幾時

未睇到名就知係大爆桶G
只可帶兩個

雙刀唔該鬼人化

大爆G

下星期 唔記得講 呢個星期去旅行

手信手信

去唔去旅行都係咁遲出㗎啦

去邊度玩咁開心

冇人推嘅

幾時有文？好刺激

咁耐冇睇得幾篇

推！

Live左

估計應該過幾個禮拜就會正式宣佈
斷文斷左太耐搵唔返個感覺/
未來都唔會有時間出文
然後正式爛尾

唔好咁啦 星期五返 星期六打到文嘅

信住先

其實會唔會改下啲對話
半口半書面語好似鄉音咁睇得好辛苦

其實斷文都斷到唔記得細節

等多日就有文

乜個故仲有人睇？

出左一本書 係大牌啲既

原來呢個寫文態度都出到書 依加真係咩濕9人都可以出書

話左要聽日㗎
俾說話我聽，我都係抽唔到時間寫㗎

唔係星期六咩

係 過左12點

即係今日真係有 旅行愉快嗎？

碰！

巨響轟耳，室內的灰塵和爆風由石室大門噴湧而出！

「咳咳咳，咳咳咳。。。得啦各位，炸開啦。」
馬王掩口蓋鼻走了出來，示意我們可以入去。

然後石室內的地板下方，真的出現了一條直通地底的陷阱。

我走上前望望
「哇。。。好深，而且下面還有劍林。」

「馬王。」
葉溪頭也不回說

「收到。」
又是一個爆桶被馬王搬出，丟下深淵。

碰！

巨響傳來

葉溪見劍林被炸得粉碎，於是繼續指揮
「全部人，游繩。」

「收到。」

幾番折騰，我們終於落到下方，來到了最初謝華和鐵軍呆過的洞穴。

「哇。。。這裡挺大的啊。。。」
眾隊員都覺得驚奇。

但更驚奇的地方，還有一個。

「誒！？ 這兩隻是。。。！？ 猩猩？ 」
馬王走到洞窟的另一頭，突然發現異樣！

「全員準備作戰！」
氣氛頓時緊張，葉溪亦立即抽出雙劍

「等等！這邊無威脅。。。！過黎睇下！」
但馬王卻叫停了我們，著我們先過去看看。

原來剛才康明說的不知名生物，就是這兩隻被捆綁的猿猴啊！

「黑吼猴。。。同。。。倭黑猩猩？」
我O了嘴，望著這兩隻猴子吃驚。

前者會出現在這裡還不難理解啊，但呢隻倭黑猩猩是。。。？

「葉溪，是謝華的“佔有”蛛網。。。看來謝華他們應該平安無事。」
馬王說

「未必。。。你睇下周圍，好重嘅血腥味。」

的確，空氣中瀰漫了血液的味道。

葉溪將一發照明彈射上空中後，整個洞窟的景色瞬間一覽無遺。

「他們是。。。謝華小隊的隊員！？ 而且仲有好多其他猩猩的屍體！」

洞穴所望之處，全是恐怖血痕和駭人的屍體，遍佈在各個角落。

「大家散開探索！睇下有無啲值得留意嘅嘢。十分鐘後返黎！」

一輪搜索後

「大家。。。我搵到謝華小隊嘅通信隊員了。」
衛哥先抱來一具屍體。

這個屍體穿著我們的衣服，而且佢嘅腦袋。。。

居然被兩支箭左右插入，形成了一個交叉穿頭的死狀，莫名慘烈。

「睇黎呢個就係中咗陷阱嘅下場。。。唉。」
葉溪一歎，隨即將他合眼，放下。

「其他人呢？ 搵唔搵到謝華，鐵軍佢哋嘅蹤跡？」

眾人都搖搖頭。

突然，一名隊員有所發現
「葉哥，呢邊有通道出去！」

「係？！」
眾人立即趕去，我亦在後面跟上。

吱吱。。。
吼吼。。。。。

不過，兩把陌生的聲音忽然響起！

我很熟悉這種聲音。

是“細語”！

但這是哪裡發出的呢？

我沒有跟上大隊走去通道那邊，

反而停下向聲源方向望去。

吱。。。吱。。。隊長，我們怎樣才能通知Louie？這個網好難解開。。。隊長，隊長？

原來，細語是那兩隻猩猩發出的

「吱。。。吱。。。隊長，我們怎樣才能通知Louie？這個網好難解開。。。隊長，隊長？」
那隻巨大的黑猩猩嘴部不斷張合，呼呼地叫著。

「不要嘈。。。吼吼。。。」
另一邊，左眼帶著疤痕的小猩猩開始一頓呼呼吼叫

「吼吼。。。既然被困住，就老實地等。。。 如果我沒數錯，再過不久這個怪網就會消失，到時就是我們的機會了吼吼。。。」

想不到這猩猩也毫不畏忌。

反倒是我，徹底驚訝了。

我匪夷所思的望著它們兩個吼吼互叫，但耳朵里卻聽得懂它們的“猴子語”。

加上。。。他們的對話也太清晰了吧？！

「吱。。。吱，咦，隊長，那個靈人在看著我們呢。。。吱」
比較大隻的那隻猩猩望著我，呼呼地用猴子語說

「不要理他吼。。。反正靈人和人類。。。都是敵人。。。而且。。。既然他們都進入了這個洞穴，就讓他們自己送死吧吼吼。」
左眼帶疤的猩猩只是狠狠瞪了我一眼，隨即繼續對旁邊的大猩猩吼叫。

「雖然之前那兩個人拿走了紅石，但這個洞穴最終只會連接去另一個神廟。而且只要他們踏入其中，就必死無疑。。。」

必死？

那隻刀疤猩的說話，不禁讓我膽寒起來。

「死？ 那個神廟會讓它們死？吱？」
大猩猩好奇問

「會。吼吼！」
刀疤猩猩興奮大叫

「因為那座神廟是我們主人特意為靈人打造的陷阱！」

「什麼？！」
這下子，我也不禁驚訝叫出聲了。

但此舉也同時讓兩隻猩猩起了反應 ！

「等等。。。！？ 這個靈人似乎。。。吼吼」
啊！刀疤猩注意到我了！

糟糕！

我的能力不能讓它們發現啊！

怎麼辦？怎麼辦？

這時，我看到腳下的一具同伴屍體，於是立馬撲上摟住，順便裝作痛哭！

仲有冇

「嗚嗚啊啊啊啊。。。為什麼你會死啊。。。嗚嗚嗚。。。」

我的哭聲雖然很假，但演技算是做足了吧？

所幸的是，猩猩他們也一樣，聽不懂我們人類的語言。

「他剛才是看到死掉了的同伴吧。。。 這個笨靈人，之前那兩個人還殺了我們更多同伴呢。。。」
大猩猩不滿大叫，不滿我剛才的反應嚇到它們。

「應該是吧。。。不過這個靈人有些古怪，Louie說過，這種小小的靈人，會有好多不同的能力。。。」
刀疤猩的語氣還有些猶疑。

「那麼隊長。。。你覺得這個靈人可疑嗎?」

聽完這句，我背後冷汗直流。

於是我哭得更兇，更激動了。

「嗚啊啊啊。。。嗚啊啊啊啊！」

「他應該。。。是個笨蛋吧。。。」
刀疤猩不屑地吼了一句。

頭一次啊。。。我居然被猩猩鄙視了。

「那隊長，我知道那座神廟是陷阱了，但為什麼你會確定這些靈人一定會走進去呢？他們也很聰明呢。。。」

太好了，它們繼續話題了。

於是我繼續裝作哭泣，偷聽。

「他們一定會進去的。雖然你不知道，但Louie之所以會安排隊長級的我在這裡伏擊，主要是為了讓入侵的他們覺得，我們在守護某些東西。 」

聽著聽著，後怕亦漸漸湧上心頭。

「所以只要我們守得越兇狠，他們就會越相信那座神廟裡面有寶藏，有秘密。其實好久好久之前，我們一族的主人就吩咐過，紅石藍石不用特別守護，可以任由靈人拿去，但要繼而篩選出適合的小人得到啟示，那座神殿和我們，就是為此而生的！」

刀疤猩的說話，簡直匪夷所思。

但若然這番說話是真的，先行一步的謝華和鐵軍豈不是。。。！？

「所以說。。。你意思是，這是一個局？」
阿培吃驚地問回我。

我已經跑了回去和隊伍匯合。

巴打我喺將軍澳見到你 出文加油

「我唔知啊！ 但嗰班猩猩一定唔簡單，佢哋會好似我哋人類咁溝通，講嘢，而且有首領制度等等等等，佢哋簡直就好似我哋人類一樣！ 呢到好危險！」
我慌張說出剛才我聽到的所有。

頭先嘅偷聽，令我得出一個結論。

我們面對的，應該不止是一班普通的猴子軍團。

「的確。。。 這班猴子的智慧已經超乎尋常，如今之計，既然我們知道會有陷阱的情報，我們應該先一步追上鐵軍大哥他們，截住他們。」
葉溪搶先說。

「我黎啦，我有練開跑步！」
衛哥挺身而出。

「但我有阿蝠，我應該比衛哥快。。。」
我也有些擔心鐵軍大哥佢哋，於是毛遂自薦

「唔得，阿俊你要留低！」
想不到阿培先開口留住我！

「點解我要留低？我有阿蝠帶住飛，應該快過衛哥。」

「唔得！既然你可以聽到猴子們講嘢，而且佢哋亦都唔知你親和嘅能力，呢個優勢，我哋一定要利用！」阿培解釋道

「利用？點利用？」
我大惑問

「我哋可以直接，去問清楚瑪雅嘅秘密！」
阿培眼神發光，興奮說！

糟了，我暗生不妙。

她這個眼光，一定不是好事呀！

今日完了

唔係掛

終於有文，加油唔好棄故

幾時再有文？

聽日

有文了

今日有文

sor 今晚場波太吸引

「首領，我哋真係要繼續出發？」
另一邊，鐵軍，首領一行人繼續前行了。

「當然，把匕首已經俾出指引。瑪雅嘅秘密近在眼前。」
首領趾氣高揚地走在前頭，帶路走。

因為他手上的那把匕首，確實給出了指引。

那把裝上紅寶石的匕首，寶石處正發出著一道纖幼的紅光，直射去不知名的前方。

「不過繼續出發嘅原因，並不只是要尋找秘密， 先搵陽光吧。。。」
首領望了謝華背上的Jacky一眼，轉身繼續帶路。

鐵軍和謝華心中一陣感動，但都不作聲，默默跟上。

不用多說了吧。

有些情誼，只會存在於出生入死的兄弟之間。

首領擔心地帶路，鐵軍他們默默跟隨。

亦碰巧地，在紅光指引的盡頭，又真的有一座神廟靜座在新洞穴內。

而且，這個洞穴的另一邊天花直通天空，寫意的陽光更打了進來，為角落的隱世遺跡添了不少色彩。

「很好，有陽光了。先安置好Jacky吧。」

謝華將奄奄一息的Jacky放下，刺眼的陽光打在他身上，立即冒出了不少的熱氣。

「好了，不要再動他了。雖然外部嘅陽光可以暫緩傷勢，但要完全恢復，恐怕都要帶Jacky返到靈都。」
鐵軍觀察了一下，說

「那麼。。。你們兩個留在這裡吧。」
首領一個決定，然後轉身走去遺跡。

「等等首領！ 你諗住自己一個入去？」
謝華立即緊張起來。

「唔會，我會帶埋小詩入去。」
首領胸有成竹，絲毫不擔心危險般攜手便走。

「係到等我啦，如果仲有猴子來犯，我需要你哋兩個保護Jacky。」

「但係首領，我。。。」
謝華欲言又止，不過鐵軍已經開口

「走吧蘇基，反正最後你決定咗嘅嘢，攔你都攔唔住。」
想不到寡言的鐵軍只望了首領一眼，便就坐在地上閉眼休息。

「大哥。。。」
謝華表情奇異，望著鐵軍

「唔使擔心佢，首領實力如何，我哋應該好清楚。俾佢自己去吧。」
言語間，是信任的語氣。

「嘿嘿。。。多謝啦鐵軍，走吧小詩。」
說罷，一拂紅衣大袍，首領帶著少女動身了。

望著遠去的首領二人，鐵軍只得喃喃自語

「不要太亂來啊。。。」

回到我這邊，阿培帶著我，做了一件很匪夷所思的事。

就是打算放走那兩隻被束縛住嘅猩猩。

「放走呢兩隻畜生！？ 點解啊！？ 佢哋殺咗我哋咁多自己人！」

衛哥和馬王在旁嚷嚷罵叫，馬王甚至已經將彈夾上膛，對準猩猩。

「你哋冷靜啲先。。。我之所以話放過呢兩隻猩猩，並唔係話我同情佢哋，而係我想利用佢哋。」

「利用？ 點利用法？ 佢哋只不過係區區畜生。。。」
衛哥繼續反駁

但阿培眼神一利
「區區畜生？ 你哋仲當呢班馬騮係普通的生物嗎？」

簡單一問，便讓全場靜了
「由一開始我哋營地受襲，到宜家入了神廟中埋陷阱，再加上阿俊聽到嘅情報統計，我估我哋面對嘅生物，分分鐘係一個龐大的智慧族群。」

又是紫瞳一現，阿培“邏輯”的解說總是不禁讓人信服。

「首先，佢哋有首領，這種統領的制度並不是一般普通動物會有的；而且係營地嗰陣，佢哋襲擊我們的行為是有組織，有計劃，甚至乎係大哥阿俊殺了上去後，仲會集結一齊撤退。。。」

「咁又點姐？ 我哋人類咪又係會。。。咦？」
馬王怒罵一句，但隨即發現不妥。

「呵呵，察覺到了嗎？ 正正因為佢哋太似人類，所以才可怕。」
阿培一錘定音。

「雖然其他生物，例如獅子都會有這種團隊狩獵的行動模式。 但這次的猩猩卻不同，如果唔係阿俊的親和，我都唔會注意到，這群猩猩的老大，應該就是瑪雅文明的守護者！」

還沒等其他人發問，葉溪已搶先問去
「點解會咁諗？」

「關於呢點，咁就要提一提阿俊的親和能力了。咳咳。」
阿培不慌不忙，繼續解釋

「大家都知道，阿俊的親和能力，其實即是和生物溝通的能力。但我一直都好好奇的是，點解阿俊聽到嘅細語，會因應生物的不同，而產生改變。」

「改變？」我也聽楞了

「嗯無錯，比如阿俊試過遇過螞蟻，不過螞蟻只會和他說一些簡單的單字；又或者阿俊都遇到過一種好似松鼠的獴，但獴的細語比起螞蟻就更加清晰得多，起碼言語之間會有主語，這代表了那隻獴在智商上，已經意識到自己的存在；至於黑仔的細語，則更加會透露出自己的感情等等等。直到今次，我們遇到的這批猩猩，他們的細語內容居然和人類的說話無異。。。」

「你嘅意思係。。。！？」
我開始猜到，阿培想說什麼了。

對呀，為什麼我沒有留意到呢！

「嗯。。。你發覺到了呢。其實親和聽到的細語，就是生物之間溝通的語言。螞蟻和獴的智商在生物學上並不算高，所以你只能聽到少許，因為它們本身的智商並不高。」
阿培說

這時，連衛哥都恍然大悟了
「啊！ 我都聽過，一隻成年的猩猩，智商係可以媲美一個十歲人類小孩！」

「無錯。。。」阿培點頭讚許「更加準確啲說，生物的智商取決於腦部佔身體的比例大小。。。但即使如此，阿俊聽到的對話，亦都太驚人了！」

阿培開始興奮，連珠炮發
「他們說話的內容，已經遠遠超出了十歲小孩的對話，在這個世上，恐怕這群猩猩的智商是與我們人類一樣的！ 而且佢哋好似一早知道我哋靈人會來到這裡一般，不斷加以阻撓，但又不趕盡殺絕。再加上這些為靈人特別設置的神廟，陷阱，等等等等。。。 我們要尋找的瑪雅文明，恐怕只是一個巨大的圈套啊！ 」

「所以鐵軍大哥他們真的有危險了！？ 唉。。。希望康明佢哋黎得切，阻止佢地入去陷阱。。。」
衛哥嘆道，雖然早在片刻鐘前，我們已派了腳程最快的隊員趕去追上鐵軍。

「你嘅分析，我哋都明，阿培。」
馬王二話不說，突然將槍口對準那兩隻猩猩

「但呢啲同殺我哋兄弟嘅兩隻畜生有咩關係呢？」
馬王殺氣騰騰，恨不得將扳機按下

「嘻嘻，關係就大了。」
只是阿培居然笑嘻嘻地走前，按低了馬王的槍管，然後不懷好意地對我壞笑

「既然智商一樣，我們又有聽得明雙方說話的翻譯器在， 那麼“對話” ，就有可能成立了 ！」
想不到她語出驚人，讓我頓時慌了起來！

「對話！？ 無可能！ 你唔知咋，佢哋對我哋嘅語氣同態度，真係只得仇恨可言，如果宜家放走佢哋，只會帶更多嘅兵馬返黎追殺我哋！」
我拼命解釋道

「唔會，以嗰隻刀疤猩猩的智慧，佢第一時間不會重新召集手下回來打鬥，而是會返回族群匯合，報道情況先。 亦即係話，佢會返去見Louis。」
阿培認真說

「Louis？ 哦！ 你係話佢哋嘅首領。。。」

想不到阿培竟然記得這個名字。

「無錯，呢個係你講過嘅，佢哋嘅首領名字。既然你覺得對話無可能，那麼就換一個方式吧。 」
阿培拋來一物，接住後一看，原來是對講機

「刺探情報。」阿培信心滿滿說

「帶上阿蝠，飛在呢兩隻後面跟蹤佢地。到達佢地族地後，就由你去偷聽佢地講嘢，將瑪雅嘅秘密挖掘出黎！」

「吓！？」何等荒誕的想法！？

「呢個諗法唔錯！就咁話啦阿俊！」
想不到這計劃竟讓附近眾人讚歎不已，紛紛表示支持。

「但係我。。。得我自己一個。。。」

「唔好推搪啦阿俊！呢個任務非你莫屬阿！」

「去啦阿俊！靠你啦！」

騎虎難下，我不禁拖走阿培到另一邊，然後靜悄悄怒問
「咁嘅計劃你都講出黎？好想我去送死咩！？」

「當然唔係啦！ 但你知道㗎，要贏取呢個組織信任和權力，我哋一定要有戰功才行。」阿培嬉皮笑臉說

「呃。。。」
一時之間，我又反駁唔到。

「去啦阿俊，你有阿蝠係空中，小心點就不會出事的。而且我都好知道瑪雅嘅秘密。。。」
她微微興奮望著我

「你想知道瑪雅的秘密，才是重點吧。 難為了我用命去睹呢。。。」
我晦氣道

「嗯。。。也對呢。 是我自私了。。。」
只是，想不到阿培難得釋懷，嘆息道

「你都知㗎。。。其實我好鍾意歷史㗎。嗰日係我跳落去之前，我心裡面唯一的遺憾，就是不能再研究這些歷史下去。。。所以我。。。我。。。」

是啊，差點不記得了

她和我也一樣是自殺者阿⋯⋯那麼為什麼

「那麼，你為什麼還要自殺呢？」

糟糕了，一不留神，我又問了這些禁忌的問題

誰不知阿培表情複雜，愣了愣

「只要我說了，你就會去嗎？」

「不，不會。」
我下定決心了。

「是啊。。。」阿培失望低頭
「那麼就想其他計劃吧。。。不如」

「不是，我的意思，我不會等你說了我才去。」

「等我活著回來後，再跟我說說死前的故事吧。」

「那麼你是打算。。。」

「對，我去，這個任務，只有讓我來吧。」
我苦笑一番

為了她，我就再亂來一次吧！

為女死為女亡

呢個故都有甜可加

應該無

正呀

試試加重佢

搵我 ？

連登真係咩人都有

痴撚線

笑左

冇文嘅

支持樓豬 pish

見到巴打既post覺得巴打好慘
成日都溝唔到女

oh no.. live 左

樓主潛咗水

睇埋個盃先

張衝
留名返學睇先

支持邊隊

推下

咁多日無波睇都無文

一路等緊

樓主應該要睇埋聽日個場之後先再出

仲有2022果幾場喎

英撚輸左頹左幾日

你唔出文我仲頹啊

輸埋la唔洗再頹

明日復明日 明日何其多

[red][/r已ed]

已經10日冇文
棄咗佢算

last都輸埋 聽日出啦

文?

係咪㗎

返工啊 夜晚先寫

事不宜遲，謝華的“佔有”蛛網就快失效了。

「雖然其他分部有專人識製作追蹤器，但呢個時候真係無呢。要你冒險了，阿俊。。。」
葉溪略帶歉意說

我連忙回話
「唔使，我會小心。 況且呢個計劃的確可以讓我們更加接近瑪雅的真相。所以就讓我去吧。」

「嗯。。。 我開始慶幸，有你加入我哋組織。」
葉溪說完，拍拍我膊頭便走了出去。

亦幾乎同時，束縛住兩隻猩猩的蛛網失去粘性，刀疤猩立即察覺！

「呼呼呼吼吼！！ 怪網消失啦！ 吼吼！」
刀疤猩立即大吼，隨即和大猩猩一前一後站了起身！

「全部人預備！唔好落手，只需要保護自己，裝作吃驚和想攻擊的樣子！」
葉溪已經率領眾人，站在倆猩前方對峙。

正如阿培之前所言，兩隻猩猩們也絕不是笨蛋，它倆見到葉溪眾人早有戒備，復仇心被逼壓下，轉而吼出了我最想聽到的一句：

「吼！巴克！我地走！」

刀疤猩一聲怒喝，倆隻猩猩隨即紅著眼，雙手握拳大力敲擊胸部，發出震聾欲耳的錘胸聲！

嘭！嘭！嘭！嘭 ——

這下子突如其來的威嚇,讓眾人忍不住捂住耳朵，想不到變小後，猩猩的錘胸居然如此攝人！

見有空檔，倆猩立即手腳並用，一前一後向著通道那處狂奔！

某隊員不忍就此放過它們，但葉溪及時壓下了他的槍
「俾佢地走！第一步成功了！ 阿俊！ 」

阿蝠已站在我身邊舔著翅膀，而我則想在出發前，望一望他們最後一眼

先是衛哥對我大喝
「阿俊！小心丟了小命啊，有危險就先返黎吧！」

接著葉溪也拋來了一物，
「萬事小心。有咩事就吹響佢。如果真係唔得，就早啲返黎。。。」

我督了眼葉溪給我的物品，滿懷感激。

「多謝了。」

「阿俊。。。不如你都係唔好去啦。。。」輪到阿培走來了。

想不到她竟改變了主意，想我留下。

我不解問：
「但你琴日話。。。」

「無錯，我的確想早啲知道瑪雅嘅秘密，但要你為我咁樣冒險法，我都係做唔到。阿俊，」
說著，阿培已扯著我衣袖，於心不忍說

「我唔係啲咁自私嘅人，所以阿俊。。。你都係唔好去了。」
她說得誠懇，我亦一字一句聽了入心。

不知怎的，我心中竟有些感動。

只是去意已決，這計畫似乎又能直擊重心。

這個險，我必須去冒。

有文

「無事嘅，而且我唔單止係為左你，都係為左我自己。 況且。。。要在這世界生存，總需放手一搏吧。」
説罷，我便著阿蝠做好起飛準備。

差不多了，再拖下去，我怕會跟丟目標。

「阿俊！但係。。。」

只是聽到她的再次挽留，我真的忍不住了。

可能連我自己，都覺得這可能是最後一次吧。

還沒等她說完，我已快速轉身，輕輕提起她臉頰，側過頭在她臉上輕吻了一下。

這是我的初吻呢。

「我。。。我。。。對唔住啦。」

偷襲完後，我連忙逃避似地飛上了半空，但心中仍砰砰砰砰地跳。

哈哈。。。

為什麼我現在才察覺到自己心中這股情感呢？

「阿俊，你。。。」
阿培也想不到我如此大膽，害羞和不忍的情緒湧上腦袋，只得滿面通紅地楞在原地。

「阿培！如果我有命返黎，我一定」
我結結巴巴，開始道別，但阿培立即打斷我

「唔好講如果！」
阿培也不理面子了，撕聲向我大叫

「你一定要返返黎！阿俊！ 」

「我會等你！」

回過頭來，我已跟隨著足跡，飛在那條通道裡面了。

盡量吧。。。我不會讓剛才的說話，變成道別的！

阿蝠，追上去！

連番加速，阿蝠已帶著我飛進了一個巨大的空間。

匆忙之間，我只留意到這裡似乎是一個的廣場，但廣場中央位置，卻四散著殺戮的血氣和殘肢！

「哇咁多屍體！呢到到底發生咩事。。。！？」
我心中暗驚，滿地的爛肉碎塊，差些讓我作嘔。

即使是鐵軍大哥的風，也不會造成這種傷害吧？

但沒時間給我細想推測了，前面某個洞穴通道的聲音，越走越遠：
「吼吼凱撒。。。這裡死了好多兄弟。。。Louis不會有事吧。。。？」

「呼吼吼！ 不要亂說巴克！ 我們先回部落。。。快！吼吼！」

原來那個刀疤猩叫凱撒，另一個黑猩猩叫巴克啊。

「阿蝠！前面左邊數起第二個洞穴，追！」

拐進通道，又急飛了幾個急彎，我和阿蝠終於飛出地下洞穴，重見陽光！

「吱！」
阿蝠不太喜歡陽光，但重見回樹林和自然，我和阿蝠都有些開心。

「快啲巴克。。。快啲。。。快啲吼吼！」
倆隻猩猩已經上了樹，開始蕩樹朝森林深處逃走了。

「糟了。。。它們開始加速了。 阿蝠辛苦你，先追一段路吧！」

「吱吱——」
蝙蝠並不是適合長途飛行的生物。

所以每隔一段時間，我都必須讓阿蝠休息，自己趕路。

好在猩猩們的部落似乎亦不太遠，雖然越靠近叢林中心的路越難行，但有著阿蝠的翅膀，我越發越慶幸自己有遇到阿蝠，可以利用飛行避過難走的路，輕鬆的就自己行。

而後，追蹤多兩天，終於到了！

「阿蝠。。。停。」

哇。。。真的不得了了。

現在雖然已經入夜，但我眼前的景象，著實會讓人情不自禁，張大嘴巴！

驟眼望去，這里有三棵大得難以置信的樹木， 三棵大樹之間已被各種蔓藤木板連成了一個大型的巢穴，在外面甚至望不到裡面的細節，感覺上又有些像個堡壘。

這是一座滿佈猩猩的叢林堡壘。

只見不同種類的猿猴偶爾飛蕩在四周，有些地下的猿猴甚至拖著不一的武器，手渣火把，遊走在地盤周圍，看來這裡就是凱撒巴克所說的“部落”吧。。。

它們連名字，自我意識都有了。

甚至那麼誇張的建築物都出現了。。。我真的越來越好奇呢班馬騮的來歷。

那麼，

來到敵人的地盤，接下來就潛入吧。

「阿蝠。。。去那邊。」
觀察許久後，我最終指向了樹堡的頂端。

其實外觀上，整個樹堡都搭建得十分隨意，胡亂插入的木板，隨意捆綁的樹藤，都讓這個樹堡帶著濃濃的自然風。

但唯獨是頂端那邊，建得十分立體，方方正正的，猶如一間小屋。

最怪的地方，就是最值得查探的細節。

所以
「走吧，阿蝠。」

「吱吱——」

幾下拍翼，我和阿蝠已飛近至小屋。

意外的是，想不到它們空中的戒備只有渺渺幾隻猿猴，它們應該當了我倆是普通的鳥兒吧？

畢竟，也沒有幾個靈人識飛呢。

降落在小屋的屋頂上後，我連忙著阿蝠入返靈洞，開始獨自查探附近。

先望望屋內吧。。。

我靜悄悄爬到屋簷邊緣，落在圍在小屋四圍的地板上。

小屋墻上有一口窗透出了火光，於是我好奇向內一望。

誰不知不望還好，一望，原來入面坐著一隻猩猩！

我嚇得連忙趴回地面，伏下身子。
「誒！？ 點解有一隻猩猩係到？」

再四圍走動，我怕會被它發現。

現在唯有按捺著害怕，處變不動，先觀察一下。

「吼。。。！好悶啊吼呼呼吼！」
裡面的猩猩發出埋怨的細語。

看來它沒有發現我呢，於是我低頭靠在在窗邊，將耳朵盡量貼近。

「點解其他兄弟姊妹都分配到巡邏,戰鬥的職責，唯獨我要負責看守牢房 ！唔公平！唔公平！」

鏘！鏘！鏘！

幾下刺耳的敲擊聲傳出，看來它正敲打著某樣金屬東西.

不過接下來它說的話，卻出乎我意料！

「最衰都係你個小小人，我都唔明老大點解要留你一命！你去死啦！去死啦！」

鏘！鏘！鏘！

又是幾下洩憤的敲擊

「你敲夠未啊死馬騮！有本事你就殺左我！如果唔係等我家姐黎到，你地班馬騮一個都咪使旨意走！」

誒。。。！？

今次我聽到的, 不是細語了。

這是一把帶有少少稚氣的少女聲。

我頓時想起了剛才裡面猩猩說的“看守牢房”，看來。。。

裡面關了一個靈人俘虜？

無了 聽日有時間再寫

終於有文，加油

等咗幾日終於有文

冇啦.. 棄故算 遲啲等佢出完先一次過睇返
等到巴打出新文已經唔記得上一集講咩

Ps: 真心好睇 出曬一定會睇返

完決賽真係有文

找數有得拖嫁原來 返入去找

今日無乜時間 聽日應該出到

番黎啦！
唔通會加甜

今晚

今晚？

sor等左咁耐

啱啱睇完遲左 太興奮了 依家出

我頓時想起剛才裡面猩猩說的“看守牢房”，看來。。。

裡面關著一個靈人俘虜？

正當我猜測屋內情況時，裡面已經越演越烈。

「走開啊死馬騮！走開啊走開啊走開啊啊！！」

「吼吼呼呼呼！！吱吱！」

鏘！鏘！鏘！鏘！
連番的敲打夾雜著猩猩的怨氣，統統在這粗暴響聲中展現出來。

「嗚嗚嗚嗚。。。家姐。。。家姐嗚嗚嗚。。。」
猛地，我心頭一震。
她哭了嗎？

我暗自擔心起來。

也難怪啊。。。

聽這把聲音的主人，想必是個未經世事的女孩吧。被囚禁在這恐怖的地方都算了，到處還都是粗暴的巨猩，怎麽會不怕。
那麼，要救人嗎？

「喔喔吼吼！呼呼呼吱吱！」
裡面的猩猩大叫起來，但其實它這番話的另一個意思就是“哭什麼哭！我給你拖累在這裡才真的想哭啊！沒用的小小人！”

「嗚嗚嗚嗚。。。家姐嗚。。。」

不行了，我忍不下去了。

正當我抽出率直槍想救人之際

「吽——吽——吽——」

忽然，一聲響亮的號角茂然響起，連綿不絕！

是我被發現了嗎？！

追兵要來嗎！？

我冷不防被嚇呆在原地，這突如其來的號角讓人不禁緊張愕然。

同時間，碰一聲！

身旁的屋子小門被大力踢開，屋內的猩猩奪門而出，同樣亦愕然喝出：

「吼吼吼呼呼？？」
我聽到的細語意思是：大集合？老大要我們全部部落集合？

吼完後，那猩猩已一躍而下，附近的猩猩亦然，統統向著樹堡的深處蕩去。

「集合。。。？但點解要。。。？」
我暗覺不妙，直覺有什麼大事要發生了。

但目前來說，確實是個機會。

救人的機會。

趁這空檔，我立即闖入屋內，映入眼中的是。。。一個被鎖在鐵籠裡的少女？

「小妹妹，你無事啊嘛？」
我關心一問，隨即查看鐵籠，目測這個籠子是人類用來養鳥的鳥籠。

「嗚嗚。。。呼哧呼哧，你，你係邊個？」
她的年齡大概十二三歲左右，正害怕地畏縮在籠中角落抽泣。

「我係邊個唔重要，重要嘅係你想唔想出返黎？」
我留意到鐵籠門邊還有一個勾鎖，非常人能打得開。

「想！。。。我想出黎！」
她想也不想，立刻回答。

我輕輕一笑，隨即用手中的率直之槍，開始戳穿籠邊的鐵桿，既然無門可出，就直接破壞鐵籠吧。

「多謝你。。。我被班馬騮困係到幾日。。。呼哧。。。嗚嗚。。呼哧。。」
這妹妹立即拼命忍住抽泣，在旁等我。

「唔使。。。我都係順手救埋你姐」
可能我爛好人吧，手中動作都不禁加快，想盡快救她。

咔嚓

總算拆開了。

「妹妹，出黎吧。」
我領了她出來，細心一看，她全身已髒亂不堪，頭髮更被弄得亂亂的，狼狽得很。

看來她被困得很慘啊。

我忍不住幫她拍走她頭髮上的雜草，順便問
「點解你會被困係到嘅？」

「我都唔知啊。。。佢地襲擊我哋營地時，係要捉走我，其他夥伴都已經。。。不過多謝你哥哥，專登黎救我，咁我地跟住點逃走？」
妹妹終於冷靜下來說，眼神中充滿感激。

可是啊。。。逃走？

我來到這裡，並不是為了救你啊。

「唉妹妹，你叫咩名啊？」
我嘆氣摸了摸佢頭，問

「我叫承樂。」
承樂妹妹回答道

「咁承樂，你留心聽住啊，其實哥哥黎呢到仲有其他嘢做，救你只不過係順手嘅事，無其他意思。。。」
我唯有原話交代自己，其實我並不是什麼故意出現救她的好人。

「姐係話，你未打算救我出去住？」
想不到這小妹妹竟相當冷靜，回問道

我微微一頓，隨即說
「嗯。。。無錯，我仲要深入呢個地方一次，至於你呢，雖然啲猩猩好可怕，但我諗佢地暫時都唔會咁快返黎住，如果你擔心想自己逃走嘅，一係就爬上屋頂等我返黎，二就係等你頭先所講嘅家姐救你。。。」
但未等我講完，承樂已聰明自動接話

「三就係我自己一人逃走對吧？但我本身無乜實力，所以我就待在這裡等哥哥你吧。」
我不禁驚訝她的冷靜。

果然啊。。。

會出來冒險的靈人，無論年紀多細都應該是不簡單的。

雖然這也懂事得太過分了。

「吽————」
此時，樹堡的號角停下了。

「咁。。。我出發啦妹妹，好好藏起來，在我回來前不要被抓住啊。」

「嗯！」
承樂妹妹懂事一應。

我也隨即挑出一支鐵籠拆下的鐵桿，順著樹藤滑下樹堡。

剩下的，先靠自己吧！

落下後，我開始尋路，即使這樹堡內的構造錯綜複雜，但聲量最嘈雜的地方，一定是它們班馬騮的所在地。

小心翼翼，減少動作地移動，我總算摸瓜順籐到達它們集合的地方，並且找到了一個小缺口，可以聽到裡面的一切。

「吼吼！吱吱吱！！」

裡面照舊是一大堆猿猴的吼叫，想不到狂野的它們居然會聚在這巨大廣場中，周圍的火把更映出了它們的黑影，讓偷看的我腳底有些發涼。

不過猴子還真的是猴子呢，一班烏合之眾，毫無秩序可言，只會不受控般地大叫。

直到，它出現了。

一隻巨型的紅毛狒狒突然順著樹藤，降在廣場中央，周圍的一切縱然變得無聲，它的出現猶如王者般霸氣。

看來它就是之前凱撒和巴克所說的Ｌｏｕｉｓ吧？

「吼吼吱！」
它不同於其他猩猩，眼瞳有著智慧光芒之餘，就連它的吼聲，也是深厚無比，聲音中帶著一股威嚴。

「報告一下西面入侵者的蹤跡，酷奇。。。」
這就是那隻紅毛猩猩的原話，這是命令，看來他是猩猩中的王無錯了。

「Ｌｏｕｉｓ，我諗呢方面俾最遲返黎嘅凱撒巴克報告比較好。」
其中一隻叫酷奇的猩猩走了出來，並指了指那邊的凱撒和巴克。

「吼吼！！」
凱撒走了出來，開始指指點點，猴言猴語解釋

「老大，我地係西面嘅地下洞穴巢穴已經失守吱吱。。。」

「吼吼，我知道，今次黎嘅靈人唔簡單，舉手投足間便有無窮威力，嗰個著紅衣大袍的小小人，如果大家見到要小心。。。但係凱撒，我想知嘅係，紅石是否已經落入佢地手？」

「無錯Ｌｏｕｉｓ，紅石已經被佢地奪去，我地跟住落黎要組織人手，奪回紅石嗎？」
凱撒嘰里咕嚕繼續問

「唔使。。。我地唔係守護石頭的存在，我地只是守望者。祖先傳下來的指示都只是讓我們負責評估前來的靈人是否有探入古塔的資格。拿到紅石的那群人，他們應該有這個資格吧？」
說到這裡，Ｌｏｕｉｓ閉眼想起了一紅袍的身影。

而我則繼續閉聲吞氣，繼續默默偷聽著這場驚世會議。

「但係老大！吼吼吼呼呼呼！我們的存在意義原本就是這麼卑微的？只是為了測試他們是否夠資格，我們便要犧牲眾多的兄弟為此把關？」
誰不知凱撒突然發怒，不滿地一邊跳著一邊怒喝

「無錯凱撒，我的兒子。」
這時，Ｌｏｕｉｓ走向凱撒面前，撫摸著憤怒的它，安慰道

「吼吼凱撒。。。這是我們一族的宿命。其實早在以前，我們的主人在滅亡前已製造出我們負責守護這塊秘密。就算我們要犧牲很多，但如果被無關痛癢，沒有資格的靈人得知秘密，未來只會不再剩下什麼。。。」

「吼吼！吱。。。父親。。。」
凱撒落了淚，悲痛道。

原來他們是父子，難怪我總覺得，凱撒的猴語總是有種相似的威嚴。

「但是放心吧，守護秘密的族群不止我們猿族，我們猿族是守望者，只負責觀望來人的資格；但負責測試實力的鱷族，可不是那麼簡單就對付的了的。拿了紅石的那群人，接下來才是真正的考驗。」
Ｌｏｕｉｓ 冷不防突然說。

我一聽完，毅然想起了幾日前在洞穴內，聽凱撒提過的什麼“陷阱”之說。。。！

意思係。。。

鐵軍他們將會遭受鱷族的考驗！？

還沒等我細想完，
「那麼，另一邊，東面的敵人如何？庫巴？」
這時，一名身攜菜刀的猩猩走了出來，回答老大

「吼吼吱吱，老大，我睇過他們探索石塔的方式，摧毀曬，破壞曬，完全無資格繼續探索秘密！所以我和兄弟們夜襲了他們的營地，殺曬他們，但漏下了裝在塔內的“藍石”。。。」

「漏下？意思是對方很強，你們拎唔返藍石嗎？」
Ｌｏｕｉｓ緊張問。

「無錯。。。當我們殺剩他們幾人時，對方的首領突然出現。他們的首領是一個女靈人，一出現便瞬間傷了我們幾個兄弟，而且那個女人的妹妹更先拋了藍石給她，我們阻止唔到。雖然我和兄弟們最後都想搶回藍石，但礙於對方火力太重，我們都是。。。先行撤退了。。。對不住，老大。」
庫巴滿面歉意說

「不打緊，你識得命令撤退都是好事，既然東面那群人沒有資格，那麼我們明天開始組織人手，搜刮那個女靈人吧。」
Ｌｏｕｉｓ心意已決，但想不到庫巴已鋪好了妙計。

「不瞞老大費心，我們雖然搶不回藍石，但我們搶了對方首領，那個女靈人的妹妹。」
庫巴不懷好意說

聽到這裡，我已心頭一涼。

「妹妹？你意思是你俘虜了對方首領的妹妹作人質嗎？」
凱撒接問

「不錯，我看得出，這個人質對那個女靈人十分重要，現在我們要做的，不是主動出擊，而是以逸待勞，加強防守等待獵物出現才對。」

聽到這裡，一切的謎題都解開了。

原來承樂妹妹的家姐是。。。

咻

射出的箭，是無聲的。

被射穿的腦袋，來不及發出的慘叫，也是無聲的。

附近的猿猴們還未意識到什麼事，倒是Ｌｏｕｉｓ已進入狀態，一聲怒喝提醒部落

「吼吼！！敵襲！」

被射穿頭顱的庫巴已經倒下。

一箭帶著白羽的箭矢沒入了庫巴身後的地面，洞穿經過的一切。

我看過這種破壞力，當然也知道這種箭矢，一箭斃命的本領是從誰而來。

想不到你來得那麼快呀！

哎，其實我也早應該想到啊！

承樂承樂，她的姐姐不就是承音嗎！

「承樂！承樂！你在哪裡承樂！？」
一把聲音突然在天上尋人。

我向上一看，

一個人，正怒氣四騰地站在屋簷上。

她手上已搭上一大把箭矢，不斷張望四周，廣場內的猿猴們已注意到她了。

再次提醒一下，猿猴與靈人的體積大小，至少差了十倍以上。

可承音她就是不怕。

相反，她的殺氣卻是越來越濃。

讓人一望生畏，更何況普通畜生。

「承樂！承樂！說！用你們的智慧表達給我看！你們到底有沒有把承樂怎麼樣！如果我妹有什麼三長兩短，我就滅了你們的族！」

紅了眼的修羅，持弓搭箭，跳下了廣場，一邊旋轉。

糟了，我看過這箭技，一下來就放大招啊！

要逃！

還沒等其他猿猴反應過來，

承音已在半空旋成陀螺，四散的箭矢開始化為奪命的光束。

「率直散射！」

無了 兩日份量

正

D猩猩名係猿人爭霸戰個d嚟既

Btw, 有文就係正
推

係唔係讀做承ngok？

前日同尋日份量

咁都俾你發現 其實Louis嘅名都係出自一部電影

音樂個樂

碌佐勁耐先搵到個post
推一推催你文

goodest story

下次幾時有文

應該後日

ok等你

最緊要有

望到應該後日之後睇睇時間
5個鐘頭前
我繼續扮唔記得呢個故

晨早一推

承音已在半空轉為陀螺，四散的箭矢開始化為奪命的光束！

「率直散射！」

轉眼間，無數道隨機射出的箭矢在空中綻放！

帶著率直屬性的箭，沒有射不穿的東西，整個廣場立馬被射成了馬蜂窩，承音落地後，廣場的周圍已是一個又一個直穿到底的駭人黑洞！

幸好啊！我一早知道她這招，拉開距離後仔細觀察，避開了一二支透牆穿來的兇箭。

但附近的猩猩則沒那麼好運，死的死，傷的傷，箭雨過後，倒下了一大片猿猴。

但是，即使是穿透的箭矢，又如何？

體積巨大的猩猩，除非被射中要害，否則就算中多幾箭小洞般的傷害，它們依然能繼續行動，吶喊。

因為靈人的攻擊規模，就是不夠它們大！

「吼吼！ 賤，賤小人！」
幾隻猩猩頓時發怒，一擁而上。

它們雖有被射穿手腳，但被洞穿的地方都只是一個小小的小洞。

雖然痛，但不代表不能行動。

殺得死靈人的箭技，不代表對巨大的生物有效！

只是，

咻咻咻咻！

猛地，又是忽然幾箭飛出，剛剛撲上去的猩猩已應聲倒下，再無反應。

「你們的腦袋那麼大，這種大型的靶子，我射不中才奇怪吧？」
承音紅著眼，冷酷地瞪著剩下的猩猩。

剛剛她箭箭穿頭，毫不留情。

加上眼中的紅光，顯然她已開啟了“視力”，傲視群雄。

「吼呼呼呼！老大，你無事啊嘛！？」在一旁扶持起Louis的酷奇，也不禁驚歎吼說
「 這個小小人不簡單啊吼哈，庫巴居然惹到這樣的傢伙！！」

「吼。。。而且這種箭能穿透好多東西。。。不過那麼小的洞，我沒大礙。 」Louis的一手也被承音射穿了，但它不愧是一族之首，眼神依然有神，而且開始冷靜安排應對！

「 全部族群留意！樹猴，吼猴部落準備在樹上遠距離投擲，其他族群要接近埋身，記住護住自己要害頭部，不要擋，盡量側頭側身閃開！有得躲就躲！」Louis開始大聲喝令，場景令眾猴振奮！

「我們猿族保護了這秘密幾百年，這份守護，是我們的榮耀！猿族聽令！驅逐入侵者，殺！」

吼吼——！

千呼百應，Louis最後一聲的咆哮恍如開戰的戰鼓，瞬間催起了附近所有猿猴的動作和氣勢！

「呼哈呼哈呼哈，吼吼吼！」
周圍的猿猴立即展開包圍之陣！

它們圍住承音後，隨著名叫酷奇的猩猩一聲令下，它們再次一擁而上！

更加兇猛，更加憤怒。

怒髮衝冠的它們，巨獸圍剿小人的場面，讓偷看的我看著，都覺得腳底發冷！

果然啊，這原本就是一場實力懸殊，體型懸殊的戰鬥，大吃小，小逃亡，自然的定律，哪有可能說反就反？

但這又如何？

強者的力量，靈藥的力量，就是用來顛覆一切的！

「你地呢班死馬騮。。。放肆！」

咻咻咻咻！

先是幾箭射出，箭箭穿頭，迎面衝來幾隻猿猴已然倒下，接著的猿猴也不怠慢，

「丟屍體！」
酷奇大喝！

承音雖聽不明它們的猴子語，但都被它們接下來的動作略微震住。

只見後面的猿猴將前面被射殺的同伴屍體舉起，拋來，猿猴們龐大的屍首體積，教承音不得不避。

「即使踩著同伴的屍體，都要對付我嗎？ 明明你地只要交出我妹妹就好了！」
一邊奔跑一邊回射，這笨拙的還擊方式還不至於讓承音大亂陣腳。

但若加上椰子呢？

說時遲，那是快，幾顆碩大的椰子忽然砸向承音附近！

嘭嘭嘭！

被椰子砸中的地面頓時變得滿目瘡痍，厚重的椰子雖砸不中承音，但激起的碎片卻刮了她幾道口子。

「出呢招！？」
她明顯聽不懂Louis早前佈置的戰術安排，這幾顆椰子顯然出乎她意料。

加上人多勢眾，無論是地面，或者天空，數十隻巨猩的包圍，孤單單一個小人的弱勢盡顯於此。

「吼吼！吼吼吼吼！」
酷奇大叫起來，宣洩著自己族群的威勢。

的確呢，管你個體可以強到何種程度，但面對自然，數量和力量，永遠是王道！

「哼。。。你地班馬騮只會亂叫，難道我承音會毫無本錢地走進你們地盤嗎！？」
被圍住的角落，突然發出了一陣耀眼的藍光！

只見承音毅然拎出了一條藍寶石項鏈，項鏈上的藍寶石如稀世的寶物，頓時散發出無比明亮的藍光，照亮了整個空間！

有文一推

不過唔知下篇幾時先再有

中途休息 今晚想爆多少少出黎

等你！

「這！。。。這個是。。。！？這個和我之前在洞穴里看到紅寶石一樣！」
我瞬間察覺到，瑪雅的秘密絕對和這兩個寶石有關。

因為在寶石現出的同時，周圍的猩猩居然不再亂叫示威了！
就連高高在上的Louis也一樣，像皇帝腳下的臣子，它們通通都紛紛單膝下跪，仿佛這個寶石是聖旨一般！

「最大隻那個紅毛！給我聽好了 ！ 我知道你聽得懂我說話，我也知道這就是你們一直保護的秘密！ 所以如果不想我一槍轟爛它，就給我讓路帶我妹妹出來！」
承音拔出手槍向地一鳴，表示這是貨真價實的武器，然後指握扳機，將槍頭對準了寶石。

這一著的意思很明顯了，就是：再阻攔我，就一槍轟爆你們誓守的寶物！

場面霎時變得凝結。

雖說殺手不可能沒有後備計劃，但她也想不到這個寶石的作用居然那麼大。

良久後，承音等了一會兒見沒反應，於是試著開始走前。

一步，兩步，

眾猩猩沒有反應。

三步，四步，

還是沒有反應。

「看來你們不打算主動交我妹妹出來啊，那麼我自己去找。」

她提著項鏈，手上的槍依然瞄準著項鏈，

五步，六步。

終於，Louis站起來了。

Louis依舊抬起了下巴，但眼神卻變得高傲無比。

它正藐視著這個單闖此地，卻手握寶石的小人。

「噢，猩猩老大，猴子王，你決定好要帶我妹」

「NO——！！！！！」

想不到承音話沒說完，Louis居然先噴出了這句！

這一聲NO，響徹了整個森林。

承音立馬呆了。

在一邊偷聽的我也呆了。

這。。。！這可不是細語啊！

但它居然會說人話！而且還是英語的NO！？？

一股不寒而慄的恐怖油然而生，承音雖被嚇到，但也保持住冷靜，大喝

「怎。怎麼啦你！？ 不怕我一槍打爆這寶石嗎！？ 你們不是很重視這個東西嗎！？」
承音依然堅持著，手中的寶石，仍舊發光！

可接下來，Louis居然做出了一個想也想不到的動作——它居然手伸向承音，輕輕一挑！

這下意思，明顯得不能再明顯了：

你要射寶石，就射吧。

「哼。 小看我？！」
承音咬咬牙，眼神漸變憤怒。

被逼急的女人惹不得，因為她們敢說敢做。

更何況，她還是一個殺手。

碰！

子彈奪膛而出，近距離直接命中了藍寶石！

碰！

槍聲過後，所有眼光都憋著氣，盯著項鏈。

沒有承音預計的什麼寶石破裂，一拍兩散；反而如Louis早知般，藍寶石完好如初，仍舊綻放著美麗的藍光。

是Louis這邊賭贏了。

「呼呼吼！吼！吼！吼！」
附近的猿猴隨即爆發出最轟動的吶喊，更有猩猩不斷地捶胸，一面倒的聲勢，恍如光靠聲音，都可以吞噬掉承音一般！

承音立即收回項鏈，搭箭預備大戰。

不逃嗎？

其實已經逃不了了。

用了“視力”的她，早就看到這個廣場的內外已被包圍。

可她還是出乎意料，萬分驚訝的愣在原地。

因為她看到了有東西正飛近她來，而這東西，是毫無道理出現在這裡的。

猩猩們估唔到，承音亦都估唔到，但我卻一早知道。

那飛著的東西，就是我和阿蝠！

「把手給我！」
臨飛過承音之際，我伸出一手，向她大喝！

無錯，我之所以主動出現，就是想救她。

就在飛過的那一瞬，承音難以置信地和我對眼。

「你點解會係呢到！？」
一句疑問，卻又一個伸手。

阿蝠就這樣夾著我和承音，順勢一個急衝，飛出了廣場！

死裡逃生，

出了外面後，我命阿蝠將我和承音暫時放在一個屋頂上。

這時追兵當然在後，雖然這裡仍是猿族的地盤，不宜久談，但我仍然有需要與承音先談一談，因為她已舉弓對住我了。

「講，你有咩企圖。。。？點解你要救我！？」
我剛剛才救完她，想不到她卻立馬舉箭對著我，這婆娘真狠心。。。

「誒咪住，我係你救命恩人吧？」我立即回答

「唔好咁多廢話，我先唔會領你地狂人世界的情，你到底想點？！」
承音已紅了眼，隨時箭離弦。

不過我當然知道， 她一定可以隨時要我小命。

但我仍有信心她一定不會對我怎樣，因為

「我想同你做個交易。」

「咩交易？」
她仍舊舉弓對我。

「我幫你救人，但要用你身上嘅藍寶石交換。」

我話一說完，承音先是一愣，

然後舉起的弓，終於放下了！

啊頂唔住了 下次見

有率直點解要用槍射爆舊野

用弓好難做到威脅射寶石的動作 而且佢本身無預到嗰寶石係無堅不摧

矛盾對決
寶石硬定率直強

拉弓要兩隻手

寶石設定應該係靈人的聖物
應該係至高無上的能力
甚至賜予靈人靈力的物件
咁樣率直又點可能凌駕到寶石？

今晚無了

聽日寫得切就出 最遲後日有

我愛樓豬

推下先,好緊張呀,快啲出啦

好多文

又話今日有

啱啱打完

「我為什麼要相信你？」
雖然她還對我有戒心，但手上的弓確實放下了。

「你不用相信我，你只需要管好你那顆寶石逃出這裡，然後在以這為中心，向南直走一天的一座小神廟里和我匯合就行。到時候，你就會見到你妹妹。」
我打起包票，信心十足道

「哼，我為什麼要靠你才能救自己妹妹，再說，你不會騙我嗎？」
承音憤憤問，顯然不滿意這個安排。

但我卻不以為然，因為這場交易，她根本沒得討價還價。
「你沒選擇的餘地吧大小姐，因為你根本救不了你妹妹！！看看吧，除了四周的猩猩已經盯上你之外，你知道關著你妹妹的地方嗎？我告訴你吧，你妹妹被關在這個樹堡最頂端的牢房里，但你能自己到達那裡，再獨自救她出去嗎？你做不到吧？」

承音聽後陷入沉思。

的確嘛，畢竟她擅長的是殺人，而不是救人。

「我沒本事，那你又可以嗎？ 你又有什麼本事可以救到人出來？」
她始終還不相信我

但我自信地拍了拍身邊的阿蝠，
「當然有，我有很可靠的夥伴在外面接應我。而且
我聽你妹妹承樂說了，你們的團隊只剩你倆了吧？這個時候，你還有什麼選擇呢？」

「哼。。。要我靠你們狂人世界的人。。。」
她的心中，還有掙扎。

可附近的追兵快到了。

「怎麼樣！？你想看著你妹妹死嗎？」
我忍不住催促道，心裡也開始做好打算了，就算她不答應，我也會去救承樂！

「好吧，我跟你做這筆交易。兩天之內，給我把人送到！」
不過好在最後關頭，承音答應了！

「沒問題，」我命令起阿蝠夾起我「我一定會帶人過來，小心不要丟了命，把寶石漏在這裡了！」

「呵呵，區區新人就不用擔心我，我幫你爭取時間，走吧！」

話一說完，我立馬轉身向天飛去，承音也抽出幾箭搭弓瞄準，閃著紅光眼瞳將追來的敵人全部鎖定：

「要追，就來追我吧。。。！」

咻咻咻

回來我這邊，腳下的戰況我已無暇顧及。現在只有救人要緊，趁這些猩猩還沒包圍我之前回到承樂那邊。

呼呼呼~

耳邊的風聲呼嘯而過，阿蝠帶著我全速高飛，

「在哪裡！ 在哪裡？」
我驚慌地四周張望，想找回之前關著承樂的牢房。

可在這時，追兵也到了！

「阿蝠！」
幸好阿蝠發現得早，帶著我一個右迴旋便避開了急飛過來的椰子。

「三。。。！有三隻嗎！？」

想不到有三隻樹猴發現並沿著大樹向上爬追上我們，沒有時間讓我繼續磨磨蹭蹭了！

我立即在心中命阿蝠繼續上飛，這裡雖然看不到小屋，但我記得那個小屋有火把照耀著，所以飛到最高點就可以看得到吧！

「吱——！」

衝破樹頂，眼下的景象隨即一覽無遺。

「在那邊！」
果然，我看到小屋了！可此時，阿蝠的光點急閃，原來又有兩個椰子突然襲來，教我和阿蝠好不吃驚！

「還纏著啊！別太過分了！」
還好阿蝠的回聲定位早已探測到，一個迴旋便避開椰子。

可這都幾次了！？煩不煩啊！

「率直！」
我喚出長槍，心中的怒意也不自覺倍增，我絕不能讓阿蝠再度受傷！

「吱——！」
回聲定位找到目標。

腳下的樹上正有一隻樹猴拿著椰子，虎視眈眈盯著我們狂叫。

「哼。。。你以為我們只能逃嗎！？ 好拍檔，我們一直練習的那招，正式來一次吧！」

我和阿蝠早已心靈相通，決心一下，我和阿蝠立刻俯衝直下。

而就在俯衝的中途，阿蝠突然放開了我，任我一人獨留空中。

空中，無他，我已不管什麼，對準目標後便專心舉槍向前，並且讓身體旋轉起來。利用俯衝的力量加重力，如貫頂天雷，直直向下衝去那隻樹猴！

「吼吼！」
那樹猴大叫不滿，隨手就是幾顆厚重椰子先一步飛來。

可那又如何？

率直的槍，貫通萬物！

「喝！」

嘭嘭嘭！

迎面而來的幾顆椰子統統被我正面穿開，果肉四散!

不僅如此，俯衝中的我更如一顆流星，還沒等那樹猴反應過來，我已將它一穿而過！

「流星墜！」

這是我和阿蝠一直在練習的一招！

就如天上的流星飛過般快，這是無敵的一招，也是無法擋下的一記殺著！

樹猴理所當然，無力的從樹上掉下去了。

「吱——！」
阿蝠及時追了上來，又再將墮落的我夾起。

「成功了阿蝠！先解決一個！」
我開心撫摸它，它的光點也傳回興奮開心的信號。

我們當然開心。
畢竟這一招的風險很大，使用的先決條件也很多，但我和阿蝠的第一次配合還是成功了呢！

「接下來，去小屋那邊！！去吧！」

沒時間了，又是一個急飛，落在屋子上後，我將阿蝠收回靈洞，此時身後一個鐵桿出現，往我頭顱敲去！

「誒你幹嘛啊？！」
好險我提早察覺，一個側身閃開這擊。

「啊啊！對不起啊是哥哥啊！我還以為是敵人所以我想先下手為強。。。」
原來是承樂妹妹，還好她沒事。

「拜託，這裡的敵人只有那些猿猴吧。。。哎算了，我來救你走了，拿兩支鐵桿來吧。」

承樂雖然滿臉不解，但還是乖乖聽話撿起鐵桿問道
「要這些鐵桿做什麼。。。？ 我們不是要用你的蝙蝠飛出去嗎？」

「不行。」我斬釘截鐵說

「阿蝠不是那種耐力型的飛行生物，而且它也載不住我們兩個人，這樣飛太慢了。」

沒錯，帶著兩個人，我可不覺得阿蝠還有餘地能閃開那些椰子。

「那怎麼辦啊？ 我們還逃得掉嗎？」

承妹妹遞來兩支鐵桿，這些鐵桿曾是鳥籠的一部分，應該夠堅硬吧。。。

我把兩條鐵桿弄彎成三角形狀後，遞回一條給她，

「逃得掉，但我們首先要離開這個樹堡！這裡畢竟是它們的地盤，再不走就沒機會了！」
這時，我已看到幾隻猿猴正在爬上來，時間沒多少了！

「可出去之後又怎麼樣？ 它們在樹上蕩的速度那麼快，我們還不是跑不過它們吧。。。」
想不到這小丫頭到這關頭，問題居然還那麼多！

「不會的！ 我在外面還有夥伴會接應我們，所以快點下去吧！」
我催促著說

「下去！？下去哪裡！？」
承樂大驚，用驚恐的眼神看我。

其實我一早挑好了一條綁著小屋向下延伸的樹藤，沒看錯的話，這根樹藤應該可以直接降落在地面，只要再跑一段路就可以直通外面森林了！

「蛤？ 你不是說你跟著姐姐，在外面生存很有經驗嗎！？ 過來！」
看著腳下的猿猴越來越接近，我也急著怒吼起來，直接把她拖來小屋邊緣的樹藤處開始教學：

「來！把鐵桿的三角凹位放上樹藤，然後兩手抓緊鐵桿的兩邊！抓緊點！別鬆開手啊！」

「噢噢，噢我抓緊啦！！那接著呢？」
承樂已做好準備，但接下來的她一定不會有做準備。

「接著，就下去吧。」
說罷我便直接推了她出去！

妙齡少女，身軀頓時懸在半空，加速飛下！

「哇啊啊啊！ 哥哥你！哇啊啊啊！」
完全驚慌的大叫，看來她這輩子都不會忘記我出賣她的這次吧。。。

「記住啊！不要鬆開手啊！」
我朝著底下大喊，同時拿出一個笛子。

這是臨走前，葉溪給我的笛子，

現在就是該用上的時候了！

我大力向笛子一吹，笛子雖然受力，但卻沒發出什麼響聲。

不過這時，它們終於到了。

「吼吼！這個靈人就是Louis說會救人的靈人！」
眼前的樹猴說著猴子語宣洩著憤怒，但我也無暇理它了。

「再見，替我向Louis問好！」
說罷我也抓著鳥籠鐵桿，從小屋一躍而下！

「哦呼呼！！」
急速的樹藤滑翔既讓人害怕，卻又叫人刺激爽快！

好險在死前我有跟家人試過在泰國玩滑輪飛索，這樣的逃脫方法，恐怕只有我才想得到吧！
「呀呼！」
可這裡始終是野外，樹藤的另一端沒有什麼保護，不得已我只能看準時機在中途放手，落進了一個小屋，然後摔得死去活來。

「哇啊啊啊。。。痛死我了。。。丫頭，丫頭！你沒事吧？」

「我沒事。。。只是。。。好疼啊哥哥哇啊啊。。。」

還好她也很聰明，降落在這個地方，不過看來還是嚇哭她了，畢竟這下飛索也實在是刺激。

而且也不知怎的，多虧這鋪滿地下的樹葉，我們至少還保有手腳。

這個小屋，咦？

「哦吼吼，呼呼呼！」
這時，附近突然響來幾聲猴子語！

「呃啊啊啊！我要媽媽，爸，爸吱吱！」
「嗚嗚啊！媽媽，爸爸！有陌生人吱！」

呃啊？

我不禁疑惑看向附近，原來附近有幾隻幼小的小猴正圃圃大叫，而且還有一些初生的嬰猴，全部清一色是幼猴！

難怪這裡佈置得那麼舒服，這裡是它們的育嬰室啊！

不過也沒時間讓我感歎了，身後這裡，應該就是樹堡的外壁木墻！

「丫頭！幫我看著入口！」
我拿出長槍，開始在木墻上戳出洞口！

只要洞口與洞口緊挨著，不消一會兒，我就能戳出一個破口！

可這時，
「敵人，敵人！找到敵人了！它們在威脅我們的孩子！」
外面的猴子語開始接近，時間不多了，要快，要快！

「吼吼吼！ 你們這幫小人，居然冷酷無情到要殺孩子！」
一瞬間，幾隻吼猴先狂奔闖進，對著我倆大吼。

可我絲毫不理，繼續埋頭戳頭，只剩兩三個洞口了！

「別過來！」
這時，承樂她真的拿起一個我丟在旁的鐵桿，對著最近的嬰猴舉起威脅要刺下！

這下明顯刺激到衝進來的吼猴了！
「你們這些卑鄙小人！」
它們狂怒大叫！

「我不會真的刺下去的！快點啊哥哥！」
承樂急著說

「我知道啦！啊啊。。。好啦！」
終於戳完了！

我朝著戳完的木墻一踢，被戳過的洞口頓時被我踢開，出口就在身後！

「走吧丫頭！快！」

我倆立刻鑽進洞口，爬出外面！

「哇終於出來了 ！」

「吼吼吼！」
身後的咆哮仍在！

回頭一看，原來洞口已被一隻手指撐爆，險象環生！

要是再慢幾秒。恐怕已被抓住了。

「接下來呢哥哥！我們去哪！？」

「先跑吧！ 看來我的夥伴還沒來。」

可正當我倆想跑之際，

嗚——————

長鳴的號角剎然出現，附近樹上的猩猩，猿猴開始一個一個地現身了！

「呼哈呼哈呼哈呼哈！」
周圍的吼叫，吶喊，震人攝神。

原來就算在樹堡外面，也是它們的，不對，應該說整個森林都是它們的地盤吧。

猙獰的面孔，憤怒的它們，

情況已是十月圍城，眾猩開始圍住了我們，轉眼間，樹上地上，身後前方，已再無活路。

絕望降臨，承樂已滿身顫抖，害怕地扯著我衣服哭說
「哥哥。。。我們已經。。。」

「不。。。別放棄，我不是說了還有夥伴嗎？」
我搭住她正發抖的手，安慰說

「相信我吧，就像我也相信著它一樣，它不會不來的！」

「它是誰啊？」
承樂忍不住抽泣問

「它啊。。。應該是我最好的朋友吧？不對，它是人類最好的朋友。」

隨後話一說完，

「汪汪！」

一聲熟悉的狗吠貿然在猩猩身後響起，腦內的光點已興奮到了極致！

「終於來了啊！」
我也高興大喊

「黑仔！」

「汪！」

另一邊廂，距離首領進去新神廟已經超過一小時。

鐵軍他們仍在外面等著。

但他們不知道的是，這個神廟裡面的東西，其實另有奇妙。

裡面並沒有什麼新的寶石，新的寶藏；相反，裡面有的，只是猿族首領Louis提及過的鱷族守護在此。

鱷族，也就是鱷魚。

它們是負責守護瑪雅的其中一族，雖然它們沒有猿族的智商那麼高，但它們還是在這裡繁衍了世代，代代守護在這個神廟地底。

如Louis所說，它們是守護者。

負責守護和淘汰，沒有實力接近秘密的靈人。

然後，

嘭！

遠處的神廟塌了。

一個紅衣大袍加一個少女，狼狽地從神廟塌方的湖面游了上來。

「首領！」
鐵軍他們立即跑去，

「大佬！大佬！有無受傷啊？」
謝華在旁擔心地問

「無，無事。咳咳，小傷，不礙事。。。」
首領咳出幾口水，捶胸道

這時，湖面的中心開始冒出血泉，慢慢染紅。

「剛才裡面。。。發生了什麼？」
鐵軍望著湖面的異變，詫異問

「哈哈哈。。。沒發生什麼，其實裡面什麼都沒有，這應該是瑪雅人給我們留的陷阱，而且啊，別被我說的嚇到了哦，其實裡面全部都是鱷魚！」
首領拍了拍身上的水跡開朗道

「鱷魚？」
鐵軍皺了皺眉頭

「對，鱷魚，它們真強啊，我也是第一次遇到呢。」首領像回想起戰鬥般時的畫面，欣慰說

「那。。。結果呢？」
鐵軍望著邊說邊笑的首領，又問了個明知答案的問題

「結果？哈哈。。。」
首領頓時開朗一笑，此時湖中也開始湧出了各種肉塊，尾巴，厚重的屍體肢節。

「我全殺了，誰叫它們那麼放肆嘛。」
只有二十來歲的少年，在這一天滅了鱷族的族。

血紅的湖，已浮起了各種鱷魚的屍首。

血腥，而又驚慄。

「稍作休息下，我們再出發吧。。。日之石已經給出新指引了。」

首領慨歎，拿出了“鑰匙”。

原來鑰匙上的紅色寶石已發出了一道細細的紅色射線，穿透萬物，射向了一個地方。

那條射線，直達承音！

gdnight

首領係少女?

流星墜

當然唔係

應該星期一有

隔左一排番黎追文，依舊精彩
繼續加油

一星期追一次文 好爽

幾時出文？

聽日夜晚

而家二至三日出一次嘅頻率啱啱好，好舒服

不過狂人世界篇開始進入結尾，臨到結局我會自動爆肝

好，有你呢句就得啦

「黑仔！」

「汪汪！」

在被包圍的絕望之中，能讓我聽到這救星的回應，簡直是欣喜若狂！

「哥哥。。。 你說的朋友，就是狗嗎？」
承樂呆住身子，不可置信問

「沒錯，它名字是黑仔！是我的夥伴！」

「汪！」

神速，就像忽然出現的閃電般。

剛剛還在遠處響起的狗吠，轉眼間，一道黑影已跳進了這被猩猩包圍的絕境之中！

黑仔真的到了！

「汪！」
甫一見面，黑仔就像普通的狗仔對許久未見的主人一樣，欣喜地先對我伸出舌頭！

「別別別！ 現在不是時候！」
我立馬舉手推開它的舌頭，現在可不是搞得我滿身口水的時候！

斷

「汪？嗚嗚嗚。。。」
黑仔見我拒絕，於是不解坐下，還用水汪汪的眼神盯著我，真是不理場面！

「吼吼！！」
看吧，這就是場面，附近的猩猩開始連番大吼，威嚇起我們。

承樂早就受不了這些野蠻的咆哮，只好捂著耳朵閉眼忍受，我則成熟點，手握著率直槍不放，提防著對方的一舉一動。

但黑仔，就不同了。

「嗚汪！汪汪汪汪！」

它居然不畏懼猩猩的威嚇壓力，反而露出猙獰的牙齒，大吠回去！

「吼！」
「汪汪汪汪！！」

局勢頓時變得緊張，雙方的威嚇，包圍的和被包圍的都顯得強硬十足，可更讓我驚歎的是，黑仔在氣勢上居然不輸對方，甚至更甚。

不虧是狼的後代啊。

趁著這個對峙的空檔，我和承樂立刻順著黑仔垂下的尾巴，爬上它背部。

黑仔的背上，已事先綁好了一個特殊的狗鞍。

「丫頭抓好旁邊的把手！ 」

一切就緒，是時候遛了！

「黑仔！我們走吧！」

我輕輕拍拍黑仔，黑仔暗叫一聲，隨即一躍跳起！

「誒誒誒！怎麼會！啊啊啊啊啊！」

就如大起大落的過山車般，這個上衝加急墮立即讓承樂心想不妙。

「啊啊啊啊！好驚啊哥哥！好驚啊哥哥！可唔可以叫佢慢少少啊啊啊啊啊！」
連番嘅慘叫由我身邊嘅少女爆出。

這也難怪，畢竟以我們靈人這般的比例騎著如此大型的狗隻，其顛簸的程度的確是難以想象的。

就好似坐住一輛過山車般，所以我也緊握著狗鞍上的扶手不敢放開，而且在極速中，我瞇著眼都仲見到些椰子在黑仔跑過的附近爆開，轟來。

「丫頭撐住啊！握實扶手，好快黑仔就可以帶我地逃出這裡！」

「汪汪！」

說完話後，我差點咬到舌頭。

太震了！

在這顛簸的急奔之中，我和承樂只能低下頭，閉上眼，趴在鞍里任由黑仔奔跑，跳躍。

耳邊的風聲一直呼嘯而過，黑仔的速度之快，我根本想象不了。

在這顛簸的期間，我倆只能忍受，只能祈禱，只能信任。

我還不想死在這裡，所以黑仔，拜託了！

汪。。。
.

.

.

半天後，想不到我們真的逃出了。

黑仔完美的完成它的任務，載著我倆跑回了和承音約定的地點。

為什麼會那麼輕易逃出呢？

沒有什麼為什麼，畢竟原因也十分單純簡單。

就是快嘛，哈哈。

柴犬的奔跑速度平均33Km/h，它們是日本犬隻的一種，最早的柴犬其實是被培育作為狩獵鳥類、昆蟲、兔子等小型動物的獵犬；而它的名字也是因為它能巧妙地穿過雜木幫助打獵，而且紅褐色的毛色與枯萎的柴相似，故名。

所以奔跑於山野叢林，長時間的疾馳對黑仔根本不是一回事。

它果然是最可靠的夥伴呢！

「黑仔，來。」

天色已暗，升起篝火後，我遞上一條香腸，慰勞這跑了一天的淘氣傢伙。

它依舊先是讓我洗了個口水澡，再叼起香腸一口而盡，弄得我哭笑不得。

但黑仔它是救了我的命，我也一直在心中對著它的光點答謝。

「汪。」
總是，它總是會給回我一個興奮的答復。

謝了黑仔。

「哥哥。。。我也想餵。」
承樂害羞地，也想試試餵黑仔。

可不是嘛，畢竟它那麼惹人可愛，也難怪這孩子想和黑仔親近。

「來，小心點。」
我見黑仔也沒意見，於是也給了她條香腸試試。

「汪。」

「哇啊！哈哈哈哈不要這樣啦黑仔。啊哈哈。」
理所當然的，黑仔這口水之刑也是對所有人適用的，小姑娘的臉立馬被口水沾污，惹得我哄堂大笑，哈哈。

吃飽玩笑過後，是等待的時間了。

依舊是這片未經污染的夜空，好美，美得讓我禁不住發呆，看了很久。

承樂也是滿心期待，睡不著，和我一同趴下觀著夜空，享著寧靜。

不過這也太久了吧？

臨近天明，

「你確定你姐姐真的會來吧？」
等了那麼久，我不禁對承樂發了發牢騷。

「我姐姐一定會來的！畢竟姐姐她。。。是我唯一的家人了。」
這話承樂她說得肯定，又帶點悲傷。

嗯我想。。。做一個殺手的妹妹，也不是那麼好過吧。

「那麼我們就繼續等吧。反正你姐姐那麼厲害，可能只是迷路了而已。」
我在旁安慰道

「那當然，我姐姐可是全天下最厲害的姐姐！要不是她那次行動被人出賣，我姐和我就不至於。。。」

「誒。。。？」這我倒是有些吃驚了。

看承音她那麼為她妹妹著想，我猜她總不會讓承樂知道她自己是幹哪一行的吧？

「那麼說，你知道你姐姐的職業。。。是個。。。？」我支支吾吾問

「當然知道，唉。大人總是以為我們小孩很笨，可我才不是那種小孩。」承樂鼓起小嘴，不滿說

「小時候，每次姐姐夜晚回家都會搞得非常狼狽，而且有時候又會突然說什麼臨時出差，但機票地點是阿富汗之類地方。。。慢慢我長大了，直到我在姐的內褲櫃裡找到一把手槍，我就算再笨，也會知道她是個什麼人了。」

「那麼。。。你們兩姐妹是怎麼死的。。。？」
我不禁對這段截然不同的人生好奇起來。

「姐姐告訴我，是她連累了我。。。」
她說不下去了。

「這樣啊。。。」
我也問不下去了。

夜色仍是寧靜星空，可我心裡卻澎拜了不少，看來這晚，我是睡不著了。

「那哥哥你呢？」
忽然，承樂轉身側躺，看向我。

「我？我怎麼了？」
我側眼望去，不解問

「為什麼哥哥你會加入狂人世界呢？」
忽如其來的問題，頓時讓我心中暗沉一下。

「呃。。。你為什麼會知道。。。」
我記得我在她面前說過我是狂人世界吧？

「我都說了，我不是那種笨小孩啦。。。狂犬鐵軍的盛名，其實靈界裡很多人都知道的，所以當黑仔出現的時候，我就猜到了哥哥你也不一定是好人。」

這小姑娘真聰明。

我不禁在心裡感歎：
「那你覺得哥哥是好人，還是壞人呢？」

這時候我也不知道說什麼了，雖說沒什麼所謂，但最好我和她姐的交易不會讓她知道，以免壞了我在她心中的好哥哥形象。

「這個，我想哥哥是好人，可是姐姐又總是說，狂人世界的人全是壞人。。。」
承樂猶豫著說，神情充滿矛盾

「哈哈哈。。。我是不知道你姐姐為什麼對我們組織那麼憎恨啦，但哥哥是好人還是壞人，你應該自己去決定。畢竟嘛，學會看人，也是長大的一環啊。」
說到這我不禁嘴巴一抽，想起了某些歷過的人，和事。

對呀。。。

信任和提防，總是矛盾的。

互信，哪有那麼容易做到，畢竟每個人，都會長大。

良久後，

「我也是會看人的啦哥哥。 所以，我會選擇相信哥哥你的。」
她終於決定相信我了。

可是，承樂接下來的話倒讓我出乎意料：

「不過哥哥，在相信你之前，我希望哥哥你認真回答我這個問題。」
說著說著，一股青色的綠光不知不覺填滿了承樂的眼瞳，讓她看起來有一種說不出感覺的神秘！

「哥哥，你是真心打算救我嗎？就算你沒有和我姐姐達成什麼協議之類的，在小屋的時候你說你會再回來救我，是謊話嗎？」

承樂問的問題直接在我腦內迴蕩起來，我聽得很清楚。

可就是太清楚了，再加上她這仿佛進入了什麼狀態的眼神。。。！？

等等？

進入？

承樂。。。 你這是。。。！？

「丫頭。。。你在對我用靈藥嗎？」

太夜了 下次見

又要等一個星期？！

通常咁樣講完都會變真
不過我相信樓主會準時出文

屌，兩日出一次文唔該

每週一篇
好吊癮

好耐無屌過你

咪啊你 諗都唔好諗

明天吧

小妹妹唔簡單

出多啲文啦

sor
我都係抵抗唔到新怪嘅誘惑 渣起左手制

睇黎你唔找板唔安落

打一晚好啦

有文未呀

我唯有安慰自己，樓主此舉係攞靈感

個靈感好強 打唔贏

btw今晚會出

我還是太小看這個世界了啊。

這個世界的一切，總是輕易超出我的想象，無論是猩猩，還是眼前這天真無邪的小女孩。

「哥哥，拜託你認真的回答我。」
承樂的神情異常認真，眼光瞪得我冷汗直冒。

「如果我答錯問題，我就會死嗎？」
我不禁吞了吞頸，問

「不會啦。但是我希望哥哥你不要說大話。」
承樂的眼瞳依舊泛著青光，但神情確是一副緊張我的模樣。

「這樣啊。。。」
下意識地，我覺得這是一場考驗。

但那又如何呢？

我放下心來，肯定道
「我當然會救你，丫頭。我不是你想象中的那些壞人。」

這話我說得誠懇，也是真意。

其實啊，就算中途我沒遇到承音，我也會折返救她的。

畢竟當自己有能力卻又見死不救的事，我做不出。

出左架啦？

笑撚左

同 “你入左啦？” 異曲同工

入左等於無入
聽晚同樣時間大家再入啦

「這樣啊。。。你沒有說謊啊。。。」
承樂先是一愣，然後眼瞳的青光也隨著話語逐漸褪去，最後，還帶了點淚光。

「對不起哥哥，我懷疑你了。。。你是個大好人。。。嗚嗚嗚哇啊啊。」

怎麼忽然就哭了呢。

雖說不知為什麼，但見她委屈哭了，我也連忙拿出毛巾幫她擦淚。
「沒事沒事。。。別哭了。」

「可是這樣子去懷疑人好難受，嗚哇對不起。。。」

「行了行了，哥哥知道啦，原諒你了還不成嗎，快別哭了。」
。
。
。
安慰完後，原來承樂的確有靈藥的能力。

「對不起哥哥，這是我姐姐要求的。。。我這個靈藥的名字，叫“多疑”。」
「“多疑”？我還是第一次聽到呢，這靈藥有什麼用？」
我不禁好奇追問

「這能力就是用來看你有沒有講大話啊，在有限的時間內，只要是你知道答案的問題，要是你說謊了，我都會知道。」

聽完後我心裡第一個想法就是：這不是個測謊儀嗎？

「呃。。。可為什麼你會知道呢！？ 」
我吃驚問道

一入來就有文

「沒有為什麼，我就是會知道啊。」承樂不解答

「因為要是你說謊了，我心裡就會湧出難受，窒息的感覺，這個能力的測謊能力是百分百，所以姐姐才叫我如果要相信別人，就先用多疑試試他。」

這樣啊。。。這下子我總算明白，為什麼承樂會感到抱歉了。

因為要對人用這個能力，就必須先懷疑那個人，不過她還小，也難怪承音會教她。。。

「原來如此，那你現在知道，哥哥是個好人了吧。」

「嗯。我相信你了哥哥。 可是狂人世界始終是個壞地方，哥哥你不如退出他們吧。。。」
承樂央求我道

「呃，我雖然加入沒多久，但也沒看到他們有多壞啊。」
雖然組織裡面的奇人異士確實多，但全都是會救自己人的好隊友，所以我實在不懂這兩姐妹眼中對狂人世界的壞，到底是怎樣。

「這方面我姐比較清楚，因為我們RS一直相信，十年前暗都裡的一件大事，是狂人世界的蘇基所為。」

「暗都？大事 ？什麼大事？還有蘇基是誰？」
這句話，讓我產生了三個疑問

「呃，哥哥你沒聽過暗都嗎？」
可想不到，承樂反倒對我不知道暗都的事吃驚。

「不會吧哥哥，像哥哥你這等實力的靈人，在外闖蕩了那麼久居然沒去過暗都嗎？」
承樂大惑不解。

「我其實死了一年都沒有啦，沒去過就是沒去過。 而且。。。你說的大事和蘇基，是誰啊？」

「哇。。。這就怪了，你不知道的事情有好多呢哥哥，先不說暗都和大事，但哥哥連自己狂人世界的首領名字都不知道嗎？」

「呃。。。我還真沒問過呢。。。！」
的確啊，這方面我還真沒深究過，再說，我連首領的面也沒見到。

「看來你不算核心成員呢哥哥，嘻嘻。」
承樂在旁吐糟，一言直擊重心。

「怎，怎麼啦，我才加入沒多久，要是這次行動成功，我絕對會被重用的！」
我不忿說道，被個小妹妹揄挪什麼的，還真有點不爽。

「可是哥哥！我想哥哥你退出他們！」
承樂忽然走來摟住我，不忍說道。

哎，突如其來的撒嬌真讓我無所適從。
可我感覺得到，這丫頭真的不想我繼續呆在組織里，發至內心的。

可這時，

咻。

「哇你就只會這樣打招呼嗎！？」
好險阿蝠一早提醒我，我側頭避開這箭，樹林後面已出現一人！

她當然是承音。

「姐姐！」
承樂立刻放開我，向她姐姐的懷裡撲去。

「樂兒，你受委屈了嗎？姐立馬斃了這個畜生！你居然連小女孩都下得了手！」
忽然，撲山倒海的殺氣頓時湧來！

糟糕了，這個誤會大了！

「等等姐姐！等等！俊哥哥他並不是壞人啊！」
承樂立刻以身擋在我倆之間，好險丫頭懂得應變！

於是兩姐妹開始激烈爭鬥起來！

「讓開樂兒！別被他迷惑了！我剛剛還看到他想沾污你，你這可惡的淫蟲！」
承音講得兇狠，好像巴不得我就是她口中的淫蟲。

「我沒被他騙！他是好人！」

「可他是狂人世界的人！ 就算他真的信守承偌救了你，我也會殺他！」
我立刻心中一沉。。。恨，恨到了這種地步嗎？

「我用過多疑了姐姐！我相信他！」

承音提起的弓，變得顫抖不止。

她不可置信地望著我，眼神裡充滿了疑惑，憤怒，震驚。

「是嗎。。。是嗎。。。？」

這時妹妹也摟住了姐姐，

「姐姐，俊哥哥是好人！他才不是出賣我們的人！ 不要再這樣了姐姐，姐姐。。嗚嗚嗚。。。」

場面頓時由熾烈，變得冰冷。

傷心和悲憤的情緒，從她倆姐妹傳了過來。

我是不知道那件大事到底是什麼啦，但直覺告訴我，承音對組織的憎恨，並不是那麼簡單的事。

不過還好，承音畢竟是個殺手，EQ還是有的。

冷靜過後，我們三人終於可以圍坐在篝火處，徐徐聊起。

「兆俊是吧。。。抱歉了，一直都誤會了你。」
承音掛起樹枝烤著便食，望著火堆向我道歉。

「還有，謝謝你了，救了樂兒她。。。」
這話就說得很小聲了，也知不道她在害羞啥，不過我樂意接受這番道謝。

「這個就不用謝啦，反正我也想救這丫頭。。。」
我默默一笑，心想這兩姐妹說話的反差也真大呢。

「哥哥，吃吧。」
承樂遞來了一串烤好的肉串。

「叫我阿俊吧，其實嘛，我真的不熟悉靈人世界的種種東西，所以我一直很不明白，為什麼你們RS會和我們狂人這麼。。。水火不容呢？」
我接過肉串咬了口後，不禁好奇問道

「這個就說來話長了。。。」
承音眼神閃過一絲難以察覺的不忿

「要從哪裡說起呢？ 啊對了阿俊，你知道暗都嗎？」

「不知道，我只知道一開始的靈都。」

「那個當然知道啦，以我們RS的說法，靈都就是我們靈人專屬的世界，誰也不知道靈都在哪裡，可大部分的靈人都會覺得靈都就是天堂，因為靈都的環境。。。真的挺夢幻的。」
我咬著肉串，繼續聽著她們口中的世界。

「但是暗都就不同了，暗都是我們靈人建立在真實世界的一個地方。」

手中的肉串掉地了。

「什麼？建立在真實世界的。。。地方？」
我吃驚問道

「對，暗都是真實存在於現實世界的地方，那也是我們RS的基地所在，基本上嘛，所有出外探險的獵人，靈藥收集家都會知道暗都這個地方的。」

這可真讓我驚訝，原來我們靈人的世界，還會有那麼一個地方。

「那。。。那件大事是指？」
我繼續問下去

「這大事，就關係到我們RS的秘密了。」
又是秘密，怎麼那麼多秘密。

我心中嘀咕著，耳朵還是繼續聽下去。

「剛剛說過，我們RS的基地，就是建造在暗都裡面的；其實也可以反過來說，暗都就是我們RS為靈人建造的地方。由於我們的領袖生前是個偉大的科學家，而且他在死後也成功聯繫了他的後代，最終打造出了專屬於靈人的一個現實地方。基本上，我們RS是個以研究靈魂，研究世界為目的的組織，直到十年前，蘇基加入了我們。」

「蘇基。。。就是我們狂人世界的首領吧？」
我吞了吞口水嗎，問

「嗯，沒錯，他是個很不可思議的人。」
承音端起杯酒，緩緩說

「由於研究的目的，我們RS經常會需要一些素材去合成靈藥，畢竟靈藥是構成人類的基本嘛。起初我們RS會僱用一些獵人幫忙取得素材，然後給予情報和暗都的一些權利作為回報；但他不同，他出現的時候，還是個十四五歲的孩子，可驚奇的是，我們提出的一切素材訂單，他都一一能獨自完成狩獵，甚至一些難以取得的人類素材他都能帶回給我們。。。你能想象嗎？當一個孩子能帶著黑熊的頭顱回來暗都時，是多麼的。。。不可思議！」
承音說得煞有其事，讓我不得不信。

「然後呢？」
我好奇問

「然後我們招募他了。沒錯，其實你們狂人世界的首領，曾經是我們RS的一員。」

「噢。。。難怪你們會勢不兩立，他背叛了你們，然後自己另開爐頭了啊。」
我恍然大悟！

「不是。。。這不是主要原因。」
可承音眼裡又閃過一絲憤怒

「剛剛說過了嘛，我們RS是以研究靈魂，研究世界為目的的組織，所以我們的研究項目是很秘密的，因為一旦被邪惡的人插手這些研究，後果不堪設想。但萬萬沒想到的是，年輕的他居然。。。深藏了一顆危險的心。幾年前我曾經問過領袖，他說蘇基沾染的東西很危險，足以影響世界。」

「危險? 他中二病末期,想毀滅世界?」
我不解問，這又不是漫畫，一個維他奶大小的靈人，哪有可能做到這種事情。

「不是，我想這個危險，應該是指其他東西。。。反正我並不知道他太多的過去，但他的確屠殺了我們RS上千人。」

上千人？

我嚇得下巴都合不上。

殺人的滋味我還是知道的，這並不什麼值得回味的事，就算被殺的人罪該萬死，可一旦下手了，心中的某塊疙瘩，一直都會存在。

但居然。。。上千人？

「嗯。。。沒錯，是上千人，這也是震驚了我們RS的大事，我們稱這事為——千人殺！」

千人斬

「原因。。。呢？」
我也不禁手抖了起來，想不到我們的首領居然是那麼恐怖的人。

「不知道。。。我們RS的領袖也不肯說，可那個時候蘇基其實已經是我們RS的重員之一，他的背叛不單止屠殺了我們很多人，而且更銷毀了他一直負責的研究項目。。。然後，就在千人殺之後的半年內，一個叫狂人世界的組織成立了，並且用一個叫融魂鼎的靈器四處招募人，我們領袖說，這個靈器就是蘇基負責的項目中一個出現過的東西。。。於是我們RS就此開始將狂人世界視為敵對，這就是為什麼我們RS會對狂人世界那麼針對的原因了。」

「噢呵。。。原來如此。。。」
這番話簡單讓我無所適從，若是真的話，這個豈不是我們狂人世界的組織起源嗎？

可為什麼鐵軍大哥不對我們說呢？他那麼正義的人，看不出會服一個那麼邪惡的首領啊。

還是說，連組織的其他人都不知道？

「不過嘛，我恨狂人世界的原因不止這個。。。我還在世的時候，是個殺手。」

「這個我知道，白羽承音嘛。。。你妹妹說過了。」
這晚上，她妹妹已經說了好多她姐姐的往績給我聽，原來承音她真的很厲害，白羽承音這個名號，即使是在現實世界的殺手界也是無人不知無人不曉的存在，恍如死神般。

可她還是隕落了，原因就是背叛。

有文
樓主要加把勁出多啲

「嗯。。。就如樂兒說的，我最後一個行動，被人出賣了。 伏擊的地點，時間什麼的，暗殺目標早就掌握了我的行蹤。」
她徐徐道出自己在世時的最後一個遺憾，然後把太陽穴上已經愈合的槍孔露給我看。

「可是啊，殺手就是殺手，我深知自己的落網會帶來什麼，所以我立馬自行了短，因為只有這樣，與我相關的一切才不會因為我的失手而受到牽連，也只有這樣，樂兒的危險才會隨著我的死消失。。。可我還是錯了，原來敵人不僅知道了我的行蹤，他還知道了我的一切。。。當我在靈都醒來，遇見樂兒的時候，我就知道，我真的被人出賣很深。」

太。。。太過分了吧！？

人都自殺了，居然還要滅口無辜的家人？

「那。。。你知道是誰出賣你？」
我不禁好奇問

「嗯。這些年來我一直沒放棄調查這個。前些年，我終於查出了是誰背叛我。其實我們殺手嘛，接到任務，然後暗殺目標再收取報酬，這其中必須要經過好幾個中間人才能成事，而這些人大抵都是可信而且是具權威的人。但只有其中一個人，有可能掌有我的一切背景。」

我心中的驚訝一直沒停。

「他還在生嗎？」
我緊張問道，要是還在生的話，作為一個靈人怎麼報得了仇。

「不。。。幸運的是，他死了。畢竟他是個黑市情報家，對頭也挺多的。」
承音陰險笑了笑。

「所以說他也是個靈人了？他是誰？要是能幫忙的話，我。。。」
我不禁想幫承樂她報仇雪恨，居然牽連小孩都要滅口，也太可惡了！

「真的？你能幫忙？」
承音立刻眼神發光，捉住我兩肩激動問道

「其實我並不知道他的名字，但我查到他最後的行蹤，他在五年前加入了狂人世界，他就是你們的人！」

好多文
滿足了

阿俊應該揀阿培定承音

承樂

三年起步

真係有文

三年血賺

培

推！
好刺激

推你一推

「什。什麼！？」
我不可置信地聽著承音的申述，腦袋里卻迴蕩著巨大的震撼。

她們姐妹的仇人在狂人世界里，可我又是狂人世界的人，要是幫她們的話，我這豈不是赤裸裸的背叛嗎？

「怎麼樣？你能幫我報仇嗎？」
倆姐妹的眼神，讓我的良心很不好過，但是

「不行。。。我做不到。」
我黯然低頭道。

沒辦法啊我。。。

先不說背叛不背叛的問題，但鐵軍大哥他們救了我很多次，這樣子做出對不起他們的事，我。。。

聽到我回復後，她倆也露出失望的眼神

「是。。。是嗎。。。唉，畢竟你是狂人的人，這樣拜託你的確不太適合。」
承音可惜道

「我。。。」
我不知該怎麼回答了。

雖然心裡還是很想幫她們，可有些時候，身份，立場，的確會左右人的決定。

所以到了最後，我還是無言以對。

可能從一開始，我們就不是同一路的人吧。

隨後，大家都累了。

奔波那麼久，我們累得各自搭篷睡下。

來到第二天的中午，餵了黑仔後，她兩姐妹終於準備好，差不多要分道揚鑣了。

「阿俊，你真的不考慮一下過來我們這邊嗎？你是個好人，不應該是他們那邊的人。」
承音整理著行李，問

「不行。。。我還有很多事和人都在這邊帶不走，而且我也不會只憑你一面之詞就斷定得了你說的都是真的。畢竟。。。我們是敵人啊。」
我只好分析出自己的看法，順便回絕了她的好意。

其實站在這裡，我們本應相殺。

能保持和睦已然不易了，更何況要倒戈。

我可不是那麼隨便的人。

除非親眼所見，親耳所聞，我絕不會再隨便拋出自己的信任。

「可是哥哥！他們真的是壞人，你不過來的話，你也會變壞的啊，我不想這樣！」
不過小孩的權利，就是肆無忌憚的耍彆扭。

承樂忽然撲來，不捨地摟住我，離別的感覺，頓時湧上。

「別這樣丫頭，有些事情就算是我，也沒辦法忽然決定的。。。」
我摸著她的頭，心中竟感到一絲難受。

「好啦樂兒，既然俊哥哥決定了，就由他吧。你先走開一會兒，我還有些話要和俊哥哥說。」
承音走來拖走丫頭，幫我解圍。

承樂見狀，於是擦擦眼淚，懂事的走開了。

我倆坐在篝火堆旁，
「抱歉啦，我妹還小，還沒長大所以不懂這些，你別介意。」
承音望著走開的妹妹背影，苦笑說

「不會。。。 就算懂沒懂，我們也總要長大的。」
我默默回應，心裡也忽然感嘆起來。

「啊，是了。」承音聽後一怔「我記得，你也是個十五歲的孩子吧？」

「啊對。。。啊對哦，那麼說來，我也還只是個孩子嘛。。。哈哈哈。」
我苦笑道，對呀，我也只是大那丫頭三年左右，根本都是同年齡。

「沒啦，在我看來，你已經是個大人了。」
承音笑說，更打開了一瓶啤酒給我。

「臨走前，幹一杯吧。」

「噢，好。」
接過酒後，我默默喝了一口。

誒。。。奇怪了。

我還記得自己生前不是太好酒，也不懂那麼苦的啤酒有啥好喝。

可現在這苦澀的啤酒，居然沒那麼苦了。

「你也是自殺的人吧？」
可想不到半罐酒下肚後，承音忽然冷不防問來。

「嗯？。。。對，被你看出來了嗎？」
不過我也懶得說大話了，只是有些驚奇，回問道

「對，我看出來了。其實這種事很容易看的，自殺的靈人身體上，通常都會留有自己生前自殘的傷口。 就算經過治愈，也愈合不了。」我想起了承音給我看過她開槍自殺時，在太陽穴那留下的傷口。

「可我身上沒傷口啊。。。 我跳樓的。」我奇道

「這些就的確看不到了。 不過還有一個容易猜到的地方是：一般自殺的靈人，都是像你一樣的年輕人。擁有強大的實力，卻有著不符合實力的年齡。」
承音提著啤酒罐，繞有興趣地看著我

聽完這句後，我頓時心中一頓，接不上話了。

是嗎。。。 還有很多像我這樣的人啊。

「那我這種人，很多嗎？」
良久後，我不禁問道

手中的酒，停不下，也不想放下。

「也不算多啦。。。其實我說這些不為什麼，你別想多了哦，只是我們RS最近有個長年的研究調查出了成果，挺有趣的，所以想說給你聽聽。」

「關於什麼？」
我好奇問

「這個研究項目名為“Suicide”，就是研究自殺的。阿俊，你知道這世界每分每秒都會死人吧？」承音問

「不知道。。。」

於是承音開始徐徐道出這個世界的某個部分

「其實啊，這個世界每分每刻都有生死流過。大概每一秒會死1.5個人，每一秒會有2.6人出生，這樣算來，一天至少有十五萬人會因為死亡，進入靈都。」

我喝著啤酒，繼續聽著

「而在這十五萬人當中，就包括了自殺的人。“Suicide”項目的人稱那些自然死亡的人為“常靈”，而自殺死亡的人，則為"殘靈"，然後問題來了阿俊，你又猜猜，自殺的人又有多少？」

「不知道。。。應該很少吧？」
我心中嘀咕著。

「答案是，大概每40秒就有一人自殺。 所以在這十五萬人中，足足有2000多人是自殺而死的，而且死的大部分都是三十歲以下的人，二十歲以下的更是佔了多數。」

真。。。

真驚人啊，這個數字！

我不禁吞吞頸。

一直以來，我還以為選擇放棄生命的自己是個少數的異類。但原來每天都會有2000多人像我一樣，對世界絕望。

「然後在那十五萬人當中，只有不到四成的常靈會選擇向外闖，雖然基於外面世界的危險，那些常靈的死亡率也是挺高的，但你猜怎麼著，經過我們多年的研究調查發現，其實超越九成以上的殘靈，都會成為出去冒險的人！而且由於殘靈天生自帶一瓶靈藥，生存率也比常靈高，雖然這會引起其他靈人的妒忌，但無可置疑的是，殘靈通常都是比較強的靈人！」
承音越說越興奮，這番話也挑起了我的興趣。

「所以說。。。自殺而死的人，來到靈界後都會是強者？ 然後依靠著這份力量，我們通常到最後都會拿到比較好的靈藥，然後在下輩子轉生成一個。。。更成功的人？」

真諷刺呢。。。

我續了罐酒繼續想，

這就像是某些手游裡的刷首抽機制一般，只要你敢肯定這個靈界的存在，那你就可以一直自殺，自殺，直到刷出自己想要的人生為止。

「也可以這樣理解吧，不過說到底，這個項目發現的，只是個現象。」
承音收回了興奮，續道

「但在我看來，我更好奇是為什麼大部分的殘靈，都會選擇出外冒險，實現更好的下輩子呢？ 我覺得這才是個問題呢。」

我也心裡一沉，心想：對呀，為什麼呢？

「為什麼呢？ 阿俊？」
這時承音冷不防靠過來，和我對眼問

「我。。。我不知道！」
我別過頭，灌完剩下的半罐啤酒。

「無論是殘靈還是常靈，都會希望自己下輩子好過的吧？出來為自己爭取更好的未來，有什麼不對！？」
也不知道是不是醉意上來了，我感到有些發熱，剛剛的那些問題，讓我越想越覺不對勁。

「對，這些也沒什麼不對的。 可如果只是想要更好的未來，不一定要在狂人世界那邊得到的啊，來我們真靈軍這也可以。 阿俊，你們的組織。。。」承音誠懇繼續說

但我就不領情了。

我也不知道怎麼回事，趁著酒意，我大聲打斷他
「別吵了！ 我說了我不會相信你的！我是狂人，而你是真靈，我們本應是在這互相廝殺，而不是聊著人生，喝著啤酒！ 還是說，你打算食言，在這裡開打！？ 」

喺文呀

「不是。。。我不是這個意思。」
承音立馬臉帶歉意，並且發現一個事實。

我醉了。

「那你說那麼多幹嘛，是想說我們這些自殺的人很自私嗎？ 我才。。。我才不是。。。」
情緒一發不可收拾。

隨後，這場對話算是被我搞砸了。

酒真是可怕啊，會讓人的情商說降就降，我也忘了原來我是個那麼不擅酒的人。

冷靜退燒後，

「走吧。。。你們走吧，是時候了。」

匆忙收拾好心情，我忍著莫名的情緒和體溫，送別她倆。

「那麼，這是說好給你的“報酬”。」
臨走前，承音喚出了之前在猩猩樹堡裡我看到的藍寶石項鏈。

甫一拿出，耀眼的藍光頓時照耀周圍，雖然現在還是白天，但這顆寶石發出的亮光足以蓋過一切！

「噢噢。。。！」
我接過寶石後，雙手合上，蓋下光芒，可奇怪的是有一條不知哪兒射來的纖細紅光，鏈接在這顆藍寶石上。

仔細一看，即使我蓋住了寶石，這條紅光居然還是穿過了我的手掌，樹木和其他障礙物，直直射向寶石。

「這是怎麼回事？」
我好奇問，在樹堡裡，我可沒看見這等異象呢！

「我也不知道，在我逃出來之後的不久，這條紅光就射在這顆寶石上了。我想是你的同伴們觸動了什麼吧？誰知道呢。。。」

「嗯。。。那麼，我的人快要到了。」
腦海裡的阿蝠用回聲定位告訴我，一大堆人正趕來我這邊，照這人數和方向看，應該是鐵軍他們。

「嗯， 我看到了。」承音眼瞳一紅，繼續說 ：「走之前，聽我勸多一句吧阿俊。雖然我明白你現在不相信我，但請記住，你們的首領絕不是什麼善男善女，他可是屠殺了我們上千人的惡魔。 阿俊，你殺過人嗎？」

我默默點點頭，順便露出了個：你也不是個殺手嗎的眼神

「嗯，我也殺過，而且殺得人也不少。可我殺得人，都是出於目的的殺，貪官敗類，下流人渣，我手上染得盡是這些黑血，」

「但是你們首領不同，那場屠殺對他來說是毫無意義的！他殺的人都是當時和他一起負責那個研究項目的人，那些人全都是他的手足啊！」

還想繼續動搖我嗎。。。

可我還是禁不住問道
「那，那個項目到底是研究啥的？」

「我只知道那個秘密項目名稱叫“Fivera”，其他的就不知道了，不過最近一兩年，狂人世界的行動開始變得頻繁，於是我們的領袖也開始做出調動，密切監視，或者打擊你們的一舉一動。這也是我出現在在的原因，還有。。。」

「吱吱！」
這時阿蝠在上空提醒，同伴們快到了。

「時間無多了，走吧。」
真的要走了。

「嗯，我們走吧。」
承音也果斷喚出靈圖，取出光球。

「和俊哥哥道別吧。」承音喚著丫頭。

「謝，謝謝哥哥救我，要是哥哥決定脫離狂人世界的話，一定要來暗都找我喔！」

「呃。。？！嗯。 我會的。」
我只能回答這種不知能否實現的謊言了。

承音丟出光球，傳送陣已然打開，光圈不斷地轉著，

丫頭先走了進去，承音跟著。

最後，在光圈消失前的一刻，

「阿俊，這次我把這個寶石讓給你，你應該會是最大功臣的那個人，就藉著這個機會爬上去，好好了解一下自己的組織吧。但是要記住自己是個什麼樣的人，不要迷失了喔。。。如果要找我的話，就來暗都吧。」

「嗯。。。我會自己判斷的了。」
我揮著手，向她倆道別。

「謝謝了，再見。」

希望。。。不用再見吧。

颼

強光過去。

她倆走了。

幾分鐘之後，他們到了。

「你是！？」

「阿俊！ 終於找到你了！」

一個身穿紅衣大袍和我差不多年齡的人，和鐵軍一同飛來，頓時停在我眼前。

「鐵軍，這就是你說的阿俊？」
紅袍少年手持一把奇怪匕首，向身旁的鐵軍問道

我立刻留意到，原來藍寶石上連著的紅色光線，就是由他的匕首發出的。

「對，首領，他就是阿俊，我們的新人。」

「你就是。。。首領嗎？」我怔怔抬頭望著他，因為他正不可思議地懸浮在空中。

英氣不凡的外貌，秀氣的紅袍，外加他脖子上一抹淺淺的疤痕。。。

「第一次見面呢阿俊。 我就是狂人世界的首領，你們的老大。」

他就是。。。背叛真靈軍的蘇基嗎？

咁耐無返黎 多左好多文 加速!!!

gd 下次見

今日再見？

平常心

番黎又有文，正

今日應該無時間寫得太多 唔出

So Gay

係文呀

聽日有

咁推一推

好耶 轉入直路

背叛承音既係謝華定鐵軍呢

等緊文呀

「你好。。。我是最近新加入的兆俊。」
我向浮在半空的二人說道

不知為什麼，可能是最近的經歷多了吧。

現在我看人都會有一種直覺先行，比如鐵軍給我的直覺就是有股強者的氣息。

可這個新出現的首領給我的感覺，卻有點讓人皺眉。

只是無可置疑的是，他也是個強者。

二人落地後，蘇基走來我面前：「第一次見面呢阿俊。 我聽鐵軍說了你的事，我就是狂人世界的首領，你們的老大，蘇基。」

「老大。。。多多指教。」

「誒不要叫我老大，這稱呼好土，叫我首領就好，或者你要想和我熟的話，就叫我蘇基吧。」

「蘇。。。」
我頓時語塞起來，不，我還沒決定想不想和他熟呢。

「哈哈，我開玩笑啦」他拍了拍我身側，爽朗一笑「叫我首領就好了。對了，你在這裡幹嘛？還有你手上的是。。。」

說著蘇基的眼光已看向我手上的藍寶石項鏈，而他手上的匕首也正射出讓我匪夷所思的紅光，紅光直投藍寶石。

原來這條紅光線是由首領發出的啊。

我頓時明白了承音臨走前，說的那個上位的機會，這顆寶石絕對是首領他們趕來的主要目的。

同時間，其他夥伴也趕到此處了，紛紛由二人身後的森林竄出，其中有兩人衝在最前。

「阿俊！終於趕上你了！ 沒事吧！？」

「阿俊！阿俊！」

久違地，亦是意外地，阿培不理其他人眼光，一頭撲進了我懷裡！

「嗚嗚嗚。。。對不起，對不起阿俊。」

「誒誒？怎麼啦你這是？」
我大失方寸，任由她抱著自己不動，同時心裡也有股暖流上浮。

「我不應該讓你一個人亂來。對不起。。。還好你沒事，不然的話，我。。。我」
阿培只是一味哭著，摟著我不停的道歉。

聽著聽著，我也鼻子一酸，眼眶發癢了。

我情不自禁抱回她：
「沒事，沒事了呼哧。 我不是答應了你，我一定會回來的嗎？ 我回來了，沒事了。」

我倆立在原地，相互擁抱，不想放開。

此刻，我只感到窩心。

原來有人一直擔心著我，原來我喜歡的人，會對我內疚。

對了，我終於明白了，我喜歡她呢。

鬆開些許後，我倆近距離盯著對方的臉。

她稍稍凌亂的頭髮，紅透的眼眶，擔心的眼神無不讓我心動。

「阿俊。。。」
她輕輕地喚我名字，我卻只注意到她的雙唇。

我想，這是個衝動的機會吧。

我想吻她。

何不呢？

於是我把臉龐湊了上去。

也就在我倆的雙唇快接觸之時，

「年輕真好啊。」

我倆頓時一怔，快要碰上的雙唇也停下了。

因為這句話不是我說的，也不是阿培說的。

是正在旁邊觀看我倆曖昧的鐵軍說的。

可惡，這時我才注意到附近有那麼多人啊！

「咳咳，你們可以繼續，不用理我們。」
林衛故作旁人，輕率道

還繼續個屁啊。。。

我倆立即放手，尷尬地別過臉背過對方。

現場頓時哄堂一片，康明更氣得直拍鐵軍：「你在旁邊看就看啊，吐什麼槽啊，氣氛都被你打斷了可惡！」

「可是。。。可是那瞬間真的讓大叔我感到挺美好的啊。 不由自主就。。。」

「哎你去死吧你！難得的畫面沒啦！」康明氣得大叫起來，讓附近的夥伴都報以大笑，我倆則繼續被他們圍住，尷尬站在一塊。

「誒。。。剛剛你是想。。。幹嘛？」
她在旁扯了扯我衣袖，悄悄問

「我。。。沒想幹嘛啊。」我別過臉道，直覺得頭腦發熱。

「你騙人，你剛剛明明想。。。」
她嘀咕說，聲音裡充滿了羞澀。

「我的確是想啦，可是現在那麼多人。。。」
這真的太羞人了吧。

可出乎意料的是，她突然拉過我衣領，臉一靠近便在我嘴唇上快速親了一口！

「膽小鬼，多人又怎麼啦，我們都是死過的人，還怕這些幹嘛啊！」
阿培臉龐變得超紅，卻又羞澀的對我訓話。

「我。。。！我才不是。。。！」
我也滿臉通紅，回話說

可心中卻驚訝無比，腦裡還懷疑著：她剛剛是不是主動親了我！？

「你就是！ 傻瓜！」
說完阿培就掩臉跑走，離開人群，獨留錯愕的我停在原地。

「這。。。這是。。。」
我糊里糊塗，絲毫不懂到底發生了什麼。

最後，我們狂人世界就在一片歡樂中，就地待下了。

來到晚上，我們搭了個碩大的營火，開起派對。

這是為了慶祝首領的到來，也是為了慶祝這趟旅途似乎快來到終點了。

「人齊了首領，鐵軍大哥。康明已經就位，不會再有RS的偷襲了。」

我心裡暗笑，其實RS全人已經回去了，只是辛苦了康明要繼續戒備沒可能會有的偷襲。

美酒燒烤，圍火起舞，起哄乾杯。

狂野又原始的派對讓眾人沉浸在歡樂氣氛中。

趁著眾人正狂歡的時候，首領找了鐵軍，謝華等人圍在火堆旁，當然，其中也有我和阿培。

「終於啊。。。終於來到這一步了啊鐵軍，多少年了？ 我們追尋這個世界的秘密，多少年了？」
首領一手舉起酒杯，一手舉起手中只有半邊寶石的匕首，凝望著感歎。

匕首上的紅寶石，依舊發出神秘的紅線，直射我身上，在黑夜中，這條紅光更加顯眼，神秘。

鐵軍在旁稍稍動容，答
「從你找到我，然後加入你開始，八年了吧。。。」

「對呀。。。八年了。我和你已經追尋八年了。對不起了各位，其實我一直都很沒信心，所以一直沒告訴你們這群幹部，但事到如今，當這樣東西真的出現在這裡，我終於可以有信心跟你們說，我們狂人世界追尋的到底是什麼了。」
首領大氣凜然，開始敘述著這個組織的起由。

於是我趁勢取出項鏈：

「首領，這條項鏈，是我從猿族領地裡順便偷出來的戰利品。而且看來， 首領，你用得上呢。」

眾人頓時投來敬佩的眼光，

「你意思是，你從猿族巢穴偷聽了情報不止，更甚至偷來了這。。。」

我一一點頭，他們口中的瘋狂行徑，我確實全部做到了。

「好身手呢，阿俊。 果然如鐵軍所言，你確實是個人才。」
首領滿意地接過項鏈，眼神充滿欣慰看著我。

「不敢當，我也是為了某人，才願意去冒這個險。」
我側眼看去阿培處，她投回來一個感激的眼光。

等左幾日 終於live住睇文

「那麼，日之石，月之石，再加上這把鑰匙。。。」說著首領便把項鏈鑲嵌的藍寶石取出，藍紅寶石頓時互相爭輝，這片夜空瞬間變得燦爛。

輕輕一按，藍寶石就如一開始便被設計成這般，天衣無縫地嵌入了首領手中的匕首。

也就在同時，兩個寶石同時流出兩股肉眼可見的紅藍光層交纏在匕首上，最後凝聚在匕首的尖端，發出一條神秘的紫光，直射向森林的深處！

「來了，這是最後的指引了！」
首領眼神發光，興奮道

「那麼蘇基，」鐵軍此時問道，我想也只有鐵軍會這麼跟首領說話吧

「一直以來，我們要追尋的到底是什麼？現在可以說了嗎？」

我心裡略略一驚，原來和首領相識八年的鐵軍大哥也不知道首領的底細啊？

還是說。。。承音說的果然是假的嗎？殺了一千多人什麼的鬼話。。。

「這話就要說起，我們狂人世界的成立目的了。其實幹部們都知道，表面上，我們組織確實是為了讓成員得到更好的靈藥轉世，但暗裡，我們組織就是個尋寶組織。」

鐵軍點點頭，沒有反駁。

「至於我們尋的到底是什麼，這些年來我也一直在研究中。其實嘛，在還沒找到這把鑰匙之前，我都不敢肯定這些年來我追尋的東西到底存不存在。因為我們狂人尋找的，正是這個世界的真面目。」

「真面目？」
阿培大惑問

「對，真面目。」說到這，首領的語氣徹底變了。

變得興奮，變得有些瘋狂，更有點像個發現寶藏的小孩般，滔滔不絕

「你們就沒有對這個世界有過好奇嗎？ 有沒有想過為什麼地球會是圓的，有沒有想過為什麼世界上會有那麼多生物，為什麼我們人類能活在這個地球上。也因為好奇，所以自古以來才會誕生了那麼多人向這個世界發問，比如科學家，物理學家，生物學家等等等等， 他們都是為了研究各種的“為什麼”而生，然後終其一生，去尋找那些“為什麼”的答案，同時也是因為有了他們，我們人類才會更加了解自己，了解更多這個世界。」
首領露出了敬佩的目光，繼續道

「而我也是其中一員，但我的問題卻有些與眾不同。因為我的問題不是問生的世界，而是問死的世界。如果你們知道答案，也不妨回答我。。。我的問題就是。。。」此時首領看向了眾人，眼光如火

「為什麼，我們靈人會存在？」

為什麼靈人會存在呢？

同樣的問題，在眾人的腦子裡都走了一轉，沒人能夠回答。

但唯獨阿培忽然喊話
「如果要回答你這問題，那最先該追溯的問題不該是“人類的存在”，或者是“地球的起源”之類的問題嗎？ 」

首領微微一愣，隨即面露驚喜：

「有見地。。。！有見地！ 我和你想的方向也是一樣，更準確說的話，若要探究死後的靈魂為什麼會存在，我們更應該先探知在死前時，人類到底為何會出現。我記得你是阿俊的女人吧？你叫什麼名字？」首領顯得對阿培很感興趣，忍不住問

「我。。。她。。。她還沒。。。」
我立刻吭聲，但又說不下去。因為畢竟她還沒承認吧？

「我叫阿培，是和阿俊一同加入的新人，那麼你的研究，有線索了嗎？」
誰知阿培居然不理我，打斷我後立馬回問

「阿培是嗎？ 你很聰明呢。沒錯，有線索了。應該說我成立狂人世界，終日遊走世界各地，都是為了追查這條線索而努力的。而就在我越深入調查的時候，我就發現其實早在我之前，就已經有人對這個問題，先一步對這個世界提問了。。。」

「所以到最後，這條線索指來了瑪雅？」
阿培也略顯興奮，忍不住問

「沒錯。」首領和阿培很是投契，回答她

「瑪雅先我們一步，向這個世界提問了。他們雖然滅亡了，但他們留下來的啟示，很可能藏有了這個問題的答案，而這個答案，」
首領看向匕首發出的紫光方向，眼光中滾燙著熊熊的野心

「近在眼前了！」

終於有文

阿俊阿培加甜喇喂

一次過追一個月既文 樓豬唔好掛住打機啦 好好睇

阿培咁主動

重甜機會到

竟然有文

加甜

變甜故了

聽日出
今晚出新game 好難忍

玩咩驚

walking dead final season
好撚正終於有得爆機 如果你地鍾意睇故 呢個更加要追

我玩左一個season 就無玩 你係電話玩？

電腦帶耳機玩 完全浸入去

看著興致饒饒，不斷在旁討論起的這兩人，我就不禁想：這個組織果然有點瘋狂呢。

先不說首領他原本就是個瘋狂的人，但阿培這狂熱的一面，每次讓我見到，都夠讓人驚艷一天呢。。。誒，這樣說好像有點損她，但我不是說阿培是瘋子啦。我意思是，哪有人會忽然對這些“靈人的存在”之類的問題感到好奇啊？

隨後這個話題開始變得深入，難懂。而且深夜也到了，醉的醉，睡的睡，大家都有些睡意，於是鐵軍解散了這個派對，讓大家去休息，因為第二天就要跟著首領，前往最後的目的地。

可偏偏，首領和阿培就是臭味相投的倆人，即使這個晚上快要落幕了，阿培居然還想和首領繼續暢談。

「阿培，要不要和我再聊聊吧？」
首領盛意邀請道

「好啊！ 我還有很多事想問呢！」阿培依舊興奮充滿好奇.

可是我。。。我充滿期盼地望去，終於拼到和阿培對眼了。

「啊糟糕。。。。。！」
阿培好像立馬想起了什麼，臉色一紅說「首領，不如我們下次再。。。」

「放心吧，我知道你是阿俊的女人, 只是難得在組織裡能遇到不是笨蛋的人，我實在太開心了！」
說完他得意向鐵軍那邊恥笑去，暗示平時的話題，鐵軍根本和他搭不上話。

「那。。。」聽完後，阿培不禁向我露出個懇求的眼神。

「你去吧。」也可能是這個眼神，讓我情不自禁就想讓著她了。

「我知道你喜歡什麼，喜歡聊就去聊吧，明天我們再說。」
這樣子，我只好故作爽快了。

「嗯！那。。。我們明天再說。」
然後她就跟著首領走開了，臨走前首領還給了個讓我放心的眼神。

我想，也只好這樣了 。

雖說此刻還是很想和阿培說上多些話，但是剛剛首領說的故事，倒也提起我心中不少疑惑。

到底承音說的是不是真的？如果是真的，那他就是對大家隱瞞了自己曾是RS叛徒的事。

可為什麼要隱瞞呢？另外，他一直收起的秘密，追尋瑪雅的原因也沒說。

為什麼不說呢？

到底是出於什麼原因，讓他要追尋這種不切實際的古老遺跡？

我看著這兩人遠走，高興談論天下 ，就不禁有些擔心啦。

這組織的底細，或許不止如此呢。。。

不過我也沒心思多想了，反正明天，秘密就會見天。

於是這晚就在各懷心事的狀態下，睡去。

第二天，同時也是對組織最重要的一天，我們一大隊人全部跟著首領手中的紫光，漫步在森林內。

「應該不用多遠了，畢竟這裡我的隊伍曾經探過。。。」
謝華在後打開地圖，邊看邊走。

而我則和阿培走在前方，看著她不停打哈欠，我不禁問

「怎麼了？ 昨晚和首領他聊得很晚嗎？」

「嗚啊 。。。 對啊」阿培又打了個哈欠說：「首領他真的懂很多東西，聊著聊著就已經三四點了。」

「這樣啊。。。他沒對你做什麼吧？」我還是衝口而出問了這句，男人畢竟都是害怕戴帽子的吧。

「做什麼？ 為什麼怎麼問呢？ 哦。。。！對了，沒有啦，你別想多了。我們只是聊他研究的東西而已。」阿培先是一愣，隨即想起了昨天的場景。

「我沒多想啦，只是想和你談些事。。。」可心裡就是有點不舒服

「哦。。。等等？ 你這是吃醋了？」
她留意到我別過頭，不看著她。

「我。。。我哪有啦。」

「哦呵呵，是啊，想不到你這方面倒是挺不坦率的。」阿培譏笑我道，隨即悄悄對我說

「對不起啦，我不應該那麼快就不理你，只是我也想不到我對首領懂得的東西，興趣那麼大。」

「懂的東西？他懂很多嗎？」我隨口問問，順便扯開話題

「真的很多，你知道嗎？ 首領他其實是個古文明探險家，他對我說，在建立狂人世界之前，他其實已經組建過一個小組專門在世界各地研究和追查這些文明的下落了。什麼美洲印加文明，亞特蘭蒂斯之類的，可惜的是，那個小組最後在一次行動中全軍覆沒。可他沒有放棄，繼續成立狂人世界然後尋到這裡。。。真有毅力呢。。。」
說完阿培露出一臉敬佩的模樣，但我就不同了，我是震驚的模樣。

因為剛剛那番話和承音說過的，如出一轍。

這樣說來。。。

「那首領他有沒有說，他為什麼要追尋這些文明？」

「這個他倒沒有詳細解釋，因為今天就是揭曉一切的時候。。。誒，好像到了。」
說完阿培向前望去，原來首領帶著我們來到了一個洞穴口，手中的紫光，直射入內。

「怎麼會。。。！？ 居然在這個洞穴裡？」
謝華一臉的不可思議，

「我和我的小隊之前經過這些洞穴，入內查看過應該是沒下文的。。。」

「沒下文？ 裡面什麼都沒有？」在旁的鐵軍不禁問

「對，什麼都沒有，全部都水浸了。」
謝華肯定道

「但是。。。指引就是指著裡面。我們先下去看看吧。」
首領眼神一變，認真道

畢竟他手中紫光正直穿進洞穴內部，不過黑漆漆的入口，雖恍如直通地獄的門，卻阻擋不了這個狂人的心。

最後我們當然是進入洞口。可也理所當然的，進入洞口不久後，站在一處淺露的石地前方便是謝華說過的滿滿的湖面。

每個人頓時都心想：沒路了。

可是紫光，就是指引著方向。

於是首領跟著紫光，走到一塊巨石前。

「這個石頭有點古怪。。。」
首領摸著巨石，喃喃說。

「要幫忙推嗎？」
肌肉佬林衛走上前問，顯然力氣活就是我的活的氣勢。

「不用，我可以的。」
說完首領手一舉，一塊肉眼微微可見的紅色霧氣頓時籠罩在巨石前面。

然後一握，首領舉起的手握成拳，紅色的霧氣頓時推著巨石向內！

「卡啦卡啦卡啦，咔嚓。」
明顯的，隨著巨石被推進，這是一個機關觸動的聲音。

不過此刻全員正驚訝的，反而是這不可思議的畫面。

為什麼他可以推得動這個巨石？！

「首領的靈藥。。。到底是什麼？」
我看得不禁張大嘴巴，憑空移物，這種超自然的靈藥能力，簡直就是超能力，我實在想不到哪種靈藥能幹到這種事。

「首領的靈藥啊。。。 融魂鼎產出的啦，也應該是我們一輩子都拿不到的靈藥。」
鐵軍感歎一句，隨後向水邊走去，因為這時有一個石柱圖騰在水面前方忽然升起了。

「首領，這應該是。。。」

阿培上前查看一番，立即知道了這個柱子圖騰上雕刻的是瑪雅文明中最常出現的羽羽神，似龍亦鳥的神明，兩個龍爪握著的地方卻空了一個菱形的空洞。

可就算不用阿培解釋，首領也立刻領會到了，因為手中的匕首形狀，和那菱形的空洞如出一轍。

「果然你就是鑰匙啊。是時候，打開大門了！」
首領眼睛發亮，將匕首直插入內！

「咕嚕嚕。。。。！」
羽羽神的圖騰隨即有了反應！

只見那龍爪居將插入的匕首推入石柱內，眼球位置也發亮起來，發出的紫光頓時將這個洞穴照亮！

「哈哈哈哈，這種反應！ 太好了！終於讓我給找著了！哈哈哈哈！」
首領頓時發出瘋狂般的狂笑，搭配起這神秘四散的紫光，這場景簡直詭異十足。

咕嚕嚕嚕嚕。。。

「看！水位居然下降了！」

眾人向水面那邊看去，果然，水位真的逐漸退去，而且一條長長的樓梯居然露了出來，直通地底。

「走吧各位！」
帶著興奮，眾人繼續跟著首領下去。

然後，終於見到了。

最後的一座神廟，正靜靜的座在這個湖底。

這個神廟，就像我們一開始在外面森林遇到的差不多，只是這次的入口不是在頂端，而是在下面，而且進入的過程一點驚險也沒有，因為秘密，就在裡面。

轟。

推開石門，一塊被幽幽青光包圍，浮在半空中的巨大圓形石板頓時現在我們眼前！
「哇。。。這。。。」
全員都說不出話了。

因為縱使我們都不是什麼古文明學者，可當看到這塊東西的時候，我們都感覺到了這塊石板絕對帶著歷史，和神奇。

「多麼的。。。不可思議啊。 沉睡了多少年了？瑪雅，我終於找到你了。」
首領看著浮起的石板，不禁眼眶帶淚感歎道

感觸了一會兒後，

「可是首領，我們沒人懂得這石板上記載的東西啊。。。這種瑪雅古語。早就失傳很久了。」
阿培看著石板惋惜說，因為她也很想了解這塊石板上，到底記載了瑪雅的什麼秘密。

「對。。。我也只是知道瑪雅的一些大概，但瑪雅古語嘛。。。我一竅不通。」
說完首領便向無人的空間大喊

「小詩！」

一個微妙微翹的長髮少女，忽然出現在眾人眼前。

「不用那麼大聲啦，我一直都跟著你們呢。」

當中，也只有鐵軍和其他舊隊員沒有顯得吃驚，可我們三個新人確實徹底震驚了，因為這個少女真的是忽然出現，毫無預兆！

「雖然我是不懂瑪雅古語啦，可是小詩她懂。」
首領信心十足看著小詩，而這個名叫小詩的少女，也自動自覺地走到石板跟前，仰望著懸浮在空中的石板，喃喃自語

「她會懂。。。！？ 不可能，那麼年輕的女孩，怎麼可能會理解這種古老語言！」

「她會，她的確會。」
首領肯定道

「因為她喝了“語言”的靈藥，能知曉天下間所有的文字，語言！」

「“語言”。。。？！」
我們三個頓時大惑，靈藥哪有可能會有這種的！？

可還沒等這個疑問解開，小詩那邊已經看明白了前半段，回話了

「蘇基。。。我解透了描述歷史的部分了，你的推斷果然沒錯呢，我們真的處於第五紀元，蘇基，你的第五時代論，是真的！」

羽蛇神呀

有文就推

推番上去

今日盡寫

文呀！我要文呀！

要遲啲 應該聽日後日

因為黎緊寫嘅嘢接近尾聲 同埋會開個世界觀出黎 所以想寫得謹慎啲

樓豬有冇預仲有幾多章

係咪要今晚先有

無錯

就黎完四成

咁快完

出文啊

那麼事已至此，我們狂人世界的瑪雅之旅總算在找到石板的這天，徹底結束了。

「這塊石板，是瑪雅故意留給我們靈人的寶物，帶回去吧。」

事後，為了保留和帶走這塊龐大的圓形石板做研究，我們發現了原來這石板是可以取下的，而且石板的製造原料似乎遠超現代人類的科技，可以隨便一分為二，切塊或打碎，但只要再將碎片放在一起，這些石板又會黏回一起，變回原樣！

「這是形狀記憶陶瓷吧！瑪雅果然不是我們印象中處於落後時代的文明！」
首領看著石板，眼神發光，接著命眾人將石板分為四塊，方便搬運。

「好了小的們！多虧大家這次行動圓滿成功，過些時候解開瑪雅秘密後，我會開個大會將組織未來的全部計劃統統說給你們聽，不過現在，讓我們回家吧。」
首領說完，隨即拋出靈圖的傳送光球。

「回家吧，回去我們狂人世界的總部。走！」

颼 ，強光閃過，我們一行人已手握天下間最大的秘密，消失在這古老的叢林。

也幾乎是同時間，在地球的另一邊角落里，我們出現在一個意想不到的地方。

「怎麼會。。。！？ 我還以為在現實世界時只能傳送回靈都呢！ 但這裡是。。。！？」

雖說已經是不一樣的樹木，叢林了，但太陽還是那個太陽，清新又帶點草腥味的空氣告訴我，我們還在現實世界！

「不要大驚小怪啦，只要你的靈圖上有其他地方的坐標，靈圖的傳送是可以傳送到其他世界各地的啦，不一定每次都要回靈都，而且冷卻也不用一個月，只需一星期即可。所以這裡的確還是現實世界，我們狂人世界的總部，就在咸陽這裡！」
鐵軍再旁介紹道

「咸陽。。。！?」
我大汗直冒，驚訝得合不上嘴。。。是我印象中的那個咸陽嗎？

「你剛說的咸陽，是在中國陝西境內的咸陽嗎？ 是古時一統六國的秦國的首都嗎！？為什麼會是這裡？ 」
阿培立即連續問道，言語中也迸發著說不出的吃驚和興奮。

「沒錯。。。就是那個咸陽。我們的總部，只能建在這裡呀。」
鐵軍歎了口氣，解釋說

不過阿培很快便察覺出話中的蹊蹺：
「“只能”？。。。為什麼說是只能呢？」

「很快你們就會知道的了。。。先進去總部再說吧。」

雖然我們還抱著疑問，但跟著首領他們在森林走了不用一會兒，我們便來到一個入口。

又或者說，這是一個巨大的裂縫。

「這是。。。？」

這個裂縫就像一個野獸的抓痕，撕裂了大地，留在地皮之上，而且裂縫的邊緣處還釘上了一個個滑輪配繩索，直通黑暗的裡面。

「我們的總部就在這鳥不拉機的郊區地底？」
我不禁大惑，為什麼總部要建在這種地方！？

「哈哈哈，這可不是什麼鳥不垃機的地方，這個地方，不知是多少歷史學家嚮往親眼看到的真跡！！」
首領爽朗大笑，然後和鐵軍紛紛飛下裂縫

「 咸陽。。。郊外。。。地底。。。啊！。。。難道這個是！？」
阿培默默開啟了邏輯，隨後就像猜到答案似的，立馬游繩而下！

「誒培！等等我啊！你又！」
我也立刻綁好自己，隨著她游繩下去！

嗖嗖嗖

滑輪的聲音不斷在頭頂傳來，越來越遠，身體不斷下降，可漸漸地，我開始驚訝起這個深度！

也下降太久了吧！

「嘿，阿俊，阿培。總部距離地面大概四百米左右，對我們靈人來說算是深的了，害怕嘛？」
在我們邊上滑下的謝華忽然說道，看他這熟練操作滑輪的姿勢，這總部他一定來過。

「不怕，與之前在瑪雅那邊經歷的，不算什麼。」
阿培眼望腳下，巴不得快些見識到總部的模樣。

我在旁看著，很清楚那是求知的眼神，但心底卻越發越想問她了。

到底是什麼，讓阿培對這些歷史，未知的東西如此著迷呢？

我不清楚，可我確實是喜歡上她認真追尋這些東西的模樣。

她好厲害。。。

「誒你對著我傻笑些什麼啊？」
阿培忽然出聲嚇我一跳，臉上盡是嫌棄。

「啊不是！沒事。。。你看！到了！」
好險真的到了。

腳步落地，解開繩索，相較黑暗的裂縫入口，地底下這明亮的空間，更讓人眼前一亮！

「哇！這裡是」
可還沒等我出完聲，

「這裡真的是秦陵嗎！？」
阿培的興奮已到達極致，欣喜若狂問

「哈哈哈，果然是阿培！那麼快就猜到這裡是皇帝的陵墓。」
首領不禁在旁狂笑讚賞。

其實嘛這光景，就算是我也知道是古墓的。

因為一排排巨大的兵馬俑正整齊的排列在眼前，洞頂火槽的火光，讓這些從未甦醒的士兵更添一份莊嚴！

「秦陵！兵馬俑！？ 我們的總部居然就在這！？」我不禁吃驚追問

「不對，嚴格的說，我們是先發現了這裡，才決定將總部安頓在此，畢竟那個靈器移動不能啊。」鐵軍糾正道，而這也立馬讓我聯想到之前所說的那個靈器，

融魂鼎

「而且阿培，你也只是猜對了一半，這裡的確是陵墓，但不是秦陵。秦始皇才不會安葬在九嵕山這裡。」首領飛來笑著說了一半話，不過眼神裡卻好像期待著阿培猜出下半答案。

「什麼！？ 這裡不是秦陵！？誒等等。。。你剛說的是九嵕山？」
又是紫光閃爍，開啟邏輯的阿培腦袋轉得飛快！

「九嵕山，咸陽，陵墓，卻不是著名的秦陵。。。我知道了！」
阿培知道答案了，隨即望著眼前的一切，發出莫大的感歎。

「唐太宗！這裡是昭陵對吧！。。。而且看這個古墓的挖掘程度，這是個未被世人發現的古跡！ 你們居然找到了一個從未被挖掘盜墓的古墓！」
阿培居然熱淚盈眶激動起來，眼泛淚光喊道！

「沒錯，我們找到了。。。！要不是我們發現的話，恐怕他們還要再沉睡個幾千年。永遠不會被世人知道。」
首領也像是被感染般，望著兵俑們，想起了最初發現這裡時的感動。

看到這，我不禁心想，這方面他們兩個還真是絕配的朋友啊。。。

「那麼我先帶你們參觀一下這裡吧。。。越過這個兵俑室後，我們就會到主墓區。」

隨後首領親自帶著我們，開始參觀這個昭陵，走在道路上，兩旁的巨大兵俑仿佛在恭迎著我們般，不動卻又莊嚴。

「首先，除了阿培，你們知道昭陵是什麼吧？」
首領走在前頭，忽然回頭問

「不知道。。。」
我也該承認了，讀書時，沉悶的歷史課最讓人犯困。

「那就簡單的說說吧，昭陵，其實就是唐太宗李世民的陵墓，可這裡不同於地面上建造給世人看的昭陵，地面上的昭陵位於附近咸陽禮泉縣的九嵕山上，也是中國關中“唐十八陵”中規模最大的一座陵墓。」

「唐十八陵？ 意思是還有其他十七座陵墓？」
我不禁問道

「對，沒錯，這十八個陵墓，安葬了古時唐朝的十八個皇帝，而且由於全在咸陽境內，所以這十八個陵墓被世人統稱“唐十八陵”。」
首領饒有興趣，繼續介紹道

「可是嘛，聰明的皇帝們哪有理由會把陵墓建的那麼明顯，你們不覺得奇怪嗎? 從來皇帝們都害怕死後會被盜墓賊盜墓，或者被人民翻出來鞭屍，可這些皇帝卻偏偏反道而行，從不隱藏自己陵墓的位置，所以這十八個陵墓。。。」

「都是假的？」
我不禁插嘴問

「不是，上面的陵墓都是真的，地面那些大型陵墓裡藏有的文物，古跡，都是真的。」
首領的回答倒是讓人出乎意料

「那這個陵墓是。。。？」
阿培也忍不住問了，這時我們也隨著首領，進入了兵馬俑們身後的房間。

聽鐵軍說，這個陵墓的面積並不大，想不到走沒幾步，我們已來到主墓室。

「剛我還沒說完呢。。。雖然說，那些文物和古跡都是真的，可那些東西都只在現實世界中才有其價值，冠絕萬人的皇帝就算再怎麼笨，都會知道生前的東西帶不走，死後的世界是虛無。 不過我發現，其實古代有那麼幾個皇帝，知道死後的世界並不是什麼虛無！萬人之上的王，似乎一早就知道死後的秘密呢。。。」
首領盯著主墓室中央的一個高墻，眼神充滿了說不出的認真。

「你意思是，這些皇帝們都知道靈魂的存在！？」
阿培大驚，畢竟死後會變成靈人的事實，應該是不為人知的。

活著的人根本不可能知道死後到底是怎麼回事，除非死亡。

死亡的人根本無法接觸活著的人，除非你想消散，永不超生。

但如果。。。！

萬一如果，活著的人知道並且堅信死後一定會成為靈人，並且會擁有靈藥等等等等。。。

這樣的人，豈不是。。。！

正當我細想時，

「不是，不是所有的皇帝都知道的，但確實有那麼幾個皇帝，很早就發現了這個死亡秘密。」
首領繼續解釋。

可聽著聽著，忽然，我感覺全身重量變輕了，甚至輕得連身體都可以浮起來。

不對！我居然無緣無故浮在空中了啊！

「各位不要驚慌，這個棺材有點高，就讓我帶大家上去吧。」
原來首領正在前方抬起握拳的手，一股若隱若現的紅色霧氣隨即包裹起我們，向上緩緩浮去！

「這個。。。！？」
好神奇的靈藥，我們眾人心想。

首領繼續道
「早在十年前，我就開始用我的能力調查這些陵墓了，過程中我發現，原來早在秦朝，始皇就似乎已經知道靈魂的存在，他修建的秦始皇陵，巨大又華麗，皇陵裡又有著數不清的寶藏，文物。 但種種的古物中，唯獨不見他的棺材。」

「沒有棺。。。材？」
阿培不可思議道

「對沒錯，沒有棺材。 就算是我親自用能力進行調查，最後還是得出了現有的秦陵墓穴裡面，根本就沒有裝著始皇龍體的棺材。一個陵墓沒有棺材是絕不可能的，唯一的解釋就是，狡猾的皇帝早就藏起自己真正的屍首了。 所以我就開始想啊，到底皇帝的屍首在哪？ 為什麼棺材不在，可寶物卻仍舊留下呢？於是我就作了個大膽的假設。」

首領的語氣開始變得癡狂，興奮
「我的猜想就是，其實一切一切龐大又惹人矚目的皇陵，都是皇帝故意建造出來掩人耳目的！只要把華麗值錢的東西放在顯眼的地方，人們自然只會把注意力放在這些地方。。。」

「誒。。。這種做法，就像瑪雅一樣？」阿培一語道破。

我也頓時恍然大悟：對呀，就像瑪雅那樣，建造大型矚目的建築，人們就反而不會怎麼在意細微的地方。

「對沒錯，這做法就像是瑪雅一樣，只要把需要人注意的地方弄得足夠大動靜，反而將真正的秘密弄得越小越低調，誰還會有心思發覺，原來皇帝真正沉睡的地方是另有別處。」

「所以說，你找到了秦始皇的棺材所在，那個真正的秦陵？」
阿培不禁問，眼中迸發出期待和慾望！

「不，我找不到。」
首領出乎意料的回話，就如一瓢冷水頓時灑下，狠狠澆滅了阿培熱情的心。

不過首領見到阿培失望，也立馬補充：
「也不用那麼灰心啦，雖然我找不到秦始皇真正的陵墓，不過我一開始的目的就不是找到這些皇帝棺材啊。我要的只是融魂鼎的下落。 而這個下落的線索，落在了唐太宗手上。」

live

見到首領開始進入癡狂的解說模式，

於是我們只好繼續聽著首領敘說
「你們知道什麼是“九鼎”嗎？ 成語一言九鼎的出處，就是來自這九鼎， 傳說中，我們的神話先祖，“黃帝”的後世，早在夏朝前就收集了天下九牧所貢之金，鑄成了九個古鼎，這九個古鼎則象徵了中華九州，帶著無比的權利，是為天子的象征。。。 可傳說歸傳說，真相並非如此，我找到的古老文獻告訴我，九鼎其實早就被重鑄成了一個鼎，而這個鼎，起初是秦始皇最先擁有的，到最後，輾轉落到了唐太宗手上！」

同時間，向上飛的我們停下了。

一副龐大的，正常人類的白骨正穿著華麗的龍袍，安詳地睡在眼前的巨大石棺裡。

旁邊，棺材的蓋子早已打開，白骨的表面被些許泛綠的微光包裹著，而這縷縷神秘綠光的來源，居然全是來自白骨雙手握住的一個青銅古鼎！

融魂鼎！

我不禁在心裡吶喊，終於見到了啊！狂人世界最神秘的寶物，全世界只有一個的靈器！

這個古鼎散發出的氣息和神秘微光，讓人一看就知道不是什麼平凡之物！

「各位新人，相信不用我多說了吧。。。在你們眼前的這個青銅古鼎，就是我剛一直說的融魂鼎，而這個白骨的主人嘛，就是唐朝最有名的皇帝—— 唐太宗！ 」
首領在旁說得信誓坦坦，一時間震驚全場！

真相震撼無比，而且我們無人不信！

只是我們一時三刻難以接受，想不到這些早已聞名，卻可能一輩子都沒機會看到的古物，此刻居然近在眼前！

這時只能發出感歎，沒有其他了。我們就這樣驚訝得不禁呆住，毫不做聲。

「但。。。為什麼呢？ 為什麼這些皇帝要隱藏自己真正下葬的地方？」
求知和提問，永遠都是阿培的權利，阿培在驚訝的同時，早已思索起下個問題

「這個問題我也研究過，雖然我找到的文獻說過這是為了保護自己真正的遺體；但我更加相信的是，這些皇帝應該是知道了死後的世界，靈魂的存在，所以才出此下策的。」
首領嘆了口氣，繼續說

「你們應該聽鐵軍提過了吧？ 融魂鼎的用處其實就是靈藥的煉成，一般來說，投入的靈藥越多，你就可以得到很多你意想不到，足以影響人生命運的正靈藥！換言之，只要你有足夠的靈藥和融魂鼎，你就可以隨意合成靈藥！那麼問題來了，如果你是皇帝，你知道你自己死後會變成靈人，而融魂鼎可以產出任何你想要的靈藥，那麼為了可以繼續得到下世理想的人生，你會選擇做什麼？」

「這個。。。我會。。。首先藏起融魂鼎！然後確保融魂鼎的位置只有我一人知道。。。！最後在變成靈人的時候。。。！ 原來如此啊！」
阿培不知何時已開啟邏輯，給出的答案也是合乎情理，但卻意料之外！

「沒錯，所以皇帝們才會將陵墓建得有多豪華，就有多豪華，目的就是為了吸引世間的耳目，想不到啊！他們居然不惜在假的陵墓裡擺入真正的黃金，也不願意將融魂鼎這個靈器讓世人發現！縱觀歷史，第一位得到融魂鼎的秦始皇，其陵墓便是修建的異常華麗的一例；此外還有用數目魚目混珠的皇帝，比如曹操的七十二疑冢，」
說到這，首領斜眼看下躺在石棺裡的白骨

「又或者是，唐朝唐太宗的 “唐十八陵” ！」

「哈哈哈哈，所以說這裡才是真正的昭陵啊！根本就沒有什麼唐十八陵，真正的昭陵在這裡才對啊！ 你們說這可怕不？ 原來古時的皇帝會為了守住融魂鼎，不惜耗國損民建出各種巨大的陵墓，但這其實都只是為了隱藏這個融魂鼎的存在而已！因為融魂鼎，就是讓轉世順利的唯一靈器，某種意義上，它確實滿足皇帝們的可悲夢想，就是長生不老，帶著榮華富貴，進入下世！ 不過！這秘密終於被我找到了！」
首領越說越興奮，到最後居然狂笑起來，十足瘋狂。

「難怪他們會這樣做啊。。。如果我也知道融魂鼎的存在，在生時不好受就提早自殺的話，我就可以盡快利用這靈器再刷一次人生了。。。」
阿培惋惜道，說得好像如果她是武則天，她也會這麼做般。

「沒錯，這就是融魂鼎的價值了，有了它，你就可以不斷刷新自己不如意的人生！這就好比最近幾年很火的手機遊戲裡刷首抽的遊玩方式一樣，只要你一開始抽到的卡牌，開局不好，你就可以果斷砍掉重煉，再刷一次！」
首領大氣凜凜，道出讓我心動的發現！

對呀。。。一直可以刷首抽的人生，誰不想要？

難怪皇帝們會對這融魂鼎如癡如醉。

因為這樣就可以避免痛苦了，什麼狗屁的挫折，自己的無能什麼的，統統都能避免。

理想的人生，想不到居然那麼簡單就能實現！

「不過我還有一個問題！為什麼活著的人能那麼確定死後一定會變靈人？ 」

這問題就如另一瓢冷水，瞬間澆滅了眾人的興奮！

我也一下子聽楞了,阿培這問題到底是...?

阿培見我面露疑色，於是解釋道
「你們想想，首先靈人的存在，靈都裡神奇的一切生態，我們靈人都不可能傳達得到這些資訊給活人吧？ 那麼就在你不知道這些資訊的前提下，當你還是個活人的時候，如果你不確定死後會變成靈人，那你又怎麼可能會那麼果斷產生刷首抽的念頭！？ 甚至好像這些皇帝般，提早為了更好的轉世，準備好這荒唐的一切！？ 這種超越生死的聯繫，人類根本沒可能做到，不然的話早就世界大亂了！」

「對呀！ 沒錯！」就連衛哥也在旁驚訝喊話了：「要是每個人都知道自己死後能變成靈人，再刷首抽，那人人都只會想著去死重刷人生，世界人口哪裡還會有那麼多！？」

不虧是擅長分析的阿培啊。

這邏輯上的謬誤，確實是打了首領一臉。

看來首領的猜想，並不是。。。

「你們說的的確沒錯，」

想不到首領居然開朗承認了！

「我們靈人確實有著這樣的規矩，死人不能暴露有關靈魂的一切資訊給活人，無論是以任何方式。。。但你們漏了一點呢。」

這時首領意味深長說了這話，讓我們好不吃驚！

「如果說有人一開始，就知道自己是轉世的人呢？就像是。。。擁有前世記憶的人，你們有聽過這種傳說嗎？」

「難道說！這些都市傳聞其實都是。。。？」
阿培頓時爆發出驚訝，難以置信問！

「嘛，你先別吃驚，雖說傳聞是傳聞，可傳聞總不會都是空穴來風的。先告訴你們個事實吧，其實這個世界，真的存在超能力的。而所謂的超能力，在現實世界中雖無法用科學解釋，可來到靈界後，你還會覺得這一切都是無法解釋嗎？」

匪夷所思的一番話，浮在空中的我們，莫名認真的首領。。。

我忽然好像想通了什麼。

「結果。。。又是靈藥嗎？」
阿培理所當然的想到答案了。

「沒錯， 靈藥的力量可以超越生死。 據我所知，能把死後靈人的記憶，和上輩子活人的記憶保留並帶到下世的能力，就是來自“記憶”靈藥！」

瞬間，仿佛有很多問題都能解開了！

「原來如此啊。。。這就是融魂鼎的真正秘密嗎！？ 那麼說要保證自己永遠都能獲得洗抽人生的能力，“記憶”靈藥！就是關鍵！」

累了，頂唔住， 訓先

好睇！ 多謝肥衡！

好多

真係好詳細 好長 推！！

今次文量好多

好想去刷首抽

故事純屬虛構啊ching

樓主有“記憶”靈藥

如果真係有「記憶」
又真係有幾代皇帝都有記憶
即係同一個靈魂做佐幾百年皇帝

但其實佢有記憶姐，但輪迴轉世都可以自己揀去邊個家族咩？除非話搵到方法一直輪迴去皇帝的家族

咁佢輪左好多世，中間一發現唔對勁咪重刷囉
總之佢確保到現世無人發現佢收埋既地方，佢無限刷既。

首領係其中一個皇帝

所以每過一段時間就比人推反
而且靈藥都係由動物殘骸造成
在生時留起d殘骸
死後傳送去拎 就可以做到好多靈藥 做到記憶又可以再洗過

好推斷

星期二出文

每日都要襟入嚟望下先心熄

仲有6分鐘

留定名等文

說好的星期二出文呢

來了來了。

一切的一切，都迎刃而解了。

原來自古以來，皇帝們追求的長生不老就是融魂鼎的保留，只要皇帝死後變成靈人，再利用這融魂鼎產出“記憶”靈藥和其他所需的美好靈藥，跨越死與生的新人生，不正是長生不老的另一種解釋嗎？

所以融魂鼎，就是永生的關鍵，記憶靈藥，就是打通前世和下世的鑰匙！

「那麼。。。要放多少靈藥進入才能產出“記憶”靈藥！？」
我不禁問道。

畢竟練成靈藥的關鍵，融魂鼎的使用方法，首領他們一直沒有道破。

「這個嘛，我們就不知道了。」
首領坦言說，隨後解釋

「因為據我們一直以來對融魂鼎的研究和紀錄，其實練成靈藥是需要公式的。簡單來想，你可以把這鼎當成一個機器，只要你放入正確的靈藥和數目，就一定會得到相應的靈藥。比如鐵軍大哥的“不羈”，就是用五個任性，三個衝動，和兩個豁然熔煉而成，足足十個罕見的靈藥，才能練出如不羈般強大的靈藥，而這，就是不羈靈藥的練成公式。」

「哦原來如此！所以要得到記憶靈藥的話，我們就必須得到記憶靈藥的練成公式對吧！？」
衛哥恍然大悟，呼出答案

「沒錯，而這也正正是取得記憶靈藥的關鍵所在，所以我想除了以前使用過融魂鼎的皇帝外，應該沒人知道這公式了吧。。。」
首領惋惜嘆道

「這樣的話，記憶靈藥不就。。。」我大失所望。

不過確實嘛，那麼逆天的東西，怎會輕易得到。

「可是就算有記憶靈藥，皇帝的記憶可以得到永世，但他們怎麽能保證自己轉世後還會是皇族？血緣這東西不可能也會傳承到吧？」
阿培繼續挖掘著真相，紫色的眼瞳渴望的，只有邏輯與答案！

「對，沒錯，血緣也是可以傳承的。而這方面就要跟你們說說，什麼是靈藥了。」
首領忽然擺出架勢，滿懷自信，十足一副老師教學生的模樣。

「首先你們知道，靈藥是有分類的嘛？」

「知道，有分正靈藥和負靈藥嘛，這個靈界每個人都知道。。。」
衛哥插嘴回答

「錯，這種分類太過膚淺了，這樣的分類雖然容易讓世人記住，但也並非完全正確的分類方法。我就再拿鐵軍的不羈做個例子吧，」

這時鐵軍在旁猛地愕然，忍不住對著首領指了指自己：又是我？

「你們認為鐵軍的不羈靈藥，是正還是負？」首領不理鐵軍，轉頭向我們三個問

「是正靈藥！」我立刻回答，但其他兩位的答案卻出乎我意料

「是負靈藥！」
阿培和衛哥異口同聲說

「誒怎麽會？不羈這種那麼自由的靈藥，你們居然覺得。。。」
我不禁像和他倆理論起來，

「可不羈也代表著我行我素，不聽他人說話的性格啊？我認為這種性格，不太利於活著呢。。。」
阿培回話道

「看吧看吧，分歧出現了是不是？其實所謂的正與負，都只是取其角度茂然斷定的，你眼中的好，有可能是別人眼中的壞；你眼中的壞，也可能是他人眼中的優。所以這種正負分類法，並不太專業。」首領笑了笑，解釋說

「那麼專業的分類，是按照靈藥的能力強弱嗎？」
衛哥忽然一問，這倒是讓我心裡驚訝了一會兒，想不到這滿腦子肌肉的癡漢居然可以問得那麼刁鑽。

「也不是，靈藥的能力，終究也只是能力與道具，強和弱是要看使用的方法和戰鬥智慧的。。。 猜不到的話就算吧，其實真正的靈藥分類，是按照」

「是按照顏色分類對吧？」想不到阿培忽然插嘴，弄得首領瞬間楞住。

「我一直都覺很奇怪，靈藥的顏色一直都是有不同，但大致都離不開那幾種，而且名字都與性格方面的名詞有關，可唯獨紅色的靈藥與眾不同。。。紅色的靈藥。。。」阿培越說，眼神越趨興奮

「你的分析邏輯果然很強啊阿培。。。的確，專門研究靈藥的我們和RS，都認為靈藥是應該用顏色區分的。縱觀整個靈界，其實常見的靈藥， 主要有綠，紫，黃，藍四種顏色，靈人喝了，就會在轉世之後獲得同樣的性格；而且在喝下靈藥的同時，也會得到相應的能力和道具，這些都可以助你繼續收集素材完成自己的轉世，而現實世界中，世人們所說的投胎其實就是指這個過程了。」首領加以解釋：

「可還有一種靈藥是不同的，那就是“紅色靈藥”。紅色靈藥除了有“性格”的靈藥外，它還帶有其他特質的靈藥。。。例如謝華的“新陳代謝”。 」

「新陳代謝？這是靈藥的名字嗎？」
阿培頓時興趣大增，這問題也同時引起眾人興趣。

「對，這的確是一個靈藥的名字，簡單解釋的話，新陳代謝就是日常身體運作的一個過程，如果你新陳代謝得越快，你的傷口就會恢復得越快，日常消耗的熱量也會隨之增加。而得到這靈藥的謝華，換來的靈藥能力也是不可思議的回復速度，讓他成為了不死之身。。。」

「那麼說，紅色靈藥也會影響轉世之後的身體。。。！？」
我回話問，同時想起了承音所擁有的“視力”。

「沒錯！更加準確的是，紅色靈藥不止可以影響身體的基因，更甚至的是，可以影響命運！ 而這也可以解答阿培那個問題了，如果皇帝要保證自己下輩子轉世也會大富大貴，靠的是必須是血緣，畢竟在古代的社會裡，血緣就是身份的象征。而輪迴到可以投胎變成皇族的血脈，紅色靈藥也可以做到。因為在紅色靈藥裡，也有著“繼承”這種名字的靈藥。」
首領述說著靈藥的真相。

「那麼紅色靈藥豈不是最罕有！？」
衛哥驚訝歎道！

「對！同時也是最為強大的靈藥！」
首領凝望握成拳的左手，一股濃濃的紅色霧氣，籠罩住了拳頭。

看來首領他這能力，也是來自紅色靈藥的呀。。。

「在靈界外面，其實一般有紅色靈藥的靈人都不會主動暴露自己是紅色靈藥的持有者，因為這勢必會引來其他靈人的搶奪，所以要擁有紅色靈藥，你就必須有成為強者的覺悟。假以時日，如果你們都收集夠足夠的靈藥，再來詢問我融魂鼎的練出紅色靈藥的方程式吧。」

首領霸氣凜然說完這句後，這場稀世的總部介紹也就此完結。

隨後的幾天，我們都呆在總部這裡，靜待下一步安排。

而阿培則理所當然的跟著首領，參與了解析瑪雅石板的工作中。

可我就不同了，我的心裡正忐忑著。

一股莫名其妙的不安和急躁正糾纏著內心。

我當然知道自己為什麼急躁，因為承音的那番話，正和我看到的現實逐漸吻合。

看來我加入的狂人世界真的不簡單，而且首領他似乎。。。更藏著什麼秘密。

所以我需要知道，於是我決定主動出擊。

「首領，我也對瑪雅的工作解析有興趣，我能也。。。？」
又是一天，我主動提出了跟著阿培和首領分析瑪雅的工作。

推呀

男主幾時有新靈藥 好廢

「阿俊？ 為什麼啊？ 你又不懂。。。」
還沒等阿培問完，想不到首領卻爽快道

「哦可以啊！ 畢竟你是這次瑪雅行動的功臣呢，你也想知道自己拼命取到的石板到底藏著什麼啟示吧！？」
首領開心說，臉色毫無懷疑。

「對，對。。。我也想知道，為什麼那麼大一個文明，要故意藏著那麼一個專門給靈人的石板。」
我拼命擠出解釋。

「嗯，那就跟著來吧。」

第一步，成功了。

心中暗呼。

於是我跟著他們，走進了主墓室旁邊的寶藏室。

裡面閃閃發亮，但對我們毫無價值的寶藏早就被移到了角落冷落著。

而中間，則架起了一大堆我說不出名字的儀器，流著青青幽光的古老石板正浮在空中，顯得異常神秘。

「小詩，進行到哪裡了？」
走到工作台，首領向站在石板前的少女說道。

而工作台上，是大大小小畫滿圖案，寫滿字跡的紙張。

「嗯蘇基。。。就快尾聲了。。。快找到了。」
小詩全神貫注地看著石板，念念有詞。

「真的嗎！？那。。。加油！」
阿培和首領在旁興奮打氣，引來小詩的白眼。

「快到尾聲？意思是這塊石板的秘密快解開了？」
我忍不住問

加速PLEASE

「嗯。這幾天我們靠著小詩，已總結出這塊石板上一共記載了四個部分的資料，分別是“歷史”，“科技”，“起源”，“末日”四個部分。目前已解析了歷史和科技兩個部分。。。你要聽嗎？」

我默默點了點頭，心裡已是七上八下。

「那麼先說科技吧，科技的部分其實都是些瑪雅的高科技產物製造書，雖然看的懂，可我們用不著，而且我的目的也不是要這些。我想知道的，是瑪雅的其他部分，而解析出來的歷史這部分正正印證了我之前研究這個世界歷史的假說。」

「假說，什麼假說？」
我好奇問

「這方面我幫你解釋吧首領， 」阿培忽然說道：「要談首領的假說，首先阿俊你要知道地球的歷史，也就是世界歷史的一些初步概念。」

我點了點頭，腦子準備盡量接受這些資訊。

不過我還是後悔了，因為我壓根就聽不懂

「先說地球的歷史好了，雖然找不到實際的證據證明，但對於地球，普遍的學者都認為地球至少已經存在了幾十億年，而目前我們的世界歷史主要記載了現代人類的存在。 從最古老的舊石器時代開始，我們人類至少已經存在了二十多萬年。不過首領他卻不這麼認為。」說到這，首領接話道：

「沒錯，我認為我們人類，其實早在地球生活了更多的時間。而在之前時間裡，則誕生了許多超越想象的人類文明。這是為什麼世界各地會存在那麼多解釋不了，但又存在的古老遺跡。比如什麼海底下存在的亞特蘭蒂斯，叢林裡的印加文明等等，這些我都統統找到了，可他們居然全都滅亡了，甚至什麼都沒留下。。。」
說到這裡，首領流露出可惜的神色，似乎在懷念這以前這些文明存在的光陰。

「不過幸好的是，瑪雅不同，瑪雅雖然也滅亡了，但他們很聰明，事先做好了傳遞的準備。而這塊石板也成功到達了我們這裡。。。所以關鍵的要來了，注意聽阿俊。」
他們兩人頓時變得無比認真，眼神充滿了瘋狂和興奮。

我一邊點頭，一邊按捺住瘋狂跳動的心臟。

「阿俊，從石板上歷史的資料所顯示，其實從二十萬年前開始，我們人類真的早已存在了！而且存在了不止這些時間，若依文明的興落區分，我們人類早已經歷了四個紀元，而第一至第三個紀元的文明雖早已滅亡，但瑪雅查出了那些文明的滅亡原因，都是同一個原因。」阿培變得就像另一個首領，語帶激動

「所以阿俊，我們所處的這個時代已經是第五個時代了！瑪雅他們就是第四個紀元的殘留文明，他們雖然重蹈了之前那三個紀元文明的錯誤，但憑著其獨特出色的科技，成功保留這塊石板下來！而這也同時證明了我的第五紀元假說是正確的！ 」
首領表現得異常興奮激動，表就像個發現寶藏的探險家。

「蘇基！可以了！起源部分的石板內容解析完成了！ 」而在這時，那邊廂的小詩忽然喊出了好消息，讓正說著驚天秘密的首領忍不住激動嘀咕：
「太。。。！太好了！太好了！Fivera的計劃，快要實現了！ 」

這句話，只是首領他默默嘀咕了一下，並沒有引起其他人的注意。

可我注意到了。

同時我也心寒了起來。

這個字Fivera，我好像在哪裡聽過。

但這不是首領所說的假說嗎？ 可首領剛剛怎麼會說是個計劃。。。？

而且Fivera。。。

我英文也不差，這個字要是拆開的話。。。

Five ，Era？

沒有了

幾時再有文呀

星期日

重點係咪轉移左唔再放重點係對抗可愛既小動物啦

我係主角嘅話我會揀哩埋一二邊瘋狂收動物做 口靚，一打交就成抽動物湧出嚟打人

呢個收集素材部分，點都會有嘅

我對歷史同打人都有興趣，但如果更多對抗殘酷大自然會睇得更爽
同埋得閒比翻激情對望我地

唔明點解呢個post長期都係83正皮
Deserve more

sor 今日好忙 應該星期二先會寫到

題外話，應該出多三次就會完呢個篇章 成個故就差唔多完一半啦

都仲有一半，加油

星期三

星期三+1

Lm

幾時先睇到主角投胎

又打機打夜左

無文都推

星期四

星期四喇，幾時有文

今晚 今晚

文呀！

唔訓等你

星期五

又走數

重新再睇返 快啲出文啦

最後都係走數

大陽照常升起.jpg

太陽

富奸

輕輕一推

多謝啊ching

仲唔出

可以星期日先有

有冇人掉西瓜

今日一定有！

留名睇走數

走數

信你一成，雙目失明

fool me once, shame on you
fool me twice, shame on me

得啖笑

「快。。。！快點！跟我說說起源的那部分！ 」
首領已經迫不及待，搖著小詩激動說

「不。。。不行了蘇基。副作用來了。。。 」
只見小詩無力地軟趴下，蘇基見狀立即扶住

「對，對哦！差點忘了這個。那麼先休息吧。。。」
蘇基遺憾說道，隨即公主抱起小詩。

「你們多聊聊吧，我先送這丫頭回去。」
說完他對我相視一笑，便丟下我倆了。

「 呃。。。我們。」
頓時，整個研究室裡只剩我和阿培。

「哈哈，你看到沒，首領他故意給我們製造機會呢。」
阿培一眼就看透首領，反而笑了起來。

「哈哈哈。。。是嗎？」
我也不禁賠笑，怎麼感覺忽然變得尷尬了？

「俊，我們終於來到這一步了。」
還沒等我開口，阿培忽感歎道

「這一步？哪一步？」
我疑惑問

阿培稍稍撇嘴，不滿說
「你真是的，忘記啦？現在這刻，不正如我們當初想象的那樣嗎？靠著運氣，實力，我們真的爬到狂人世界的核心，可以使用融魂鼎，創造我們更好的下世了！」

「噢噢！！對哦。。。我倆的確在剛開始的時候是這麼打算呢！」
我在心裡默默詫異，沒想到阿培居然記得。

「嗯嗯，對。而且你看，不覺得神奇嗎？我們面前這塊石板，就是狂人世界的核心了。我們能站在這裡觀看它，就是一種肯定。而今天首領悄悄和我說了，我倆極有可能會被升為主幹成員，組織裡的其他事務，福利什麼的，我們都可以享受，包括融魂鼎的自由使用權什麼的。。。真順利啊。」
阿培端看著石板，默默有詞，眼神充滿感慨。

只是

「 可是阿培，這裡的一切，未必是你看到的那樣的。。。我其實還有很多話想跟你說，不如。。。」
我決定了，我決定要和阿培說出承音對我講的一切。

「不如我們先看看剛剛新鮮出爐的瑪雅起源部分吧！」

「誒？」

可這時阿培居然不理我，先走去石板那邊。

眼見她興致勃勃，可我腦袋就是轉不過來。

「剛剛小詩她不是暈倒了嘛？ 要等她醒了之後才能了解這個吧！？」

「可以不用等她醒的。」說著阿培便走前，拿起了剛剛小詩身旁的一疊白紙開始細看。

「“邏輯”。其實嘛，首領他不知為啥，有點怪癖，比如他會嫌麻煩，不喜歡看太多的文件，而小詩在發動她“語言”能力翻譯石板的時候，她會用她的速寫把翻譯下來的文字及時抄下，不然的話這種大量的資訊鐵定記不住。。。」
阿培開著邏輯狀態，一邊快速的翻閱紙張。

我頓時呆住：「那麼說的話，你手上那疊就是。。。！？」

「沒錯，就是剛剛小詩速寫出來的瑪雅起源翻譯部分，呃！哇。。。這些內容可真是驚人啊。！」
刷刷刷，阿培手上的翻動速度越來越快。

「好了，讀完了。俊。。。這個世界果然不簡單啊。。。」紫光熄滅，阿培眼瞳重回正常，卻帶著驚奇的眼神說道

「那麼快！？」
我忘記了阿培的邏輯，是可以增加各種腦部能力的。足足一疊的翻譯本，居然那麼快看完！

「別大驚小怪啦，對了，我也想有話想跟你說，不如上去再說吧？」

「好。。。嗯？ 上去？」

「對，現在是晚上，我們上去看星星吧嘻嘻」
阿培也不等我回話，拖著我便走出了陵墓，回到入口的裂縫那邊。

系好繩子，調好重物，設計好的滑輪刷刷地帶著我倆回到地面。

「哇，好涼快呀！」
晚風陣陣，附近只有寥寥幾盞擺放好的夜燈，不過晃著的光卻讓這會兒顯得更加清幽。

「我們去那邊吧，那裡應該可以看得更清楚。」
我指著遠處一塊大石頭，拖著她走去。

「看什麼？」

「看你想看的星星啊！」

坐下後，我順便拿出一件外套披在她身上。

一副超級美麗的星空圖就那麼簡單映入我倆眼中了。

「真。。。真美啊。」

「對。。。不過之前瑪雅的夜空，更美。」
我瞥眼望了望城市那邊照亮的角落，心裡不爽。

「是嗎。。。但我們現在看的，和在地球另一邊看的，也是同一片天空啊。」
她的聲音，就在我耳邊響起，配上美景，我忽然有種奢侈的感覺。

「嗯。。。的確。對了，你不是說」

「噓。」
她忽然叫停我，然後若有領悟般說道

「你，想聽我之前的事嗎？畢竟我答應了你。。。」
她忽然捉住我的手，細聲說道

咦？

我腦子立刻瘋狂運轉，最後想起了在出發去猿族前的時候，她答應對我敞開心扉的約定。

「。。。」
我說不出話，只是眼光也沒看夜景了。

我轉頭，看她。

「阿俊，那天，我還記得是一月十二日的那天，我們是第一次相遇呢。」
阿培反而沒有看我，只是默默地望著天邊，思緒著以前。

「我知道，我當然知道。你是穿著校服跳下去的呢。。。」我回想起那一天，我們一齊自殺的那一天。

「嗯，那時候放學沒多久嘛。。。而且我比你早到那地方，我。。。那個時候，我。。。我想了很久。」

結結巴巴的語氣出來了，而且她手心傳來的顫抖讓我感覺到這裡面的不容易。

「培，你可以不用勉強。。。你不一定要」我不忍道

「不。。。我一定要說，因為我也不想帶著這些心情投胎到下世。。。其實那時候，武哥說得對，我是自己害死自己的。」

語氣一變，阿培堅定說出這話，雖然手心的顫抖仍未停下。

「在生的時候，我在學校裡，一直都是別人眼中的怪人呢。雖然不知道為什麼來到靈界眼睛變好了，但其實在活著的時候，我帶著眼鏡，整天埋頭讀歷史故事的樣子，阿俊你看到的話，一定不會喜歡我的。」阿培忽然一邊笑，一邊說

「怎麽會呢，我」我連忙解釋

「噓。。。聽我說完，我想說的是，活著的我，並不是你眼中現在死了的我。那時候，我只是個沒儀容，只喜歡讀著喜歡的歷史，忍著其他人眼光的書呆女生。」
阿培苦笑說，

「而且也不知為什麼啊，我從小就很喜歡那些歷史的故事。可能我覺得以前的人們做出的事能影響世界很帥吧，著名的領袖，引領革命的偉人等等，我都很喜歡，很想繼續瞭解更多他們的為人，事蹟。起初小學的時候，當個自閉的歷史女孩我也沒什麼所謂啦，只是當我升了中學，我才發現原來我心裡也渴望著其他東西，像是友情，還有初戀之類的。。。我真傻。」說到這裡，阿培她深深嘆了口氣。

「怎麽會傻呢？ 朋友這些。。。每個人都想要的吧？」
我不禁反駁她的自罵

不過阿培居然認真的看著我，然後語重心長道
「可我最後悔的是，是有結交這些感情的念頭！要不是因為！。。。」

我微微一怔，想不到她反應那麼大。

「小學畢業後，剛剛升上中學的我發現，有很多東西原來都不能再自己一人世界了。而且看著其他同學們有說有笑，那時候的我也不禁羨慕起來，所以我有鼓起勇氣，也嘗試去交交朋友之類的。」
嗯嗯，這聽起來才是個正常人才有的表現，也不知道她剛才是在激動什麼

「但結果，我被人欺凌了。」

「啊？ 為什麼啊？」我大吃一驚，立刻回問原因

「可能我終究還是個怪人吧。。。其實我也有試過努力，我也有去自己學打扮，去買雜誌看看同學最近聊的話題，我。。。」說著說著，她哽嚥一下，吞了吞頸

「我真的有去試過。。。可是每天回到學校，被畫花的桌子，去完廁所回來被亂丟的書包，我不喜歡被人稱呼的花名都告訴我，我在班裡其實只是個怪胎。欺負，辱罵，還有其他難聽的話，你能想像嗎？一無所有，被人孤立，杯葛的感受。。。」

阿培的故事，彷彿帶著那些不快回憶感染了我，我也頓時不知該說什麼好。只是我也覺得好難過。

「所以你就選擇了。。。跳樓嗎？」
最後，我問了。

「不，我還沒有。因為當時我就想，這樣還好，我可以什麼都不顧，再次回到自閉的那個自己，沈浸在歷史中。 然後中一，中二的兩年，我都活在自己的世界裡，日看夜看，我差不多把學校大部分的歷史課本，圖書館裡的歷史書都讀完了。」

所以你才在這方面那麼強啊。。。我默默吐舌。

「之後，上到中三了。那年，我們班換了新的歷史老師，他叫任sir，是全校公認最帥的老師，飽覽詩書，文武雙全，不在話下。但更重要的是他教的歷史很特別，我很喜歡他口中說出的歷史，他看歷史的角度，深入，真的改變了很多，很多。」
說到這，阿培懷念般默默微笑，看起來她好像真的挺喜歡任sir。

「所以任sir他真的是我遇到過最好的歷史老師，而且自從他教了我們班後，他也很快發現我是全校歷史最好的那個學生，所以我每次下課，放學，我都會纏著他，和老師他討論春秋，議論東南。。。那個時候，我真的覺得，唯一值得我回來上學的，就是任sir教的歷史課了。」

「所以。。。你喜歡上他了嗎？那個任sir？」
我隨口問道，因為聽阿培說得那麼自豪，我心想這任sir一定是她的理想情人吧。

「當然喜歡啦！但不是那種喜歡，我對任sir，只有坦蕩蕩的純正師生情誼。」
阿培說得正氣凜凜，彷彿想歪的是我一樣。

「而且中三那年，不知為啥，其他女同學也開始變得接受我了。她們開始主動找我聊天，逛街，一起約星期六日去這去哪的，那段日子，我真的覺得，好像這個世界終於當我是主角了。一切都那麼讓我狂喜，一切，都往我喜歡的方向發展而去。好幸福。」

我在旁默默聽著，嘴角也不禁上揚，真好啊。。。遇到懂自己的人，朋友。。。

「然後，時間來到一月十二日那天，」
我心中不禁一抽，這個時間是。。。

。
。
。
。
。
。
。
。
。
那天，是星期一，我創立的歷史學會第一次例會，終於可以開到啦！

「快啲啦Cherry，Kiki！趁任sir未到，我地拿拿聲傾曬個活動，俾個驚喜阿sir佢！」
我向著身後大叫，身後這個長髮濃妝的Cherry，同另一個綁住馬尾嘅Kiki，就是今年開始同我friend嘅好姊妹。

而且我仲邀請左佢哋兩個加入歷史學會，想不到升到中學三年，我終於找到知音人了，YES！

攞完房後，

「呼呼呼。。。好攰，雖然我地係新學會姐，但都唔使俾個頂樓角落，成日無人經過嘅空房我地啊？」
好不容易爬到頂層，這個空置了很久的班房，就是我們歷史學會的活動室了！

「呼呼呼。。。無錯。。。真係好攰啊頂！」
我們三個失曬儀容，攤屍在班桌上。

「係咯，不如我地玩住啲game等任sir啦。」
短暫休息後，Kiki不耐煩地說

「吓，做下準備仲好啦。」
我拎出啲開會文件，開始預備內容。

「唔好啦，玩下先啦，咁急做乜？」
Cherry也滿面埋怨了。

見狀，我只好罷就。
「呃。。。咁好啦好啦，我地玩下先啦，玩咩嘢啊？」

碰！

Kiki隨即擺出一個膠樽。

「Truth or Dare，簡單又經典！」
Kiki滿懷自信說

「好啊好啊！」
Cherry立即附和，我就當然無咩所謂啦。

「好啦，你地知規矩㗎啦，如果係真心話，就一定講真話，Dare都一定要照做㗎。而且我地加多個規矩，Truth同Dare唔可以連續選，一定要交替選。」
Kiki滿面認真，對著我說

「車，咁就唔係選啦。」我隨k
不知怎的，我覺得Kiki似乎只專對我說般

「不過照玩啦。。。」
但看她們兩個那麼好興致，我只好默默點頭，開始這場遊戲。

「好啦，咁我轉先，咻～」
Kiki奮力一轉，再加埋佢嘅低B配音，膠樽便急速打起圈來。

我略略緊張地望著膠樽，心裡當然唔想被指到。

但紅色的可樂樽蓋，最後都係對準了我。

「Oh！係阿培啊！」

「好耶！選啦阿培！」
兩位姊妹興奮叫到

「呃，我選Truth。。。」
第一關，當然唔可以就咁Dare。

「估到你選Dare啦，咁我問了wo」
然後Kiki興奮問：「阿培，你有無鍾意嘅人？」

「無。」
簡單直接，我爽快KO左條問題，立即轉起可樂樽。

「到你啦Cherry，選啦。」

「我阿。。。我當然都係選。。。」

酒過三巡，Game又玩左幾舖。

終於，可樂樽又指返了我。

「哈哈，到阿培啦，今次你無得選Truth㗎啦。」
Kiki得意說

「嗯我知，Dare啊嘛，你講啦。」
我心裡開始有些不安，但仍信曬佢哋，畢竟她們也不會。。。

「除衫，除剩內衣褲，繼續玩遊戲！」

Kiki的命令猶如癡漢的慾望般，讓我不禁呆了呆。

「吓。。。？」

「吓咩吓，除啦姐姐。」Kiki催促道

「但我地仲係學校wo！而且著住校服，咁樣。。。」我結結巴巴應付著

「車有咩所謂姐，呢個班房平時又無人經過，而且我地鎖左門，就算任sir黎左我地都可以著返衫再慢慢開門姐。」Cherry開口施壓道

「但。。。但係學校除衫，咁樣。。。好似有啲。。。」
當然，就算在外面，這個Dare似乎也有過火了。

「唉阿培，又係你應承玩嘅，無得say no㗎，而且呢到得我地三個，怕咩wo，再唔係到我Dare嘅時候，你都可以咁命令返我㗎。」

「咁。。。咁啊。。。」
聽落又好似幾公平，但實際要做，都係

「阿培，唔係咁都玩唔起啊嘛？」

都係做得出嘅。

我慢慢，不捨地除左件校服落黎，冰涼的空氣接觸了平時不會接觸的肌膚。

「喔！好大膽啊阿培！」

「培姐，你身材都幾。。。」

「得啦！繼續啦我地！」
此刻我只好摀著自己身體，而且趕緊轉起瓶子，如果唔係就真係太唔公平了，哼！

遊戲又玩過了幾轉，任sir未到，但三個女孩的校服早已除下，想不到我比我想象中的還有大膽呢。

「好啦，時間差唔多啦，我地著返衫啦，任sir就到啦。」
不過我開始覺得不安了，畢竟又唔係換衫上PE堂，無端端係課室到唔著衫真係好怪吓。

「唉咁玩埋最後呢一轉啦。Truth，阿培」。

樽蓋又指住了我。

「我嘅問題就係，啊培，你到底要扮嘢到幾時？」

誒？

這話頓時讓我無所適從，臉色也瞬間僵住了。

我被嚇到了。

可我吃驚的不是這個問題，而是問出這個問題的語氣。

Kiki問得很凶惡，彷彿當我是外人似的。

「你呆係到做乜姐，我問你啊，你仲要扮唔鍾意任sir到幾時啊？」

「任。。。任sir？我唔明。。。」
我支支吾吾道，心裡不解Kiki佢點解咁惡。

「唉所以話你抵比人蝦。」
Kiki和Cherry開始穿回衣服，我也反應過來，狼狽著衫。

「你仲著衫？使乜姐，反正都影曬啦。」
忽然，Cherry爆出這句，讓我心裡寒了起來。

「影。。。？咩。。。咩意思？」
我發著抖問她。

「意思係我地一早裝左機影你個位啊！你依家啲裸照就係我地手上。」
Cherry拎出了一早擺在墻角雜物堆裡的攝影機，得意洋洋。

轟隆。恍如晴天霹靂，我壓根想像不到事情會如此發展。

「點，點解？」
我渾身顫抖，強壓著淚水問

「仲問點解？你一直纏著任sir，無視我地全班女仔係到偷跑，你憑乜嘢啊賤人！？」
Cherry忽然發惡，捉住我肩膊便一把扯我轉去墻角。

暴力總會讓人好痛，但我宜家嘅心，更痛。

「總之我同你講，由今日開始，無我地批准你唔好隨便同任sir搭話，私底下傾啲乜鬼嘢垃圾歷史嘢都唔得。如果俾我地見到，你啲性感內衣照，等通天啦。」
猶如惡魔般，Kiki嘴面扭曲得讓我害怕。

「但係。。。！我地唔係。。。？」
我不知是害怕，還是痛心了。

淚水不自覺佈滿臉頰，我好想呢一切都係假象，而佢地仲係當我朋友。

「我地？ 我乜嘢地姐， 你唔係以為我地會當你係friend啊？ 」
只是不想聽到的惡語，仍不斷由我以為的朋友口中說出。

「我都唔知話你傻定天真，你估Form1 Form2 到宜家，你嘅花名係邊個改嘅？」

「定係你真係失憶？以前我地蝦你，你仲會當我地係Friend，你係唔係傻架？」

「你真係好嘔心，日日扮曬嘢同任sir係埋一齊，如果唔係你唔收斂，我地呢年會主動搵你做friend？ 係你個賤人自己攞黎嫁！」

「仲有啊，你。。。。。。」

。
。
。

一句又一句，想也想不到的惡毒話，原來在他們眼中的我，是那麼的醜陋。

還是說，我原本就是個這麼醜陋的人？

「得啦Kiki，唔好講咁多了，總之你個賤人同我聽住，以後無論」

碰碰碰。

這時門邊傳來敲門聲。

「喂Kiki？阿培？你地三個係唔係入面啊？」

恐懼，氣氛，動作，一切都剎然停止，然後再重新回傳回來。

「喂? 你地三隻嘢係唔係入面嫁？ 我見有開燈wo，做乜嘢鎖門啊？」

還沒等我反應，Cherry走去門邊，狠瞪了我一眼，然後咔嚓開門

「你地係入面做乜嘢啊？咁耐都唔開門嘅？ 」

熟悉的人，已變讓我害怕的人。

瞬間，我已奪門而出，不離身邊的任何事物。

「最後，你上左天台。。。？」
我忍著淚問道，縱使鼻水已由鼻子湧出。

「無錯。。。我都知道我係衝動。。。但嗰刻被人背叛嘅感覺，絕望嘅感覺，被整個世界背叛，拋棄的感覺，我到宜家都仲記得。。。嗚嗚，直到最後，我企上天台邊緣，我仲以為我會怕死，我會驚。但想不到我竟然。。。一啲感覺都無！」
阿培一早爆哭了出來，手臂遮著雙眼不斷擦拭著。

「嗚。。。我真係好痛苦，忍左三年，我仲以為我可以回到正常人嗰邊，被人接納，擁有我喜歡的朋友，師長，但原來我從來不配，我從來都不配！我。。。」

之後說的，都是些被淚水充斥的模糊悔話。

我看著她的過去，淚水，心裡也現了一股巨大的，說不出的痛心。

或許悲傷總是會傳染，只是我恨不得我能在場，我好恨我竟然在她死後，才能遇到她。

難怪她一直都不想同人說自殺的原因啊，因為要傾訴絕望，就要再回首絕望。

誰想重拾這種絕望到想死的回憶？

無人想。

「對唔住阿培，對唔住。」

我忍不住和她互擁，細泣。

後悔，不快的思緒，隨著眼淚不斷湧出。

雖然這一切，都太遲了。

無了，其實呢幾日一直都寫緊，但想一次過出曬阿培嘅故事，所以就拖左幾日。

多謝各位ching等候

阿培

push

好彩算係未到最差...

明明阿培咁好

我覺得 呀俊同呀培之間既感情 好辛苦 若有若無咁 呀俊好似比人玩弄緊咁

雖然佢既故事都幾慘下 但可唔可以放多少少注意落番呀俊到 唔好忽視佢啦

一齊得好突然

話曬主角 一定會寫嘅 下一篇就係

可以出個番外寫男女主角自殺後身邊既人發生左咩事

如果有外傳
樓豬寫埋依幾個死八婆係陽界心理責備

好慘

幾時再有？

終於爆完機 呢2日寫返

好正吖個故

仲等緊呀 肥衡

push

上番去

pushpushpush

今晚出 返左鄉下上網真係好慢

信你

樓主仲生還緊?

1點

屌 個vpn瘋狂斷 load唔到 都係19號返左黎再出吧
下次一出會出曬阿俊嗰part 各位就當我草文吧

入黎又冇文但推

今日幾號

20號喇!
不過預咗樓主走數

負評 上一頁

負皮，上一頁

我都知我衰仔。。。 宜家補救返

我想很多人都聽人說過或勸過著句話吧，那句話是

做人，不要那麼衝動。

因為衝動是很可怕的東西。

有些衝動事小，你要是做了，過後你或許還能補救，試圖挽回。

但有些衝動，就是無法挽回的。

比如阿培。。。又或者我。

「我好後悔。。。我好後悔。。。嗚嗚。。。」
悲痛欲絕的哭聲，回憶和她身上傳來的顫抖，我通通收到了。

只是我無法安慰她，因為我知道呢個時候講咩都係無用。

等她回復了些許，阿培抽泣說：「自從我死後，我一直都覺得有種不安，直到國叔犧牲自己保護我們的那晚，我才開始覺得自己之前的這一步，走得有多錯。。。嗚嗚。。。」

「不要。。。不要這樣說。」
原來她和我一樣，都係咁自責。

我緊抱著她，不讓她說下去。

「我地唔會辜負國叔的。。。唔會。」

我和她雖然都走了一條毫無回頭餘地的路，但多得國叔，嗰日開始我知道了繼續行的路，該是怎樣的。

「你唔記得國叔最後講左咩說話咩？佢話要我地下世人好好活下去！雖然我地放棄左一次，但國叔佢又幫我地續命多一次！所以，所以我地唔可以辜負國叔！」

其實這番話，我都一直想話俾自己聽。

但我總覺得，我不值得。

雖然死了之後，一直以來我和阿培受的都是一樣的。

但聽完她的故事，我覺得我自己更加無可救藥。

「雖然，雖然我一直都唔想承認，但我之所以自殺，都係因為我係個懦夫。所以阿培，你比我更加值得呢份救贖。」

無錯，我的死，其實都是我一手造成的。

我也不知我正在用什麼眼神看著阿培，只是在這漆黑的夜裏，一對輕生的男女真的在互相說著各自的生前事。

「你知嗎阿培？死前嘅我，其實一直都係個膽細嘅人。」我抹去點鼻涕，呼哧說

「但係你，你夠薑接觸啲昆蟲，動物，你點會。。。」
阿培抹乾了眼淚，稍稍冷靜下來開始聽我說

「唔係，嗰啲係興趣我先唔驚。但我指嘅膽細係，由細到大我都無膽量去反抗我最親嘅人。我一直都唔敢反抗固定俾我嘅命運，所以我逃避了，結果什麼都沒有了。」

「你意思係。。。？」

「我意思係，我。。。先係佢地口中嘅逃避現實嘅人。」

對呀。。。我，一直都是個廢物。

那麼，就來聊聊我吧。

我從小便生於一個富裕的小康之家。

在香港這裡，我的家庭大概算是中產之流吧，雖然不致大富大貴，但家有私樓，不須擔憂零用，這樣的生活在很多同學眼中，的確是讓人羨慕不已，我想我可能便是其他人眼中，刷到人生靚首抽的幸運兒吧。

只是由小學開始，我卻調返轉，我很羨慕，很羨慕其他家庭孩子的自由放養，和童年回憶。

因為我無乜值得回憶的童年。

「阿仔，你搞乜企係到睇其他同學仔阿？走啦，小提琴班就要遲到啦。」

「哦。。。」
還幼小的我，拖著媽媽的手，卻背著不太喜歡的小提琴走遍了各種興趣班，補習班。

沒辦法啊，我還小，只能先接受爸媽給我鋪好的路，而且我仲記得我嗰陣，對這些都無乜所謂。

什麼都談不上喜歡，但也不至於討厭，什麼小提琴，非洲鼓，英文補習班，數理學習等等等等，我全部都照單全收。

但漸漸地，我開始討厭了。

或許繁複的，沈重的壓力開始壓了下來，或許爸爸媽媽逼我學的，都不是我喜歡的東西。
小時的我雖意識到這些壓力些少，但始終會默默接受這一切的安排。
沒辦法啊，我還小。

但被奪去補習，學習的光陰，加上被爸媽遺忘的，我應有的玩樂時光，我開始發覺原來我身邊竟沒有什麼真心一齊玩的同學朋友。

有的，只是無盡的功課，和被排得密密麻麻的時間表。

但幸好的是，我並不孤單，因為我有Juno。

「汪！汪！」

「Juno我返黎啦！」
這每次見我走入家門口就會撲來的超大~~金毛尋回犬，就係我屋企養嘅Juno。

「哈哈哈，好啦好啦Juno，我都唔明，明明Juno你日日都會見到我，點解仲會咁興奮嘅？」我笑著攬住Juno，而它則一如既往，望著我，親近我，舔著我。

「阿仔，洗下手好開始做功課啦。」阿媽傳來的催促。

「哦。。。好，但我想同Juno玩多十分鐘，好唔好啊媽咪。。。？」
我瘙起Juno的脖子，佢一臉享受，抬起頭任我撫摸。

「嗯呵?」

哎呀糟了，又要來了。

我暗想不妙，可媽媽已經抱起手，黑著臉看向我。

「沒事了媽，我。。。我去做功課了。」
我拍了拍Juno背脊，然後乖乖走入自己房，預備整晚的功課和明天的課堂。

「哎。。。開始吧。」
歎口氣，然後開始翻開這堆永遠都做不完的功課。

似乎整個小學，我的日子都是面對這些。

當然，我間唔中, 都會扭下計，我都想抗議一下, 我想玩。

但每次爸媽傳回來的，都是叫我不要浪費時間，專心面對中學升學的訓話。

「玩玩玩，日日都凈係想玩，你聽日嘅數學小測敢話自己有信心啦？」

每次都是這番訓話回來，每次我都是在心中暗罵，但現實卻無言以對。

因為我害怕，我害怕被罵，害怕和最親的人反面吵交。

不過，幸好的是都有些值得期待的，讓我堅持下去。

「媽，想問下你。。。之前同你約定嘅嗰樣嘢，係唔係仲有效嫁？」
我戰戰兢兢，怕阿媽忘記左同我嘅約定。

「約定？哦！當然總有效啦仔，只要你考得上band1嗰幾間中學，我地暑假就會帶你去澳洲嘅外公外婆到住。」

「好耶！我一定會考到的！」
見到啦？呢個就係我忍受左咁耐嘅原因。

所以整個小五小六衝刺階段，我都是以呢個“獎勵”為動力，以呢趟旅程為目標。

有陣時做到累了，我都會不禁伸伸懶腰，然後Juno一定會在我身邊。

「哇，你又靜雞雞入黎我間房啦Juno。」
我最中意攬住Juno，唔知點解，佢成身柔軟的毛讓我一攬就覺得放鬆。

最後，我當然是考到啦。

仲記得放榜嗰日，其他同學都係為自己抽到好嘅中學而欣慰，但我卻為終於可以放鬆一次而開心。

「太好啦阿仔！你終於做到啦！」
太好啦阿媽，我地快啲飛啦！

然後，坐住飛機，我地一家三口飛到了澳大利亞這個動物王國。

那個暑假，是我成世人過得最開心嘅日子。

而且這個地方，更開啟我了喜愛動物的大門，畢竟澳洲就是個即使你很討厭動物，但你也會經過很多動物的地方。

可能由細我都中意和Juno玩吧，對於動物，我並不排擠，而且我更好奇它們的習性，它們的喜好。所以去到澳洲第一件事，我懇求了公公婆婆帶我到澳洲最著名的動物園，Australia Zoo。

我還記得那天我玩得很開心，各種意想不到，千奇百趣的動物出現在眼前，如無尾熊，鱷魚，世界最大的陸龜等等等。。。

我興奮得就好似回到了五歲時的自己，開心不已，我甚至還掏出零用錢租了個嚮導，帶著我到處跑，最後，那嚮導好像還對我說了那麼一句話：

「真難得啊小兄弟，看你的樣子，你很喜歡動物吧？而且我看，這裡也有很多動物喜歡你，我當導遊那麼久，還是第一次看到有孩子那麼受動物歡迎。」

「我嗎？ 我。。。還，還可以吧。」我害羞道，也不知道他是誇獎還是損人。

「你就承認你喜歡吧，其實喜歡動物挺好的。」
他摸了摸我頭，然後說

「因為在你喜歡動物的同時，那些動物也會喜歡你的，雖然我們人類一直是世界的主人，但也別忘了，它們也和我們分享著世界呢。」

我似懂非懂的應頭，最後愈發地，我發現我原來真的喜歡這些，與我們分享著世界的它們。

我開始愈想了解它們多些，越讀越多關於動物的書籍，而興趣就是最好的老師嘛，那段時間，我全心全意投入到了動物的世界裡，每天每夜，都巴不得見識得更多。

以至於在離開澳洲的時候，我都是哭哭啼啼的。

真的很想，永遠都住在那裡啊。

可惜現實是現實，現實就是殘酷的。

和好多香港人去完旅行一樣，我都一樣要被逼住回來，重新再投入返自己不喜歡的現實。

只是回到香港，我總覺得之前的那段時間，就是夢一場。

可我不想讓這只是場夢，我想延續下去。

於是我死纏爛打的，懇求了爸媽讓我養多一樣寵物。

最後，他們當然答應了。

「嗱，講好嫁啦仔，我俾你養，但條件係，你一定要好好讀書，每次考試都要係全班頭十。呢個對你唔難啦。」阿媽嚴厲地強調了這個條件。

雖然我已經係入讀精英班，如果每次都要頭十，姐係我每次都係要做到全校同級嘅頭十。

但這又如何，為了可以養到，我當然什麼都答應了先！

然後，我選擇的是甲蟲。

不得不說，甲蟲真的很適合當寵物。

由卵到成蟲，威風的外觀無不讓我動心。

而且在中二升中三的那年，我幸運地養出了一隻變異體。

我為那隻美麗的小傢伙，改名為“金角”。

它的品種本為赫克力士長戟大兜蟲，養這種甲蟲真的花了我大筆的零用錢，最後養到出黎雖不是體型最大，但它一定是全世界唯一一隻白眼且金色外殼的大兜蟲。

我敢肯定，它一定是世界上唯一一隻獨一無二的金色獨角仙！

「你知道嗎？金角的出生本身就是個奇跡，那時候我還是個養甲蟲新手，雖然我還有養別的甲蟲，但我第一次看到這種甲蟲，就決定要挑戰這種難養的赫克力士大兜蟲了。在別人都以為我一定養不成的時候，照顧它的幼蟲期，整整花了我一年半的時間。到最後它羽化，金色的外殼漸變出來時，我心裡的感動，到現在還記得！而且我還發現，它是白眼的異變種，你知道這是多難得嗎？！」
我笑得合不攏嘴，向阿培不斷分享著我的小小壯舉。

「嗯，我知道，你養出黎嘅金角，並唔係外表靚咁簡單。」阿培回答說，言語中也似乎為我的金角高興。

「當然唔係咁簡單！除左外表，其實金角係學術上可以有更加重大嘅研究用途，如果我有好好照顧它，我就。。。！」剎然停頓，我頓時開不了口了。

畢竟是我，讓它。。。

阿培看到我的反應，立刻意識到什麼。
「它。。。金角就是你自殺的原因？」

我微微一頓，心中的懊悔狂湧而出。
「不。。。不是，我是因為我自己。。。那兩年，我癡迷在了養甲蟲和生物學上的知識，一直沉在裡面。 第一年還好，我保住了頭十的成績，可第二年，我沒能保住。。。於是在那天白天，趁著我上學，媽媽把我整個房間都清空了。」

我閉上眼，那份絕望，我到宜家都忘記唔到。

「你想象不到吧，一回到家，我珍視的一切都不見了。 我還以為我在發夢，可Juno仍舔著我的手邊，我瞬間知道，是他們弄的。當然最後的結局你也猜得到吧。我找她理論，可爸媽他們只回了我一句：“你打破了你的約定，那麼這就是後果”。」

我還記得，他們說過的話：

「點解！點解我間房啲嘢唔見曬？！我啲甲蟲，生物學書籍全部唔見曬！ 你地擺左係邊！」
我嘶吼著自己的憤怒，據我的印象，我這還是第一次那麼激烈向他們抗議。

「阿仔！你點同阿爸阿媽講嘢嫁！而且係你打破左你嘅約定，所以我咪俾啲後果你咯！」
自然地，他們容不下我這下的怒火，生氣兇回我。

「廢話少講！你地到底將我隻金角」

「汪汪！」

啪

忽然，我臉頰一疼，腳邊的Juno隨即也狂吠起來。

「何兆俊！你到底知唔知道你自己講緊乜！？ 你為左你嗰幾隻不知所謂嘅臭蟲同毫無幫助你學業嘅書，咁同你父母講嘢！？」阿爸忽然兇惡地吼我，讓我無所適從。

猙獰，此刻，我只在他們的面上，看到猙獰。

「點解。。。點解你地一直都唔會理解我！」
我不知所措，淚亦不自覺奪眶而出。

那一巴掌，似乎將我心裡的某些天真，一併擊碎了。

「理解，理解啲乜嘢？我凈係知道你個衰仔為左呢啲，連你嘅大好前途都要放棄！你以為你努力左咁耐，升到呢間中學係為左乜！？ 你知嫁，我地比起其他父母已經算係對你放縱，你要你以後養得起自己，醫生律師嗰啲已經係基本，你仲要靠呢間中學，升到好嘅大學選到好嘅科，你以後條路，我地一早幫你鋪好曬！但睇下你宜家係咩嘢樣？你做左啲咩？！」
原來他們心中，一早計劃如此。

「但係我根本唔想行呢啲路！我鐘意動物，我想以後做個獸醫，或者生物學家，就連學校嘅bio阿sir都話我呢方面讀得好好，我」

「混賬！」
阿爸失控般瞬間將桌上的物件掃落地面，我都係第一次，見到他們的怒火是如此衝天。

「生物學家？ 讀Bio！？ 凈係讀得精一科就夠了咩！你咁沉迷呢啲，我只怕你將來會是個動物園導遊咋！ 你係我地嘅仔，你只可以行我地俾你行嘅路！你根本唔明白我地宜家對你嘅栽培會為你將來帶來啲咩！總知你宜家同我乖乖聽話，入房溫書！等你長大之後，自然多謝返我地！」

而我，亦都係第一次，對他們徹底死心。

我楞在了原地，Juno依然在旁邊不安的吠著。

「係咁。。。我啲嘢係唔係已經。。。？」
我渾身顫抖，我已經不知自己，到底會如何了。

「你啲垃圾，你阿爸已經幫你丟曬啦。咁樣阿仔你以後就可以專心讀書，所以阿仔，乖，快啲聽你阿爸話喂！ ！ 你去邊啊仔！返黎啊！」

「之後的，你應該都估到了吧。。。」
阿培聽完了我的過去，毫不做聲。

但她的表情，已是忍不住了。

或許她也體會到了那份絕望吧。

「所以變成靈人後，我一直都想搵到“勇氣”呢個靈藥。。。如果嗚。。。如果我在生時可以俾啲勇氣，早啲去反抗我父母，早啲下定決心說服佢地，咁我就唔會白白犧牲金角，我就唔會任由他們擺佈。。。我就唔會咁懦弱，乜都唔夠做，做唔到！」

一個擁抱抱來，我倆偎依在一起痛哭。

兩段截然不同，卻又有幾分相似的人生在此交錯，雖同樣地不算太長，但總算都經歷了很多喜樂哀愁。

只是最後，我們都是悲劇收場罷了。

「俊。。。唔好喊了，我都唔好喊了。。。雖然我地都被遺棄，但好彩我地都仲有機會補救。」
阿培拉著我額頭抵額頭，然後流淚笑著說

「你要勇氣，我則係“記憶”同“唔會受歡迎嘅”靈藥。。。阿俊，以後，我地一齊創造更好嘅下世吧。」

然後，她主動湊上來吻了我。

我微微一慌，隨即和她相視而笑。

「一齊，再刷多次首抽吧。」

「嗯！」

樓主寫到好有感覺
主角嗰種無力感

金角係甲蟲王者
係金角第一次岀現就估中
但估唔到係主角自殺主因
可能重遇金角嘅場口會有催淚情節
令主角釋懷

阿培都仲未想接納番其他人

培之前靜靜雞飲嘅係唔受歡迎嘅靈藥？

比番個正評你啦

有冇得同金角同Juno展開激情對望

金角係我作㗎咋 點會有

真係寫得好好

有文即推

推到1001

加油，個idea 好好

幾時出文

盡趕星期三

樓主不如2-3篇出啦
好過5-6篇出但隔咁耐先出

星期三啦 btw新讀者lm

你竟然信

次次都係要加幾日

慣左

慣埋右

唔夠位，轉轉吧

《原來人生真係有得洗首抽》 四

推爆佢